{
    " / 4": "/4",
    " The new room gets immediatelyoccupied by the person who did not have a room of its own yet.": "新房间立即被一个没有属于自己房间的家庭成员占据。",
    "\"Baking bread\" (see page 10 of the rule book) means turning grain in your supply (and not from your fields) into 2 and 3 food using a Fireplace and Cooking Hearth, respectively.": "“烤面包”（见规则手册第10页）是指使用火炉或壁炉，将你供应堆里（不是你田地里）的小麦转换成相对应的2或3份食物。",
    "${actplayer} can't take the mandatory action and must restart his turn or exchange/cook": "${actplayer} 无法采取强制行动，必须重新开始轮换或交换/烹饪",
    "${actplayer} is cooking their animals": "${actplayer}正在烹饪他们的动物",
    "${actplayer} may bake bread": "${actplayer} 可以烤面包",
    "${actplayer} may build fence(s)": "${actplayer} 可以建造栅栏",
    "${actplayer} may build room(s)": "${actplayer}可以建造房间",
    "${actplayer} may build stable(s)": "${actplayer} 可以建造马厩",
    "${actplayer} may buy goods (Trade Teacher)": "${actplayer} 可以购买物品 （贸易导师）",
    "${actplayer} may choose a field to harvest completely (Scythe)": "${actplayer}可以选择一块田地完全收割种植物品 (大镰刀)",
    "${actplayer} may choose fields to put additional crops in (Cow Patty)": "${actplayer} 可以选择放额外物品的田地(牛肉饼)",
    "${actplayer} may choose fields to put additional crops in (Tinsmith Master)": "${actplayer}可以选择放置额外农作物的田地 (锡匠大师)",
    "${actplayer} may choose grain fields not to harvest (Grain Thief)": "${actplayer} 能选择不收割的麦田（谷物小偷）",
    "${actplayer} may discard 1 <GRAIN> from a field and 1 <GRAIN> from their supply to get 2 bonus <SCORE> and 4 <FOOD> (Craft Brewery)": "${actplayer}可以从1块田地移除1<GRAIN> 和从个人供给区移除1 <GRAIN>获得2奖励<SCORE>+4 <FOOD> (精酿啤酒厂)",
    "${actplayer} may discard 1 <GRAIN> from a field to breed (Silage)": "${actplayer} 可以从 1 块田上丢弃 1 <GRAIN> 来进行繁殖（青贮饲料效果）",
    "${actplayer} may discard 1 <GRAIN> from fields to get <PIG> (GameProvider)": "${actplayer} 可以从田地上丢弃 1 <GRAIN> 来获得 <PIG>（野味供应商效果）",
    "${actplayer} may discard 1 <VEGETABLE> from a field to get 4 <FOOD> (Crudité)": "${actplayer} 可以从 1 块田上移除 1 <VEGETABLE> 来获得 4 <FOOD>（蔬菜沙拉效果）",
    "${actplayer} may discard 1 crop from a field to sow (Changeover)": "${actplayer} 可以丢弃田地上 1 个作物来播种（更换作物效果）",
    "${actplayer} may discard all crops from a field to plow (Roll-Over Plow)": "${actplayer}可以犁一片田地弃掉所有作物（翻转犁）",
    "${actplayer} may discard grain from one of their fields (Thunderbolt)": "${actplayer} 可以从一块田地中移除所有麦子 (雷电)",
    "${actplayer} may exchange 3 <GRAIN> in a field for 1 <VEGETABLE> (Land Consolidation)": "${actplayer}可以将田地中的3<GRAIN>换成1<VEGETABLE>（土地整顿）",
    "${actplayer} may exchange resources": "${actplayer}可以交换资源",
    "${actplayer} may exchange resources before feeding their family": "${actplayer}可以在喂养家庭成员前交换资源",
    "${actplayer} may exchange up to 4 building resources": "${actplayer} 可以交换最多 4 个建筑资源",
    "${actplayer} may harvest additional good (Stable Manure)": "${actplayer} 可以收获额外物品（马厩肥料效果）",
    "${actplayer} may harvest additional grain (Scythe worker)": "${actplayer}可以收获额外的小麦（镰刀工）",
    "${actplayer} may move one crop (Clearing Spade)": "${actplayer}可以移动一个作物（除草铲）",
    "${actplayer} may move their person from Archway to another action space": "${actplayer} 可以将他的家庭成员从拱门移动到另一个行动格",
    "${actplayer} may move their person from Farmland to another action space (Straw Hat)": "${actplayer} 可以将他的一位家庭成员从农田移动到另一个行动格（草帽）",
    "${actplayer} may pay 1 <GRAIN> from supply to add 1 <VEGETABLE> to each of up to 2 vegetable fields (Straw Manure)": "${actplayer} 可以从他供应区支付 1 <GRAIN> 来增加各 1 <VEGETABLE> 到至多 2 块蔬菜田上（稻草肥料效果）",
    "${actplayer} may pay food to avoid negative scoring for unused farmyard spaces (Hide Farmer)": "${actplayer}可以支付食物以避免未使用的农地的扣分（隐藏农民）",
    "${actplayer} may place a person": "${actplayer} 可以放置一个家庭成员",
    "${actplayer} may place stables on action spaces (Lazybones)": "${actplayer} 可以在行动格上放置马厩 (懒虫)",
    "${actplayer} may play a ${strTypes} improvement": "${actplayer}可以打出一张${strTypes}发展卡",
    "${actplayer} may play an occupation": "${actplayer}可以打出一张职业卡",
    "${actplayer} may plow a field": "${actplayer}可以犁一块田地",
    "${actplayer} may renovate": "${actplayer}可翻修",
    "${actplayer} may return a farmer to their home (Sheep Inspector)": "${actplayer}可以返回一名家庭成员到家中(羊群巡视员)",
    "${actplayer} may return one built stable to your supply (Sample Stable Maker)": "${actplayer} 可以退还1个已建造的马厩到个人供给区 (样板马厩建造工r)",
    "${actplayer} may return up to 3 stables to their supply (Lumber Pile)": "${actplayer}可以退还最多3个马厩到个人供给区 (木材堆)",
    "${actplayer} may sow their fields": "${actplayer}可以在田地播种",
    "${actplayer} may take 1<VEGETABLE> from one of their fields (Lifting machine)": "${actplayer} 可以从他的一块田上拿取 1<VEGETABLE> （起重机效果）",
    "${actplayer} may take one vegetable field (Asparagus knife)": "${actplayer}可以拿取一片蔬菜田（芦笋刀）",
    "${actplayer} must bake bread": "${actplayer}必须烤面包",
    "${actplayer} must build fence(s)": "${actplayer} 必须建造栅栏",
    "${actplayer} must build fence(s). Fences adjacent to fields are free": "${actplayer}必须建造围栏。与田地相邻的栅栏是免费的",
    "${actplayer} must build room(s)": "${actplayer} 必须建造房间",
    "${actplayer} must build stable(s)": "${actplayer} 必须建造马厩",
    "${actplayer} must choose 1 card in their hand (Illusionist)": "${actplayer} 必须选择手中的一张牌(幻术师)",
    "${actplayer} must choose 3 occcupations in their hand (Paper Knife)": "${actplayer} 必须选择手中的3个职业 (拆信刀)",
    "${actplayer} must choose an action": "${actplayer}必须选择一项行动",
    "${actplayer} must choose how many <FOOD> you want to move to (Master Tanner)": "${actplayer}必须选择需要放到(制革大师)上的 <FOOD>数量",
    "${actplayer} must choose how many fences you want to use from (Ash Trees)": "${actplayer} 必须选择从 (白蜡树)使用多少栅栏",
    "${actplayer} must choose how many pairs of <STONE> + <WOOD> you want to score (Soldier)": "${actplayer} 必须选择要将几组的 <STONE> + <WOOD> 用来获得分数（士兵效果）",
    "${actplayer} must choose how many sets of building resources to score (Drudgery Reeve)": "${actplayer} 必须选择要将几组建筑资源用来得分（劳务士官效果）",
    "${actplayer} must choose how to pay for ${source}": "${actplayer}必须选择如何支付${source}",
    "${actplayer} must confirm or restart their turn": "${actplayer}必须确认或重新开始回合",
    "${actplayer} must confirm the switch of player": "${actplayer} 必须确定玩家的切换",
    "${actplayer} must decide how much food to pay (Guest Room)": "${actplayer} 必须决定支付多少个食物(客房)",
    "${actplayer} must fence a farmyard space": "${actplayer} 必须在农场空地上建造栅栏",
    "${actplayer} must place a person": "${actplayer} 必须放置一个家庭成员",
    "${actplayer} must play a ${strTypes} improvement": "${actplayer}必须打出一张${strTypes}发展卡",
    "${actplayer} must play an occupation": "${actplayer}必须打出一张职业卡",
    "${actplayer} must plow a field": "${actplayer}必须犁一块田",
    "${actplayer} must renovate": "${actplayer}必须进行翻修",
    "${actplayer} must reorganize their animals inside their pastures, rooms and stables": "${actplayer}必须在圈地、房间和马厩重新放置动物",
    "${actplayer} must select different goods to get (Collector)": "${actplayer} 必须选择不同物品获得(Collector)",
    "${actplayer} must sow their fields": "${actplayer}必须在田地播种",
    "${actplayer} pays for ${source}": "${actplayer}支付${source}",
    "${minor} minor improvement(s) and ${occupation} occupation(s)": "${minor}张次要发展卡和${occupation}张职业卡",
    "${nb} child(ren) become(s) adult(s)": "${nb}幼儿长大成人",
    "${player_name} breeds ${resources_desc}": "${player_name}繁殖${resources_desc}",
    "${player_name} breeds ${resources_desc} (${source})": "${player_name}繁殖${resources_desc} (${source})",
    "${player_name} buys ${card_name} (${card_type})": "${player_name}购买${card_name} (${card_type})",
    "${player_name} buys ${card_name} (${card_type}) and passes it to ${player_name2}": "${player_name} 购买 ${card_name} (${card_type}) 并将其传给 ${player_name2}",
    "${player_name} buys ${card_name} (${card_type}) and removes it from the game": "${player_name} 购买${card_name} (${card_type}) 并且将其从游戏中移除",
    "${player_name} can place an extra person from their supply this round": "${player_name} 这个回合可以从供给区放置一个额外的家庭成员",
    "${player_name} can`t build the received room": "${player_name} 无法生成接收的房间",
    "${player_name} can`t plow the received field": "${player_name} 不能犁收到的田地",
    "${player_name} chose not to use Adoptive Parents effect, their round is now over": "${player_name} 不使用养父母的效果，他们的回合现已结束",
    "${player_name} chose not to use Guest Room effect, their round is now over": "${player_name}选择不使用客房效果，他们的回合现已结束",
    "${player_name} collects ${resources_desc}": "${player_name}收集${resources_desc}",
    "${player_name} constructs ${nb} fences": "${player_name}建造${nb}栅栏",
    "${player_name} constructs ${nb} rooms": "${player_name}建造${nb}房屋",
    "${player_name} constructs ${nb} stables": "${player_name} 建造${nb}马厩",
    "${player_name} constructs one fence": "${player_name} 建造一个栅栏",
    "${player_name} constructs one room": "${player_name}建造一间房屋",
    "${player_name} constructs one room (${source})": "${player_name} 建造一个房间 (${source}）",
    "${player_name} constructs one stable": "${player_name}建造一个马厩",
    "${player_name} converts ${resources_desc} into ${resources2_desc}": "${player_name}转化${resources_desc}成为${resources2_desc}",
    "${player_name} converts ${resources_desc} into ${resources2_desc} (${source})": "${player_name} 转化${resources_desc}成为${resources2_desc} (${source})",
    "${player_name} discards ${resources_desc} as no more room in the meadows": "${player_name} 丢弃${resources_desc} 由于圈地没有更多的空间",
    "${player_name} discards ${resources_desc} from Guest Room": "${player_name} 从客房上弃掉 ${resources_desc}",
    "${player_name} discards ${resources_desc} from their supply": "${player_name}从他的供应区里丢弃${resources_desc} 了",
    "${player_name} does not have any ${category} and hence earns no point": "${player_name} 没有任何${category}，因此不得分",
    "${player_name} earns ${score} for bonus of ${card_name}": "${player_name}获得${score}由于${card_name}的奖励",
    "${player_name} earns ${score} for owning ${card_name}": "${player_name}获得${score}由于拥有${card_name}",
    "${player_name} family grows": "${player_name}家庭成员增多了",
    "${player_name} gains ${resources_desc}": "${player_name}获得${resources_desc}",
    "${player_name} gains ${resources_desc} (${source})": "${player_name}获得${resources_desc} (${source})",
    "${player_name} gets ${resources_desc} as food is missing": "${player_name} 得到 ${resources_desc} 因为没有食物了",
    "${player_name} harvest ${resources_desc}": "${player_name} 收获 ${resources_desc}",
    "${player_name} has ${n} ${category} and hence earns ${score} point(s)": "${player_name}有${n} ${category}因此获得 ${score}分",
    "${player_name} has ${n} ${category} and hence loses ${score} point(s)": "${player_name}有${n} ${category} 因此失去${score} 分",
    "${player_name} is skipped due to a card effect": "${player_name}由于某张卡牌的效果被跳过",
    "${player_name} is using a temporary person from their supply": "${player_name}正在使用个人供应区的家庭成员",
    "${player_name} moves ${resources_desc} on empty fields (Clearing Spade's effect)": "${player_name}移动${resources_desc} 到空地 (Clearing Spade's effect)",
    "${player_name} passes ${card_name} (${card_type}) to ${player_name2}": "${player_name} 传递 ${card_name} (${card_type}) 给 ${player_name2}",
    "${player_name} pays ${resources_desc} for ${source}": "${player_name}支付${resources_desc}为${source}",
    "${player_name} pays ${resources_desc} for ${source} (${cards})": "${player_name} 支付${resources_desc}为${source} (${cards})",
    "${player_name} pays ${resources_desc} for bonus of ${source}": "${player_name} 支付 ${resources_desc} 取得 ${source} 分",
    "${player_name} pays ${resources_desc} from ${source}": "${player_name} 从 ${source} 支付 ${resources_desc}",
    "${player_name} pays ${resources_desc} from their fields for ${source}": "${player_name} 从其田地中为 ${source} 支付 ${resources_desc}",
    "${player_name} pays ${resources_desc} to ${player_name2} for ${source}": "${player_name} 须付 ${resources_desc} 予 ${player_name2}  换取 ${source}",
    "${player_name} picks ${card_name} (${card_type})": "${player_name} 选择 ${card_name} (${card_type})",
    "${player_name} places ${resources_desc} on ${spaces} (${source})": "${player_name} 放置${resources_desc} 在 ${spaces} 上(${source})",
    "${player_name} places ${resources_desc} on unused farmyard spaces": "${player_name} 将 ${resources_desc} 放置在未使用的农场空格上",
    "${player_name} places a person on card ${card_name}": "${player_name} 派一个家庭成员前往 ${card_name}",
    "${player_name} places a person on card ${card_name} (${source})": "${player_name} 在${card_name} (${source})上放置一个家庭成员",
    "${player_name} plows one field": "${player_name}犁一块农田",
    "${player_name} plows one field (${source})": "${player_name}犁一块农田(${source})",
    "${player_name} puts ${resources_desc} on the action card of turn n°${turns}": "${player_name}将${resources_desc}放在第${turns}回合的行动卡上",
    "${player_name} puts ${resources_desc} on the action cards of turns n°${turns}": "${player_name} 放置 ${resources_desc} 于第${turns} 回合行动格",
    "${player_name} receives ${resources_desc}": "${player_name}获得${resources_desc}",
    "${player_name} removes ${card_name} (${card_type}) from the game": "${player_name}从游戏中移除${card_name}(${card_type}",
    "${player_name} renovates their house (${nb} rooms)": "${player_name}翻修房屋 (${nb} rooms)",
    "${player_name} reorganizes their animals": "${player_name}重新放置他们的动物",
    "${player_name} restarts their turn": "${player_name}重新开始回合",
    "${player_name} returns ${card_name} for ${source}": "${player_name}归还${card_name}为${source}",
    "${player_name} returns ${resources_desc} to their reserve": "${player_name} 归还 ${resources_desc}到供给区",
    "${player_name} returns a farmer to their home": "${player_name}返回一名家庭成员到他家中",
    "${player_name} returns a farmer to their supply": "${player_name} 归还一名家庭成员到供给区",
    "${player_name} sows ${resources_desc}": "${player_name}播种${resources_desc}",
    "${player_name} takes the First player token": "${player_name}拿取起始玩家指示物",
    "${player_name} use Steam machine effect, their round is over": "${player_name}使用蒸气机效果，他们的回合结束了",
    "${player_name} will skip next harvest phase.": "${player_name} 将跳过他的收成阶段（包含收割、喂养、繁殖）。",
    "${player_name} will skip the field and breeding phase of this harvest": "${player_name}将跳过本次收获阶段的收割阶段和繁殖阶段",
    "${resources_desc} are discarded from the field to the supply (Thunderbolt's effect)": "${resources_desc} 从田地移除到公共供给区(雷电效果)",
    "${resources_desc} are put on Fishing space (Fishing Net's effect)": "${resources_desc}被放在了钓鱼行动格（鱼网效果）",
    "${resources_desc} for all players": "${resources_desc} 供所有玩家使用",
    "${resources_desc} for other players": "${resources_desc} 予其他的玩家",
    "${you} can't take the mandatory action. Restart your turn or exchange/cook to make it possible": "${you} 无法执行强制操作。重新开始轮换或交换/烹饪",
    "${you} may build up to ${max} rooms(s)": "${you}可以建造最多${max}间房屋",
    "${you} may build up to ${max} stable(s)": "${you}可以建造最多${max}个马厩",
    "${you} may construct up to ${max} fence(s)": "${you}可以建造最多${max}个栅栏",
    "${you} may construct up to ${max} fence(s) (quantity of fences in your reserve)": "${you} 可以建造最多 ${max} 个栅栏（你的储存区栅栏数量）",
    "${you} may construct up to ${max} stable(s) (quantity of stables in your reserve)": "${you}最多可以建造${max}马厩（您储备中的马厩数量）",
    "${you} may place a person": "${you} 可以放置一个家庭成员",
    "${you} may play a ${strTypes} improvement": "${you}可以打出一张${strTypes}发展卡",
    "${you} may play an occupation": "${you}可以打出一张职业卡",
    "${you} may plow a field": "${you}可以犁一块农田",
    "${you} may renovate": "${you} 可翻修",
    "${you} may sow your field(s)": "${you} 可以在田地播种",
    "${you} must build fence(s). Fences adjacent to fields are free": "${you}必须建造栅栏。与田地相邻的栅栏是免费的。",
    "${you} must build up to ${max} rooms(s)": "${you}必须最多建造最多${max}间房间",
    "${you} must build up to ${max} stable(s)": "${you}必须最多建造${max}个马厩",
    "${you} must choose an action": "${you} 必须选择一项行动",
    "${you} must choose how to pay for ${source}": "${you} 必须选择如何支付${source}",
    "${you} must confirm or restart your turn": "${you} 必须确认或重新开始你的回合",
    "${you} must confirm the switch of player. You will not be able to restart turn": "${you} 必须要确认结束回合。您将不能重新开始此轮",
    "${you} must fence a farmyard space": "${you} 必须在农场空地上建造栅栏",
    "${you} must place a person": "${you} 必须放置一个家庭成员",
    "${you} must play a ${strTypes} improvement": "${you} 必须打出一张 ${strTypes} 发展卡",
    "${you} must play an occupation": "${you}必须打出一张职业卡",
    "${you} must plow a field": "${you} 必须犁一块农田",
    "${you} must renovate": "${you}必须进行翻修",
    "${you} must sow your field(s)": "${you} 你必须在田地播种",
    "${you} pay for ${source}": "${you}支付 ${source}",
    "(${turn}/${total}) Draft: ${you} must choose ${draftChoice}": "(${turn}/${total}) 轮抽阶段: ${you} 必须选择 ${draftChoice}",
    "(${turn}/${total}) Draft: waiting for the next draft round": "(${turn}/${total}) 轮抽阶段: 等待下轮轮抽",
    "(This card has no additional effect.)": "（这张卡没有额外效果。）",
    "* The first occupation you play in the game is free": "* 游戏中你打出的第一张职业卡是免费的",
    "* The first two occupations you play in the game cost 1 food": "* 你在游戏中打出的第一张和第二张职业卡需要花费1份食物",
    "1 Animal": "1动物",
    "1 Animal of Each Type": "每种动物各 1 只",
    "1 Cattle": "1 头牛",
    "1 Empty and 2 Planted Fields": "1个空田和2个播种的田",
    "1 Fenced Stable": "1 个圈地中的马厩",
    "1 Grain Field": "1块麦田",
    "1 Occupation": "1张职业卡",
    "1 Pasture": "一个圈地",
    "1 Person yet to Place": "仍可放置一人",
    "1 Planted Field": "1块已播种的田",
    "1 Sheep": "1只羊",
    "1 Stable": "1 个马厩",
    "1 Unplanted Field": "1块空田",
    "1 cattle": "1 头牛",
    "1 of Your People on Fishing": "你的1位家庭成员在钓鱼行动格",
    "1 pig": "1只猪",
    "10 Cards* in Front of You": "面前有10张卡*",
    "15 Fences Built": "已建造 15 根栅栏",
    "2 Fields": "2块田",
    "2 Fields and 1 Occupation": "2块田和1张职业",
    "2 Grain Fields": "2块麦田",
    "2 Grain in Your Supply": "补给区小麦×2",
    "2 Imps": "2张发展卡",
    "2 Major Improvements": "2张主要发展卡",
    "2 Occ., 1 Resource After Payment": "2职业,支付后有建筑资源",
    "2 Occupations": "2张职业卡",
    "2 Occupations and 2 Improvements": "2张职业和2张发展卡",
    "2 Planted Fields": "2 块已播种的田",
    "2 Vegetable Fields": "2个蔬菜地",
    "3 Field Tiles": "3 个田地板块",
    "3 Fields": "3块田",
    "3 Fields in an \"L\" Shape": "3 块田地排成 L 型",
    "3 Grain Fields": "3 块麦子田",
    "3 Occupations": "3张职业卡",
    "3 Occupations and 1 Baking Improvement": "3张职业和1张“面包”符号发展卡",
    "3 Rooms": "3间房屋",
    "3 Stables and 3 Pastures": "3马厩+3圈地",
    "4 Occupations": "4 职业",
    "4 Sheep": "4 只羊",
    "5 Cards in Play": "面前打出5 张牌",
    "5 Clay in Your Supply": "你的供应区有5块粘土",
    "5 Occupations": "5张职业卡",
    "5 Sheep": "5只羊",
    "6 Field Tiles and All Animal Types": "6个田地板块和所有动物种类",
    "<CHILD>": "<CHILD>",
    "<CHILD> [▷] 1<MINOR>": "<CHILD> [▷] 1<MINOR>",
    "Abort Oriel": "凸肚窗",
    "Accumulate 1 cattle each turn": "每轮累积1头牛",
    "Accumulate 1 clay each turn": "每轮累积1块粘土",
    "Accumulate 1 food each turn": "每轮累积1份食物",
    "Accumulate 1 food each turn.": "每轮累积1份食物。",
    "Accumulate 1 reed each turn": "每轮累积1根芦苇",
    "Accumulate 1 sheep each turn": "每轮累积1只羊",
    "Accumulate 1 stone each turn": "每轮累积1块石头",
    "Accumulate 1 wild boar each turn": "每轮累积1只野猪",
    "Accumulate 1 wood each turn": "每轮累积1根木头",
    "Accumulate 2 clay each turn": "每轮累积2块粘土",
    "Accumulate 2 wood each turn": "每轮增加2根木头",
    "Accumulate 3 wood each turn": "每轮增加3根木头",
    "Accumulation spaces are being filled in": "每个资源积累行动区正添加对应资源",
    "Acorns Basket": "橡子篮",
    "Acquirer": "收购商",
    "Action __${action}__ is revealed": "行动格__${action}__被翻开了",
    "Action space cards: one card is revealed at the start of each round. They are organized in 6 stages, randomized within each stage (the question mark on the round numbers preview the possible action space cards.) Each stage ends with a harvest:": "每轮行动牌的起始位置显示一张牌。它们分为6个阶段，在每个阶段内随机分配（整数上的问号预览可能的行动格卡）。每个阶段以收获结束：",
    "Add ${resources_desc} on ${action_space}": "添加 ${resources_desc} 在 ${action_space}",
    "Add ${resources_desc} to ${card}": "添加 ${resources_desc} 在 ${card}",
    "Add 1 <VEGETABLE> to 1 or 2 field(s)": "增加 1 <VEGETABLE> 到 1 或 2 块田上",
    "Add 1 to the current round for each building resource in your supply and place 1 field on the corresponding round space. A the start of the round, you can plow the field.": "你的补给区里每拥有1个建筑资源，便将当前回合数加1，在对应回合的行动格上放置1块田地板块，在该回合开始时，你可以犁此块田。",
    "Add 1 to the current round for each building resource you have and place 1 person from your supply on the corresponding round space. In that round, you can use the person.": "将当前回合数加上你补给区中的建筑资源数，在对应回合的行动格上放置1名你补给区中的家庭成员。在那个回合，你可以使用这名家庭成员，并在回合结束后返还到补给区。",
    "Add 1 to the current round for each fence in your supply and mark the corresponding round space. In that round only, you can place a person from your supply.": "从当前回合算起，每个供给区的栅栏给回合数加1，在对应的(最后)回合做标记。只有在那一轮，你可以从你的供应区额外放置一个工人（回合结束时返还该家庭成员到补给区）。",
    "Add 2${resources_desc} on ${action_space}": "增加 2 ${resources_desc} 到 ${action_space}",
    "Add 2, 5, 8, and 10 to the current round and place 1 <SHEEP> on each corresponding round space. At the start of these rounds, you get the <SHEEP>.": "将当前回合数加上 2、5、8 和 10，并在每个相应的回合行动格上放置 1 <SHEEP>。在这些回合开始时，您将获得 这只<SHEEP>。",
    "Add 3 and 4 to the current round and place 2 <FOOD> on each corresponding round space. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "将当前回合数加上3和4，在对应的回合行动格上各放置2个<FOOD>，在该回合开始时获该<FOOD>。",
    "Add 3 to the current round and mark the corresponding round space. At the start of that round, you can play 1 occupation without paying an occupation cost.": "当前回合数加3的回合开始时，你可以免费打出1张职业。",
    "Add 3, 6, and 9 to the current round. You can place 1 stable on each corresponding round space. At the start of these rounds (not earlier), you can build the stable at no cost.": "当前回合数加上3,6和9，你在每个对应回合各放置一个马厩。在这些回合开始时，你可以免费建造该马厩。",
    "Add 4 and 7 to the current round and place 1 <VEGETABLE> on each corresponding round space. At the start of these rounds, you can buy the <VEGETABLE> for 1 <FOOD>.": "将当前回合数加4和7，在对应回合行动格上各放1<VEGETABLE>。在这些回合开始时，你可以用 1 <FOOD>购买这份 <VEGETABLE> 。",
    "Add 4, 7, and 10 to the current round and place a field tile on each corresponding round space. At the start of these rounds, you can plow the field for 1 <FOOD>.": "将当前回合数加4，7和10，在对应行动格上各放一块田。在这些回合开始时，你可以支付1<FOOD>来犁这块田。",
    "Add 4, 7, and 9 to the current round and place 1 <VEGETABLE> on each corresponding round space. At the start of these rounds, you get the <VEGETABLE>.": "在当前回合之后的第4,7,9回合的行动区上各放置一个<VEGETABLE>。这些行动区回合开始时，你获得该<VEGETABLE>。",
    "Add 5 and 8 to the current round and place 1 <CATTLE> on each corresponding round space. At the start of these rounds, you get the <CATTLE>.": "当前回合数加上5和8，并在对应回合数上放一头<CATTLE>。这些回合开始时，获得这些<CATTLE>。",
    "Add 5 to the current round and place 1 field tile on the corresponding round space. At the start of that round, you can plow the field.": "在当前回合之后的第5个回合的行动区上放置一块农田，在那回合开始时，你可以犁放置的农田。",
    "Add 5, 7, 9, 11, and 13 to the current round and place 1 <REED> on each corresponding round space. At the start of these rounds, you get the <REED>.": "当前回合数加上5，7，9，11和13，在上面各放置1个<REED>。这些回合开始时，你获得上面的<REED>。",
    "Add 7, 8, and 9 to the current round and place 1 field on each corresponding round space. At the start of these rounds, you can plow the field.": "将当前回合数加上7，8和9，在对应的回合行动格上各放置1个田地，在该回合开始时，你可以放置犁该田地。",
    "Additional tile: this is only present if you enable the corresponding game option. It provides additional actions that are linked together: if a player places a farmer on one of the actions, all the other linked actions also become unavailable.": "附加板块：仅当您启用相应的游戏选项时才显示。它提供了链接在一起的其他行动：如果玩家在其中一个动作上放置一个农民，则所有其他链接行动也将不可用。",
    "Additionally, you can play exactly one minor improvement from your hand": "除此之外，你还可以从手中打出一张次要发展卡",
    "Adoptive Parents": "养父母",
    "After each harvest in which you have 2 or 3+ <GRAIN> in your supply, you get 1 <FOOD> and 1 additional <GRAIN>, respectively.": "每个丰收时节结束后，若你的补给区中有2/3+份<GRAIN>，则你分别额外获得1份<FOOD>/<GRAIN>。",
    "After each harvest, you can buy exactly one of the following goods: 1 <FOOD> <ARROW> 1 <WOOD>; 1 <FOOD> <ARROW> 1 <CLAY>; 2 <FOOD> <ARROW> 1 <REED>; 2 <FOOD> <ARROW> 1 <STONE>": "在每个丰收时节结束后，你可以购买下列物品中的其中1件：1 <FOOD> <ARROW> 1 <WOOD>; 1 <FOOD> <ARROW> 1 <CLAY>; 2 <FOOD> <ARROW> 1 <REED>; 2 <FOOD> <ARROW> 1 <STONE>",
    "After each turn in which you make at least one unused farmyard space used, you get 1 <FOOD>.": "在每个你使至少一块未使用的农场空间投入使用的回合中，你获得1个<FOOD>。",
    "After playing this card, if you renovate to stone in round 13/12/11 or before, you immediately get 1/2/3 <FOOD> and 1/2/3 bonus <SCORE>.": "打出此卡后，若你在13/12/11或更早的回合翻修到石屋，你立即获得1/2/3个<FOOD>和1/2/3分 <SCORE>。",
    "After the feeding phase of each harvest, you can exchange exactly 1 <FOOD> for 2 different building resources of your choice or 1 <VEGETABLE>.": "在每次收获阶段喂养之后，你可以用最多1 <FOOD>来交换2种不同的建筑资源或1<VEGETABLE>。",
    "After the field phase of each harvest, you can exchange 1 <GRAIN> plus 1 <FENCE> (both from your supply) for 5 <FOOD>.": "在每次丰收时节的收割阶段后，你可以将 1<GRAIN> 加上 1 <FENCE>（从你的供应区）转换成 5 <FOOD>。",
    "After the field phase of each harvest, you can use this card to turn exactly 1 <GRAIN> into your choice of 3 <FOOD> or 1 bonus <SCORE>.": "在每个收获的收割阶段，您可以使用此卡将1个<GRAIN>转换为您选择的3个<FOOD>或1个奖励<SCORE>。",
    "After the next time you take animals from an accumulation space and accommodate all of them on your farm, you can plow 1 field.": "在你下一次从积累行动格抓取动物并全数饲养在农场中后，你可以犁1块田。",
    "After you play your 1st/2nd/3rd/4th/5th/6th occupation this game, you immediately get 1 <GRAIN>/<CLAY>/<REED>/<STONE>/<VEGETABLE>/<FIELD> (not retroactively).": "在你打出第1/2/3/4/5/6张职业牌时，你立即获得<GRAIN>/<CLAY>/<REED>/<STONE>/<VEGETABLE>/<FIELD>(不追溯)。",
    "After you play your 2nd, 3rd, 5th, and 7th occupation (including this one), you can build 1 stable at no cost.": "当你打出第 2、3、5、7 张职业（包括此卡）后，你可以免费建造 1 个马厩。",
    "Agrarian Fences": "农业栅栏",
    "Agricola Tour": "农场主之旅",
    "Agricultural Fertilizers": "农业肥料",
    "Agricultural Labourer": "务农工人",
    "Alchemists Lab": "炼金室",
    "Ale-Benches": "啤酒长凳",
    "All Farmyard Spaces Used": "所有你的农场空间都被使用",
    "All resource conversions happens in this window: just click on the exchanges you want to make before hitting \"Confirm\".": "所有资源转换都在此窗口中进行：只需单击要进行的交换，然后单击“确认”。",
    "All temporary people return to the supply": "所有的临时家庭成员返回到供给区",
    "Allow ${player_name} to take a triggered action": "允许${player_name}执行触发操作",
    "Almsbag": "救济包",
    "Alternate placing 1 <CLAY> and 1 <PIG> on each remaining round space, starting with <CLAY>. At the start of these rounds, you get the respective good.": "在剩余回合的行动格上交替放置1个<CLAY>和1个<PIG>，从<CLAY>开始。在这些回合开始时，你获得对应的物品。",
    "Alternate placing 1 <FOOD> and 1 <CLAY> on each remaining even-numbered round space, starting with <FOOD>. At the start of these rounds, you get the respective good.": "在剩余的偶数回合行动格上交替放置 1 <FOOD>和 1 <CLAY>，先放置 <FOOD>。在这些回合开始时，你获得相应的物品。",
    "Alternate placing 1 <FOOD> and 1 <SHEEP> on each remaining round space, starting with <FOOD>. At the start of these rounds, you get the respective good.": "在每个剩余的行动格交替放置1 <FOOD>和1 <SHEEP>，先放<FOOD>。在这些回合开始时，你得到相应的物品。",
    "Alternate placing 1 <WOOD> and 1 <CLAY> on each of the next 6 round spaces, starting with <WOOD>. At the start of these rounds, you get the respective resource.": "在接下来的6个回合行动格上交替放置1<WOOD>和1<CLAY>，从<WOOD>开始，这些回合开始时，你获得对应的资源。",
    "Alternate placing 2 <WOOD> and 1 <PIG> on the next 4 round spaces. You decide what to start with. At the start of these rounds, you get the goods.": "在之后4个回合的行动格上分别交替摆放2<WOOD>和1<PIG>，先摆什么由你决定，在这些回合开始时，你获得你所摆放的物品。",
    "Ambition": "雄心壮志",
    "Amount of beggings earned from cards": "从卡牌得到乞讨卡",
    "Amount of cattles earned from cards": "从卡牌得到牛",
    "Amount of cattles earned from the board": "从版图得到牛",
    "Amount of clay earned from cards": "从卡牌得到粘土",
    "Amount of clay earned from the board": "从版图得到粘土",
    "Amount of food earned from cards": "从卡牌得到食物",
    "Amount of food earned from the board": "从卡牌得到食物",
    "Amount of grains earned from cards": "从卡牌得到小麦",
    "Amount of grains earned from the board": "从版图中得到小麦",
    "Amount of reed earned from cards": "从卡牌得到芦苇",
    "Amount of reed earned from the board": "从版图得到芦苇",
    "Amount of sheeps earned from cards": "从卡牌得到羊",
    "Amount of sheeps earned from the board": "从版图中得到羊",
    "Amount of stone earned from cards": "从卡牌得到石头",
    "Amount of stone earned from the board": "从版图中得到石头",
    "Amount of vegetables earned from cards": "从卡牌得到蔬菜",
    "Amount of vegetables earned from the board": "从版图中得到蔬菜",
    "Amount of wild boar earned from the board": "从版图得到野猪",
    "Amount of wild card earned from cards": "从卡牌得到野猪",
    "Amount of wood earned from cards": "从卡牌得到木头",
    "Amount of wood earned from the board": "从版图中得到木头",
    "Angler": "钓鱼人",
    "Animal Activist": "动物权益保护者",
    "Animal Bedding": "动物草垫",
    "Animal Catcher": "动物猎人",
    "Animal Dealer": "牲畜交易商",
    "Animal Driver": "动物驱赶者",
    "Animal Feeder": "动物喂养员",
    "Animal Husbandry Worker": "畜牧工人",
    "Animal Reeve": "畜牧士官",
    "Animal Tamer": "驯兽师",
    "Animal Tamer's Apprentice": "驯兽师学徒",
    "Animal Teacher": "畜牧教师",
    "Animal market": "牲畜市场",
    "Apiary": "养蜂场",
    "Archway": "拱门",
    "Artichoke Field": "洋蓟田",
    "Artisan District": "工匠街区",
    "As long as you have a pasture orthogonally adjacent to your house, you can keep animals of any type on this card, up to the number of rooms in your house.": "如果你有与你的房间上下左右相邻的圈地，那么这张卡可以容纳与你房间数量相等的任意种类的动物。",
    "As long as you have exactly 4 people, in the work phase of each round, you can place your third and fourth person immediately after one another, even on the same action space.": "只要你刚好有4位家庭成员，在每回合的工作阶段，你能连续放置第3位和第4位家庭成员，还可以将他们放置在相同的行动格上.",
    "As long as you have no minor improvements in front of you, you get 1 <FOOD> at the start of each round and 1 <WOOD> at the start of each harvest.": "只要你面前没有任何次要发展卡，每回合开始时你获得 1 <FOOD>，每个丰收时节开始时你获得 1 <WOOD>。",
    "As long as you live in a <CLAY>/<STONE> house with exactly 2 rooms, at the start of each work phase, you get 2 <CLAY>/<STONE>.": "只要你住两间<CLAY>/<STONE>屋里，在每个工作阶段的开始，你得到2 <CLAY>/<STONE>。",
    "As long as you live in a house with exactly 2 rooms, at the start of each round, you get 1 <WOOD>.": "若你仅有2个房间，每轮开始时，你获得1根<WOOD>。",
    "As soon as the next player but you gains their 5th person, you immediately get 8 <FOOD> (not retroactively). During scoring, if only you have 5 people, you get 3 bonus <SCORE>.": "在除你以外的下一个玩家获得了第五个家庭成员时，你立刻获得8<FOOD>(不追溯)。在计分时，如果只有你有五个家庭成员，你获得3奖励<SCORE>。",
    "As soon as you have 6 (__7 in draft mode__) occupations in front of you (including this one), this cards provides room for one person.": "一旦你在面前打出了7张职业卡（包括此卡），此卡便可为1名家庭成为提供居住空间。在非轮抽规则下，则只需要打出6张职业卡。",
    "Ash Trees": "白蜡树",
    "Asparagus Gift": "芦笋礼物",
    "Asparagus Knife": "芦笋刀",
    "Assistant Tiller": "耕种帮手",
    "At Least 1 Building Resource": "至少一个建筑资源",
    "At Least 1 Fence in Supply": "至少供给区有1个栅栏",
    "At Least 4 Unused Farmyard Spaces": "至少4个未使用的农场空间",
    "At Most 1 Occupation": "职业≤1",
    "At Most 3 Occupations": "已打出的职业卡最多3张",
    "At Most 4 People": "最多4个家庭成员",
    "At Most 7 Unused Farmyard Spaces": "至多 7 格空地",
    "At any time, if a field contains exactly 1 good as a result of a harvest, you can discard that good and immediately take a __Sow__ action limited to that field.": "若你的田地因为丰收而只剩下了1个物品，则你可以随时弃掉该物品来对这1块田地进行__播种__行动。",
    "At any time, if you have at least 3 planted fields, you can discard all goods from one of those fields to plow 1 field.": "若你拥有不少于3块已播种的田，则你可以随时弃掉其中1块田上的所有物品来再犁1块田。",
    "At any time, you can discard 1 <WOOD> from your supply. This card can hold two animals of any type for each <WOOD> discarded this way.": "任何时候，你可以从你的供给区丢弃1<WOOD>。你每个以这种方式丢弃的<WOOD>，都可以使你在这张卡可以饲养任意种类的两只动物。",
    "At any time, you can exchange 1 <SHEEP> on your farmyard for either 1 <PIG>, 1 <VEGETABLE>, or 1 <STONE>.": "任何时候，你能用农场中的 1 <SHEEP> 换取 1 <PIG>或者1 <VEGETABLE>或者1 <STONE>。",
    "At any time, you can exchange 1/3/5 <GRAIN> for 3/4/5 <FOOD> and 0/1/2 bonus <SCORE>.": "你可以随时用 1/3/5 <GRAIN> 转换成 3/4/5 <FOOD> + 0/1/2  <SCORE>。",
    "At any time, you can exchange 2/3/4 <CLAY> for 1/2/3 <STONE>.": "任何时候，你都可以用2/3/4块<CLAY>换1/2/3块<STONE>。",
    "At any time, you can move 1 crop from a planted field containing at least 2 crops to an empty field.": "你可以在任意时候将一棵作物从一块种植数量2以上的农田移至另一块空置农田上。",
    "At any time, you can pay 1 <GRAIN>. If you do, add 2 to the current round and place 4 <FOOD> on the corresponding round space. At the start of that round, you get the <FOOD>.": "你可以随时支付1<GRAIN>。若你如此做，将当前回合数加2，在对应回合的行动格上放置4<FOOD>，在该回合开始时，你将获得这些<FOOD>。",
    "At any time, you can pay 1 <SHEEP>/<PIG>/<CATTLE> from your farm. If you do, place 1 <FOOD> on each of the next 3/5/7 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "任何时候，你可以从你的农场支付 1 <SHEEP>/<PIG>/<CATTLE> 。若你如此做，在未来 3/5/7 回合行动格上各放置 1 <FOOD> 。在这些回合开始时，你获得这些 <FOOD>。",
    "At any time, you can pay 3 <CLAY> and 2 <FOOD>. If you do, place 1 <VEGETABLE> on each of the next 2 round spaces. At the start of these rounds, you get the <VEGETABLE>.": "你可以随时支付3块<CLAY>+2份<FOOD>来在之后2个回合的行动格上分别放置1份<VEGETABLE>，这些回合开始时，你获得这份<VEGETABLE>。",
    "At any time, you can place a good from your supply on this card to get 1 <STONE>. You must place different goods on this card. (<FOOD> is also considered a good.)": "你可以随时从你的补给区放置1个物品到此卡上来获得1块<STONE>（<FOOD>也视为1种物品），但此卡上放置的物品种类不能相同。",
    "At any time, you can renovate your clay house to a stone house without placing a person. (You must pay the normal renovation cost.)": "任何时候，你都可以将你的砖屋翻修成石屋，而无需放置家庭成员。 （正常支付费用）",
    "At any time, you can renovate your house to stone. From a wooden house, this costs 1 <STONE>, 1 <REED>, and 1 <FOOD> per room. From a clay house, this costs 1 <STONE> per room.": "你可以随时将房屋翻修成石屋。若是从木屋开始翻修，则翻修费用是每个房间需要1<REED>+1<STONE>+1<FOOD>。若是从砖屋开始翻修，则翻修费用只需要每个房间1<STONE>。",
    "At any time, you can take the __Build Stables__ action without placing a person. If you do, each stable costs you 1 <WOOD> and 1 <FOOD>.": "你无需派遣家庭成员便可随时执行“建造马厩”行动。若你如此做，则每个马厩的费用改为1<WOOD>+1<FOOD>。",
    "At most 3 Occupations": "不能超过3张职业卡",
    "At the end of each action in which you sow vegetables in a field, you get 1 <FOOD> for each vegetable field you have (including the new ones).": "每当你向田里种了蔬菜，在行动结束时，你每拥有1块菜田便获得1份<FOOD>（包括新播种的菜田）。",
    "At the end of each harvest, if you live in a stone house, you get 1 bonus <SCORE>.": "在每个丰收时节结束时，如果你住石屋，你便获得1 <SCORE>。",
    "At the end of each harvest, you get 1 <REED> from the general supply.": "每个丰收季节结束时，你从公共供应区获得1<REED>.",
    "At the end of each preparation phase, if you have at least 1 <STONE> in your supply, you get 1 <FOOD>. In round 14, you get 1 <VEGETABLE> instead.": "在每回合资源补充完毕后，若你补给区里有至少1<STONE>，则你获得1<FOOD>。在第14回合改为获得1<VEGETABLE>。",
    "At the end of each round that does not end with a harvest, you can move 1 <VEGETABLE> from one of your fields to your supply. (This is not considered a field phase.)": "在每个不以丰收时节为结束的回合结束时，你可以从你的1块菜田上移动1<VEGETABLE> 到你补给区内。（这不属于收割）",
    "At the end of each round that does not end with a harvest, you can take a __Bake Bread__ action.": "在每个不以收获阶段为结束的回合结束时，你可以执行一次__烤面包__行动。",
    "At the end of each round that does not end with a harvest, you can use this card to exchange your choice of 1 <WOOD> for 2 <FOOD>, or 1 <STONE> for 4 <FOOD>.": "在每个不以丰收时节为结束的回合结束时，你可以选择用1<WOOD>交换2<FOOD>，或是用1<STONE>交换4<FOOD>。",
    "At the end of each turn in which you renovate, you can exchange your __Joinery__ for the __Pottery__ or your __Pottery__ for the __Basketmaker's Workshop__.": "在你每次执行翻修行动的轮次结束后，你可以用你的__木工坊__替换为__陶艺工坊__ 或者将你的__陶艺工坊__替换为__芦苇工坊__。",
    "At the end of each turn in which you use the __Farm Expansion__ action space or build an improvement, you get 1 <WOOD> back for every 2 <WOOD> paid during those actions (rounded down).": "每当你使用__农场扩建__行动格或是打出了发展卡时，在这些行动中你每支付了2<WOOD>，就能在轮次结束时取回1根<WOOD>。",
    "At the end of each work phase in which you did not use the __Meeting Place__ action space, you can take a __Build Rooms__ action without placing a person.": "在每个工作阶段结束时，若你没有使用__聚会场所__行动格，则你可以执行一次__建造房屋__行动而不用派遣家庭成员。",
    "At the end of each work phase in which you occupy the __Clay Pit__ or __Reed Bank__ accumulation space while the respective other is unoccupied, you get 1 <VEGETABLE>.": "在每个工作阶段结束时，若你占据了__黏土坑__或__芦苇池__积累行动格，且对应的另一个行动格未被占据，则你获得1<VEGETABLE>。",
    "At the end of each work phase, if you occupy both the __Grain Seeds__ and __Vegetable Seeds__ action spaces, you can plow 1 field.": "在每个工作阶段结束时，如果你同时占用了__小麦种子__和 __蔬菜种子__ 行动格，你可以犁一块田。",
    "At the end of each work phase, if you used both the __Forest__ and __Grove__ accumulation spaces, you get 5 <FOOD>.": "在每回合工作阶段结束时，若你使用了__森林__和__树林__积累行动格，则你获得5<FOOD>。",
    "At the end of each work phase, you can place 1 <FOOD> on this card, irretrievably. At any time, you can discard 6 <FOOD> from this card to build a major improvement at no cost.": "在每个工作阶段结束时，您可以支付 1<FOOD>到此卡上。你可以在任意时刻丢弃此卡上的6 <FOOD>以免费打出一张主要发展卡。",
    "At the end of each work phase, you can sow exactly 1 crop on 1 field.": "在每个工作阶段结束时，你可以将恰好1份作物播种到1块田上。",
    "At the end of each work phase, you get 1 <FOOD> for each stone accumulation space with stone on it.": "在每个工作阶段结束时，每有一个石头积累行动格上有石头，你便获得1份<FOOD>.",
    "At the end of rounds 8, 10, and 12, you get 1 <STONE> for each vegetable field you have and a number of <WOOD> equal to the number of <VEGETABLE> in your supply.": "第8，10和12回合结束时，你的每块菜田可以让你获得1个<STONE>，你供应区中的每个<VEGETABLE>使你获得一个<WOOD>。",
    "At the end of the field phase of each harvest, you can pay 1 <GRAIN> from your supply to get 2 bonus <SCORE>. If you do, all other players get 1 <FOOD> each.": "每个丰收时节的收割阶段结束时，你可以支付1份<GRAIN>来获得2<SCORE>。若你如此做，其他玩家分别获得1份<FOOD>。",
    "At the end of the work phases of rounds 3 and 6, you can move your person from the __Farmland__ action space to an unoccupied action space and take that action, or get 1 <FOOD>.": "在第3回合和第6回合工作阶段结束时，你可以获得1 <FOOD>或移动你在__农田__ 行动格上的家庭成员到一个未被占用的行动格上执行行动。",
    "At the end of the work phases of rounds 7 and 9, you can take a __Renovation__ action without placing a person and pay 1 building resource of your choice less.": "在第7回合和第9回合工作阶段结束时,你可以执行一次__翻修__ 行动而无需放置一名家庭成员并且可以减少一个你选择的建筑资源。",
    "At the end of the work phases of rounds 7 and 9, you can take a __Sow__ action without placing a person.": "在第 7 回合和第 9 回合的工作阶段结束时，你可以执行一次 __播种__ 行动而无需派遣家庭成员。",
    "At the start of each harvest, if you have 1/2/3+ fenced stables, you get 1 <SHEEP>/<PIG>/<CATTLE>.": "在每个丰收时节开始时，如果你有1/2/3+个圈地内的马厩，你获得 1<SHEEP>/<PIG>/<CATTLE>。",
    "At the start of each harvest, if you have at least 1 grain field, you get 2 <WOOD>.": "每个丰收时节开始时，如果你有至少1块麦田，你获得2<WOOD>。",
    "At the start of each harvest, if you have at least 3 grain fields (including field cards with planted grain), you get 2 <FOOD>.": "在每个丰收时节开始时，若你拥有至少3块麦田，则你获得2份<FOOD>。",
    "At the start of each harvest, you can choose to skip the field and breeding phase of that harvest and get exactly 1 <FOOD> instead.": "每个收获阶段开始时，你可以选择跳过该阶段的收割及繁殖阶段，并获得恰好 1<FOOD>。",
    "At the start of each harvest, you can place 1 <WOOD> from your supply on this card, irretrievably. In each feeding phase, you get 1 <FOOD> for each <WOOD> on this card.": "在每个丰收时节开始时，你可以从你的供给区放置1 <WOOD>到这张卡上。在每个喂养阶段，这张卡上每有1 <WOOD>你便获得1 <FOOD>。",
    "At the start of each harvest, you get 4 <FOOD>.": "每个丰收时节开始时，你获得4<FOOD>。",
    "At the start of each of the 1st/2nd/3rd/4th/5th/6th harvest, if you have at least 1/2/3/4/5/6 grain fields, you get 1 bonus <SCORE>.": "在第1/2/3/4/5/6个丰收时节开始时，若你拥有不少于1/2/3/4/5/6块麦田，则你获得1<SCORE>。",
    "At the start of each returning home phase, if at least one __Lessons__ action space is unoccupied, you get 1 <FOOD>.": "在每回合回家阶段开始时，若场上至少有1个__职业训练__行动格是无人占据的，则你获得1<FOOD>。",
    "At the start of each returning home phase, if only one action space card on round space 1 to 4 is unoccupied, you can use that action space.": "在每回合回家阶段开始时，若第1-4回合的行动格里只剩1个未被占用，则你可以立即使用这个行动格。",
    "At the start of each returning home phase, you can return a built stable to your supply to get 1 <WOOD>, 1 <GRAIN>, 1 <FOOD>, and a __Minor Improvement__ action.": "在每个回家阶段开始时，你可以退还1个已建造的马厩到你的补给区来获得1<WOOD>+1<GRAIN>+1<FOOD>+ 1个__打次发__行动。",
    "At the start of each round that does not end with a harvest, if you have at least 1 <SHEEP> in a pasture, you get 1 <GRAIN>.": "在每个不以丰收时节为结束的回合开始时，若你拥有至少1只饲养在圈地里的<SHEEP>，则你获得1份<GRAIN>。",
    "At the start of each round, if there is more <FOOD> on the __Traveling Players__ than on the __Fishing__ accumulation space, you get the difference from the general supply.": "在每个回合开始时，如果__卖艺__积累行动格比__钓鱼__ 积累行动格有更多的 <FOOD>，你从公共供给区获得二者之差的食物。",
    "At the start of each round, if you have at least 3 rooms but only 2 people, you get 1 <FOOD> and 1 crop of your choice (<GRAIN> or <VEGETABLE>)": "在每个回合的开始，若你有至少三个房间但只有两位家庭成员，您将获得1<FOOD> 和1种农作物（<GRAIN> 或 <VEGETABLE>）",
    "At the start of each round, if you live in a wooden house, you get 1 <FOOD>.": "在每回合开始时，如果有家庭成员在木屋居住，你获得1份<FOOD>。",
    "At the start of each round, you can exchange a set comprised of 1 animal of any type, 1 <GRAIN>, and 1 <VEGETABLE> for 5 <FOOD> and 2 bonus <SCORE>.": "在每个回合的开始，你可以用1只任意种动物，1 <GRAIN>, 和 1 <VEGETABLE>交换 5 <FOOD> 和2 奖励<SCORE>.",
    "At the start of each round, you can make exactly one of the following exchanges: 1 <CATTLE> <ARROW> 1 <VEGETABLE>; 1 <VEGETABLE> <ARROW> 1 <CATTLE>; 2 <SHEEP> <ARROW> 1 <VEGETABLE>; 1 <VEGETABLE> <ARROW> 2 <SHEEP>; 2 <FOOD> <ARROW> 1 <GRAIN>; 1 <GRAIN> <ARROW> 2 <FOOD>": "在每回合开始时，你可以从下列选项中选择至多1项来进行交易： 1<CATTLE> <ARROW> 1<VEGETABLE>; 1<VEGETABLE> <ARROW> 1<CATTLE>; 2<SHEEP> <ARROW> 1<VEGETABLE>; 1<VEGETABLE> <ARROW> 2<SHEEP>; 2<FOOD> <ARROW> 1<GRAIN>; 1<GRAIN> <ARROW> 2<FOOD>",
    "At the start of each round, you can move 1 <FOOD> to this card or discard 1 <FOOD> from it. If you do either, you get 1 building resource of a type you currently do not have.": "在每个回合开始时，你可以支付1 <FOOD> 到这张卡上或从这张卡上丢弃1 <FOOD> 。如果你做两者之一，你获得1个你当前没有的任意建筑资源。",
    "At the start of each round, you can pay <FOOD> equal to the number of people you have to buy 1 good of your choice from the general supply.": "在每回合开始时，您可以支付等同于你家庭成员数量的<FOOD>从公共供应区购买 1 个任意物品。",
    "At the start of each round, you can place 1 <FOOD> from your supply on the __Traveling Players__ accumulation space to play a minor improvement by paying its cost.": "在每个回合开始时，你可以从你的供给区放置1 <FOOD>到__卖艺__ 积累行动格上支付相应费用打出一张次要发展卡。",
    "At the start of each round, you get 1 <SHEEP>/<PIG>/<CATTLE> for each unoccupied wood/clay/stone room in your house.": "每回合开始时，你每有1个未被占用的木屋/砖屋/石屋，便获得1 <SHEEP>/<PIG>/<CATTLE>。",
    "At the start of each work phase, if there are at least 3 <FOOD> on the __Fishing__ accumulation space, you get 1 <FOOD> from the general supply.": "在每个工作阶段开始时，如果在 __钓鱼__积累行动格上至少有3 <FOOD>，你从公共供给区获得1 <FOOD>.",
    "At the start of each work phase, if you have at least 1 <CLAY> in your supply, you can exchange exactly 1 <GRAIN> for 2 <CLAY> and 1 <FOOD>.": "在每个工作阶段开始时，如果你供应区至少有 1 <CLAY> ，你可以用最多1 <GRAIN> 交换 2 <CLAY> 和 1 <FOOD>.",
    "At the start of each work phase, if you have at least 1 <WOOD>, 1 <CLAY>, 1 <REED>, 1 <STONE>, 1 <GRAIN>, and 1 <VEGETABLE> in your supply, you get 1 bonus <SCORE>.": "在每个工作阶段开始时，如果你供给区有至少1 <WOOD>, 1 <CLAY>, 1 <REED>, 1 <STONE>, 1 <GRAIN>,和1 <VEGETABLE> ,你获得 1 <SCORE>。",
    "At the start of scoring, you can place <FOOD> in empty fields. You get 1/2/3 bonus <SCORE> for each field in which you place 1/4/7 <FOOD>.": "在游戏计分开始时，你可以从你的补给区向你的空田里放置<FOOD>。你每拥有1块放置了1/4/7份<FOOD>的田，便获得1/2/3<SCORE>。",
    "At the start of scoring, you get a number of <VEGETABLE> equal to the smallest of the numbers of major improvements, minor improvements, and occupations you have.": "在游戏结束计分开始时，你获得n份<VEGETABLE>，n=你打出的主要发展卡数、次要发展卡数和职业卡数中的最小值。",
    "At the start of the breeding phase of each harvest, if you have at least 1 unfenced stable without an animal, you get 1 <SHEEP>.": "在每个丰收时节的繁殖阶段开始时，如果你至少有 1 个空的圈地外的马厩，则你获得 1<SHEEP> 。",
    "At the start of the field phase of each harvest, if you have at least 1 <GRAIN> field, 1 <VEGETABLE> field, and 1 empty field, you get 3 <FOOD>.": "每次收获阶段开始时，如果你至少有１个<GRAIN>田，１个<VEGETABLE>田，和一个空置的田地，你获得3<FOOD>。",
    "At the start of the last harvest, you can take up to 2 of each other player's unbuilt fences and build them on your farm at no cost. (Your farm can then have over 15 fences.)": "在最后一个丰收时节开始时，你可以免费使用其他玩家供应区中的栅栏来建造栅栏，对于每位其他玩家至多使用其2根栅栏。（你的农场中可以拥有超过15根栅栏）",
    "At the start of the next harvest, you get a __Family Growth__ action if you have room for the newborn.": "在下个丰收时节开始时，若你家中有居住空间，则你获得1次__生娃__行动。",
    "At the start of the returning home phase of each round, if both the __Day Laborer__ and __Grain Seeds__ action spaces are occupied, you get 1 <VEGETABLE>.": "在每个回合的回家阶段开始时，如果 __临时工__ 和 __小麦种子__ 行动格被占用，你获得 1 <VEGETABLE>.",
    "Automatic Water Trough": "自动饮水槽",
    "Autumn Mother": "中年母亲",
    "Back": "返回",
    "Bake bread": "烤面包",
    "Bake bread / Replace bake bread": "烤面包/替换烤面包",
    "Baker": "烘焙师",
    "Baking Course": "烘焙课程",
    "Baking Sheet": "烘焙盘",
    "Bale of Straw": "稻草垛",
    "Bargain Hunter": "投机商人",
    "Barley Mill": "大麦磨台",
    "Barn Cats": "棚舍小猫",
    "Barn Shed": "谷仓棚",
    "Barrow Pusher": "手推车工",
    "Bartering Hut": "交易小屋",
    "Baseboards": "护壁板",
    "Basket": "篮子",
    "Basket Carrier": "箩筐搬运工",
    "Basket Chair": "藤椅",
    "Basket Weaver": "箩筐编织工",
    "Basketmaker": "芦苇工坊",
    "Basketmaker's Wife": "编筐工妻子",
    "Basketmaker's Workshop": "芦苇工坊",
    "Bean Counter": "锱铢必较者",
    "Beanfield": "豆田",
    "Beating Rod": "打牛杖",
    "Beaver Colony": "海狸群",
    "Bed Maker": "木床制造工",
    "Bed in the Grain Field": "麦田里的床",
    "Bee Statue": "蜜蜂雕像",
    "Beer Keg": "啤酒桶",
    "Beer Stall": "啤酒棚舍",
    "Beer Stein": "啤酒杯",
    "Beer Table": "啤酒桌",
    "Beer Tap": "桶装啤酒",
    "Beer Tent Operator": "啤酒棚老板",
    "Before each work phase, you can take 1 building resource from at most one <WOOD>/<CLAY>/<REED>/<STONE> accumulation space containing at least 6/5/4/4 building resources of the same type.": "在每回合工作阶段开始前，你可以从至多1个积累了不少于6/5/4/4个建筑资源的 <WOOD>/ <CLAY>/<REED>/<STONE> 积累行动格上拿取1个，每回合至多获得1个建筑资源。",
    "Before the field phase of each harvest, you can pay 1 <GRAIN> from your supply to add 1 <VEGETABLE> to each of up to 2 vegetable fields.": "在每个丰收时节的收割阶段开始前，你可以支付1份 <GRAIN> 向至多2块菜田上各加放1份 <VEGETABLE> 。",
    "Before the start of each round that ends with a harvest, you can buy one of each of the following crops: 2 <FOOD> <ARROW> 1 <GRAIN>; 4 <FOOD> <ARROW> 1 <VEGETABLE>": "在每个以收成为结束的回合开始前，你可以购买下列农作物各1份: 2 <FOOD> <ARROW> 1 <GRAIN>; 4 <FOOD> <ARROW> 1 <VEGETABLE>",
    "Before the start of each round, if you have <FOOD> equal to or higher than the upcoming round number (e.g., 8+ <FOOD> before round 8), you get 1 <FOOD>.": "每回合开始前，若你的<FOOD>数量≥当前回合数，（例如：在第八回合开始前拥有8+份<FOOD>）则你额外获得1<FOOD>。",
    "Before the start of each round, if you have more building resources than all other players of at least two types, you get 1 <FOOD>.": "每回合开始前，若你有不少于2种建筑资源比其他玩家都多，则你获得1份 <FOOD>。",
    "Before the start of each round, if you have more occupations than improvements in your hand, you get 1 <FOOD>.": "在每回合开始时，如果你手上未打出的职业卡比发展卡多，你获得1 <FOOD>.",
    "Before the start of each work phase, you can place a person on an accumulation space of a building resource not in your supply. (Then proceed with the start player.)": "每回合的工作阶段开始前，你可以派遣1名家庭成员去1个你补给区里没有的建筑资源对应的积累行动格，之后，从起始玩家开始照常进行游戏。",
    "Beggar cards": "乞讨卡",
    "Begging Student": "乞丐学徒",
    "Bellfounder": "铸钟工",
    "Beneficiary": "继承人",
    "Big Country": "大农庄",
    "Blackberry Farmer": "黑莓农夫",
    "Blade Shears": "弹簧剪",
    "Blighter": "讨厌鬼",
    "Blueprint": "蓝图",
    "Boar Spear": "捕猪矛",
    "Bohemian": "波西米亚人",
    "Bonehead": "冥顽之人",
    "Bonus point": "奖励分",
    "Bookcase": "书柜",
    "Bookmark": "书签",
    "Bookshelf": "书架",
    "Both Fireplace and Cooking Hearth": "火炉+壁炉",
    "Bottles": "瓶瓶罐罐",
    "Bottom section: a reminder that each player can only have up to 5 farmers, 15 fence pieces, and 4 stables!": "底部：提醒每个玩家最多只能有5个农民、15个栅栏和4个马厩！",
    "Braggart": "吹牛大王",
    "Braid Maker": "发辫编织者",
    "Bread Paddle": "面包托铲",
    "Breed ${animal_type}": "繁殖 ${animal_type}",
    "Breed Registry": "繁殖登记簿",
    "Breeder Buyer": "种畜采购商",
    "Brewery Pond": "啤酒厂池塘",
    "Brewing Water": "酿酒山泉",
    "Briar Hedge": "荆棘篱笆",
    "Brick Hammer": "砖锤",
    "Bricklayer": "砌砖工",
    "Brook": "小溪",
    "Brotherly Love": "兄弟情深",
    "Brushwood Collector": "拾柴工",
    "Bucksaw": "木锯",
    "Build ${card}": "建造 ${card}",
    "Build 1 stable for 1 wood and/or bake bread": "花费一个木头建造一个马厩 和/或 烤面包",
    "Build a major improvement": "打出一张主要发展卡",
    "Build a major improvement / Replace action": "建造主要发展卡/替换行动",
    "Build a major or minor improvement": "打出一张主要发展卡或次要发展卡",
    "Build a major or minor improvement / Replace action": "建造主要或次要发展卡/替换操作",
    "Build a minor improvement": "打出一张次要发展卡",
    "Build a minor improvement / Replace action": "建造次要发展卡/替换操作",
    "Build fences": "建造栅栏",
    "Build rooms": "建造房屋",
    "Build stables": "建造马厩",
    "Building Expert": "建筑专家",
    "Building Tycoon": "建筑大亨",
    "Bumper Crop": "大丰收",
    "Bunk Beds": "上下铺",
    "Bunny Breeder": "兔子饲养员",
    "Butler": "男管家",
    "Butter Churn": "黄油桶",
    "Buy goods": "购买物品",
    "Buyer": "采购员",
    "Calcium Fertilizers": "钙肥",
    "Canal Boatman": "运河船夫",
    "Canoe": "独木舟",
    "Canvas Sack": "帆布袋",
    "Caravan": "篷车",
    "Cards FAQ": "卡片常见问题",
    "Carpenter": "木匠",
    "Carpenter's Apprentice": "木匠学徒",
    "Carpenter's Axe": "工匠的木斧",
    "Carpenter's Bench": "木工台",
    "Carpenter's Hammer": "工匠的铁锤",
    "Carpenter's Parlor": "木匠小屋",
    "Carpenter's Yard": "木匠庭院",
    "Carriage Trip": "马车之旅",
    "Carrot Museum": "胡萝卜博物馆",
    "Carter": "马车夫",
    "Case Builder": "制箱工",
    "Casual Worker": "临时员工",
    "Catcher": "捕猎者",
    "Cattle": "牛",
    "Cattle Buyer": "买牛人",
    "Cattle Feeder": "养牛妇",
    "Cattle Market": "牛市",
    "Cattle Whisperer": "召牛人",
    "Ceilings": "天花板",
    "Cesspit": "污水坑",
    "Chain Float": "链式犁",
    "Chairman": "会长",
    "Champion Breeder": "冠军饲养员",
    "Changeover": "更换作物",
    "Chapel": "礼拜堂",
    "Charcoal Burner": "烧炭工",
    "Cheese Fondue": "奶酪火锅",
    "Cherry Orchard": "樱桃园",
    "Chick Stable": "雏鸡窝",
    "Chicken Coop": "鸡舍",
    "Chief Forester": "首席林务官",
    "Child Ombudsman": "儿童监护人",
    "Child's Toy": "儿童玩具",
    "Childless": "无子嗣者",
    "Chimney Sweep": "烟囱清洁工",
    "Choose 1 card (Illusionist)": "选择一张牌(幻术师)",
    "Choose 3 occupations (Paper Knife)": "选择三个职业（拆信刀）",
    "Choose a field to harvest completely": "选择一块田地完全收割田里的物品",
    "Choose any number of food to pay (Guest Room)": "选择支付多少个食物(客房)",
    "Choose fields to put additional crops in": "选择可以放置额外物品的的田地",
    "Choose how many <FOOD> you want to move to (Master Tanner)": "选择你放到(制革大师)上的 <FOOD>数量",
    "Choose how many <FOOD> you want to move to (Master Tanner), max ${n}": "选择你放到(制革大师)上的 <FOOD>数量 , 最大为 ${n}",
    "Choose how many fences you want to use from (Ash Trees)": "选择你想从（白蜡树）使用多少栅栏",
    "Choose how many free fences you want to use from (Ash Trees)": "选择你想从(白蜡树)使用多少栅栏",
    "Choose how many pairs of <STONE> + <WOOD> you want to score (Soldier)": "选择要将几组的 <STONE> + <WOOD> 用来得分（士兵效果）",
    "Choose how many sets of building resources to score": "选择要将几组建筑资源用来得分",
    "Choose how many sets of building resources to score (Drudgery Reeve)": "选择要将几组建筑资源用来得分（劳工管事效果）",
    "Choose one vegetable field": "选择一块菜田",
    "Choose one: receive 1 sheep and 1 food, or receive 1 wild boar, or buy 1 cattle for 1 food": "选择其中一项，获得1只绵羊和1分食物，或获得1只野猪，或购买一头牛用于1份食物",
    "Chophouse": "小餐馆",
    "Christianity": "基督教",
    "Churchyard": "教堂墓地",
    "Civic Facade": "市政立绘",
    "Claw Knife": "剃毛刀",
    "Clay Carrier": "售土商",
    "Clay Deliveryman": "运土工",
    "Clay Deposit": "黏土种植床",
    "Clay Embankment": "陶土堤坊",
    "Clay Firer": "烧砖工",
    "Clay Hut Builder": "粘土小屋建筑工",
    "Clay Kneader": "粘土揉捏工",
    "Clay Oven": "砖造烤炉",
    "Clay Pit": "粘土坑",
    "Clay Plasterer": "墙土修补工",
    "Clay Puncher": "砖头冲压工",
    "Clay Supply": "粘土补给",
    "Clay Supports": "砖造支柱",
    "Clay Warden": "黏土看守者",
    "Clay hut rooms": "砖屋房间",
    "Clay or Stone House": "砖屋或石屋",
    "Claypipe": "陶制烟斗",
    "Claypit Owner": "土矿主人",
    "Clear": "清除",
    "Clearing Spade": "除草铲",
    "Click on the small arrows that pop up in your pastures, stables, and rooms to choose how your animals should be arranged.": "点击你的圈地，马厩，房间的小箭头来选择如何布置你的动物。",
    "Clicking the Fireplace icon brings up the Major Improvements board.": "单击火炉图标将显示主要发展卡版图。",
    "Club House": "俱乐部会所",
    "Clutterer": "邋遢之人",
    "Cob": "玉米穗轴",
    "Collect ${resources_desc}": "收集 ${resources_desc}",
    "Collect all building resources": "收集所有建筑资源",
    "Collector": "收集者",
    "Collier": "煤矿工",
    "Comb and Cutter": "羊毛梳剪",
    "Confidant": "密友",
    "Confirm": "确认",
    "Confirm and cook ${animals}": "确认并烹饪${animals}",
    "Confirm and discard ${animals}": "确认并丢弃${animals}",
    "Confirm and discard ${discardedGoods}": "确认并丢弃${discardedGoods}",
    "Confirm and discard ${extraAnimals}": "确认并丢弃${extraAnimals}",
    "Confirm and take ${begging} <BEGGING>": "确认并拿取 ${begging} <BEGGING>",
    "Confirm reorganization": "确认重整",
    "Confirm selection": "确认选择",
    "Confirm: cook ${animals} and discard ${lostAnimals}": "确认：烹饪${animals}并丢弃${lostAnimals}",
    "Conjurer": "杂耍艺人",
    "Conservator": "管理员",
    "Constable": "警官",
    "Construction": "建造",
    "Consultant": "顾问",
    "Contraband": "走私货",
    "Cook ${resources_desc}": "烹饪${resources_desc}",
    "Cook / Exchange resources": "烹饪/转化资源",
    "Cookery Lesson": "烹饪课程",
    "Cookery Outfitter": "厨具装配工",
    "Cooking Hearth": "壁炉",
    "Cooking Improvement": "烹饪发展卡",
    "Cooperative Plower": "合作犁田工",
    "Copse": "林地",
    "Cordmaker": "编绳工",
    "Corf": "提煤筐",
    "Corn Schnapps Distillery": "玉米杜松子酒蒸馏器",
    "Corn Scoop": "谷物勺",
    "Cottager": "佃农",
    "Cottar": "苏格兰农民",
    "Cow Patty": "牛肉馅饼",
    "Cow Prince": "牧牛贵族",
    "Cowherd": "牧牛人",
    "Crack Weeder": "除草刀",
    "Craft Brewery": "精酿啤酒厂",
    "Craft Teacher": "技校导师",
    "Craftsmanship Promoter": "手工艺推广人",
    "Credit": "贷款",
    "Crop Rotation Field": "轮作田",
    "Cross-Cut Wood": "横截木",
    "Crudité": "蔬菜沙拉",
    "Cubbyhole": "小房间",
    "Cube Cutter": "骰子雕刻工",
    "Culinary Artist": "烹饪艺术家",
    "Cultivation": "耕作",
    "Cultivator": "栽培师",
    "Curator": "博物馆馆长",
    "Dairy Crier": "牛奶配送员",
    "Day Laborer": "临时工",
    "Debt Security": "债务担保",
    "Delayed Wayfarer": "延误的旅人",
    "Delivery Nurse": "接生护士",
    "Den Builder": "小窝建造师",
    "Dentist": "牙医",
    "Digging Spade": "挖掘铲",
    "Diligent Farmer": "勤劳农夫",
    "Discard ${card_name}": "丢弃${card_name}",
    "Discard ${resources_desc} from ${card}": "从 ${card} 移除 ${resources_desc}",
    "Discard all ${resources_desc}": "放弃所有${resources_desc}",
    "Discard all crops from a field, plow": "清除田地里的所有作物，犁田",
    "Discard all grains from one field": "弃掉一片田地上的所有小麦",
    "Discard goods": "丢弃物品",
    "Display available major improvements": "显示可用的主要发展卡",
    "Display cards in hand": "展示手中的牌",
    "Display some settings about the game.": "显示有关游戏的一些设置。",
    "District Manager": "区域经理",
    "Dolly's Mother": "多莉的母亲",
    "Domestician Expert": "驯养专家",
    "Double-Turn Plow": "双把犁",
    "Draft is over, starting the game now": "手牌轮抽结束，现在开始游戏",
    "Draft pool": "轮抽池",
    "Drift-Net Boat": "流网渔船",
    "Drill Harrow": "播种耙",
    "Drill Harrow's effect": "播种耙的效果",
    "Drinking Trough": "饮水槽",
    "Drudgery Reeve": "劳务士官",
    "Dung Collector": "收粪人",
    "During scoring in a game with 1/2/3/4+ players, you get 1 bonus <SCORE> for every 7th/5th/4th/3rd animal on your farm.": "在 1/2/3/4+位玩家的游戏中，计分时，你每有7/5/4/3只动物你便获得1<SCORE> 。",
    "During scoring, if you gained at most 2 <SHEEP> from sources other than breeding during the game and have not turned any sheep into food, you get 3 bonus <SCORE>.": "在计分时，若除了繁殖所获得的羊之外，你总计只获得过不超过2<SHEEP>，且从未将羊转化为食物，则你获得3<SCORE>。",
    "During scoring, if you had at least 7 goods in your fields before the final harvest, you get 2 bonus <SCORE>.": "若在最后一次丰收阶段开始之前，你在田上所拥有的物品数总计不少于7份，则你额外获得2<SCORE>。",
    "During scoring, if you have exactly 4/3/2 people, you get 2/3/5 bonus <SCORE>.": "在计分时，如果你有 4/3/2家庭成员，你获得2/3/5 奖励 <SCORE>。",
    "During scoring, if you have no <CATTLE>, you get 3 bonus <SCORE>.": "在计分时，如果你没有<CATTLE>, 你获得3奖励<SCORE>.",
    "During scoring, if you live in a stone house, you get 2 bonus <SCORE> for each unused farmyard space orthogonally adjacent to your house. (You still lose the points for these unused spaces.)": "在计分时，若你居住在石屋内，则你的每块与房间上下左右相邻的空地都使你获得2<SCORE>（你仍然会因这些空地而扣分）。",
    "During scoring, if you live in a wooden/clay/stone house by then, you get 3/2/0 bonus <SCORE>.": "计分时，若你的家庭成员住在木屋/砖屋/石屋，则你获得额外的3/2/0<SCORE>。",
    "During scoring, if you then have at least 2/4/5/6 unplanted fields, you get 1/2/3/5 bonus <SCORE>.": "计分时，若你拥有不少于2/4/5/6块未播种的田（包括卡牌田），则你获得1/2/3/5<SCORE>。",
    "During scoring, if you then have more stone rooms than people, you get 4 bonus <SCORE>. You can only use one card to get bonus points for your stone house.": "在计分时，若你居住在房间数量大于你家庭成员数量的石屋内，则你获得4<SCORE>。你只能使用1张卡来让你的石屋获得额外分数。",
    "During scoring, if your farm has no unused spaces, you get 2 bonus <SCORE>.": "在计分时，如果你的农场没有空地，你获得2奖励<SCORE>.",
    "During scoring, if your pastures cover at least 6/7/8/10 farm yard spaces, you get 1/2/3/4 bonus <SCORE>.": "计分时，若你所有的圈地总计覆盖了不少于6/7/8/10格，你将获得额外的1/2/3/4<SCORE>。",
    "During scoring, total the base point values of your major improvements. The smallest value counts double. If the total is at least 5/7/9/11, you get 1/2/3/4 bonus <SCORE>.": "在计分时, 统计你所有主要发展卡的基础分. 分值最少的主要发展卡分值加倍. 如果总分至少为 5/7/9/11, 你获得1/2/3/4 奖励 <SCORE>.",
    "During scoring, you can pay 1 <FOOD> each for any number of unused farmyard spaces. You do not lose points for these spaces.": "计分时，你可以为你农场中任意数量未使用的空格分别支付1<FOOD>。你不会因这些空格而损失分数。",
    "During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for each <STONE> + <WOOD> pair in your supply. You cannot score additional points for the resources scored with this card.": "计分时，你补给区里的每对<STONE>-<WOOD>组合都能使你获得1<SCORE>。注意：用于此卡计分的资源都不能再参与其他计分了（如木工坊）。",
    "During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for each card played after this one that has \"accumulation space(s)\" in its text.": "你的每张在此卡之后打出的带有“积累行动格”字眼的卡牌都使你获得1<SCORE>。",
    "During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for each cooking improvement you have. (Ovens are not considered cooking improvements.)": "计分时，每拥有一个烹饪发展卡你获得1奖励<SCORE>。(烤炉类除外)",
    "During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for each major improvement you have, up to the number of your unused farmyard spaces.": "游戏结束时，你每拥有1张主要发展卡便可获得1<SCORE>，但此卡所能获得的分数上限为你农场中未使用的空格数。",
    "During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for each occupation played after this one.": "计分阶段，你在这张牌之后打出的每张职业卡都能使你获得额外的1<SCORE> 。",
    "During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for each of the 5 columns of your farmyard board containing at least one room.": "计分时，你农场版图的5列格子中，包含至少1间房间的每一列都使你获得1<SCORE>。",
    "During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for each scoring category in which you score the maximum 4 points. (The bonus point is also awarded for 4 fenced stables.)": "计分时，你每个获得了4分满分的计分项（包括4个被栅栏围住的马厩）都使你额外获得1<SCORE>。",
    "During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for each space in your farmyard (including rooms) holding at least 1 <CATTLE>.": "计分时，你农场里每个饲养了至少1头<CATTLE>的格子（包括房间板块）都使你获得1<SCORE>（注意是以格子为单位计分的，所以4格的圈地需要饲养至少4头牛才能计4分）",
    "During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for each stone room you have. You can only use one card to get bonus points for your stone house.": "计分时，你的每一间石屋都可以获得1奖励 <SCORE>。你只能使用一张卡使你的石屋获得奖励分数。",
    "During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for each unfenced stable in your farmyard.": "游戏结束时，你农场上每个未被栅栏围住的马厩都能使你获得1<SCORE>。",
    "During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for exactly 1 unfenced stable holding exactly 1 <SHEEP>. The same applies to <PIG> and <CATTLE>, if held in different unfenced stables.": "游戏结束时，若你有未被栅栏包围且只饲养了1只<SHEEP>的马厩（不论几个），则你获得1<SCORE>；同样的，若有未被栅栏包围且只养了1只<PIG>或<CATTLE>的马厩也分别能获得1分。",
    "During scoring, you get 1 negative <SCORE> for each card left in your hand. You cannot discard cards from your hand unplayed. If you already have, you cannot play this card.": "游戏结束时，你手中每剩1张卡牌便扣1<SCORE>。无论如何，你都不能弃除手中的卡牌了。若你已通过某种方式弃除过卡牌，则不能打出此卡。",
    "During scoring, you get 2 bonus <SCORE> for each pasture you have covering at least 3 farmyard spaces.": "游戏结束时，你每个不少于3格的圈地都额外获得2<SCORE>。",
    "During scoring, you get 2/5/8 bonus <SCORE> for having 3/4/5 major improvements from the bottom row of the supply board.": "在计分时，若你有3/4/5个位于主发面板底部的主要发展卡，则你获得2/5/8 <SCORE>。",
    "During scoring, you get a number of bonus <SCORE> equal to the total of negative points you have, to a maximum of 7 <SCORE>.": "计分时，你获得与你负分总数相等的<SCORE>，但最多不超过7<SCORE>（包括发展卡的负分）",
    "During scoring, you get ½ bonus <SCORE> for each pair of <GRAIN> plus <VEGETABLE> you have (considering all crops in your supply and fields), rounded up.": "在计分时，你每拥有1对<GRAIN>+<VEGETABLE>的组合（包括供应堆和田里的所有农作物），便获得½<SCORE>，向上取整。",
    "During the feeding phase of each harvest, your newborns require 2 <FOOD> (instead of 1).": "在每个丰收时节的喂养阶段，你的新生儿需要2 <FOOD> (而不是1食物)。",
    "During the field phase of each harvest, you can select exactly one of your fields and harvest all the crops planted in it.": "在每次收获的收割阶段，您可以选择一块田地，收获其中种植的所有作物。",
    "During the scoring, if there are at least 2 orthogonally adjacent unused spaces in your farm, you get 2 bonus <SCORE>. (You still get the negative points for those unused spaces.": "计分时，若你拥有至少2个上下左右相邻的空地，则你获得2<SCORE>。（你仍会为这些空地而扣分）",
    "During the scoring, you get 1 bonus <SCORE> for each pasture containing at least 1 animal while having unused capacity for at least three more animals.": "游戏结束时，你的每个饲养了至少1只动物，且未使用的容量还足以容纳至少3只动物的圈地都使你获得1<SCORE>。",
    "During the scoring, you get 2/3/4/5/7/9 bonus <SCORE> for having at least 5/6/7/8/9/10 improvements in front of you.": "计分时，如果你至少打出 5/6/7/8/9/10 张发展卡，你额外获得 2/3/4/5/7/9 <SCORE>。",
    "Dutch Windmill": "荷兰风车",
    "Dwelling Mound": "丘陵宅院",
    "Dwelling Plan": "宅地规划",
    "Each harvest in which you have at least 5 <WOOD> in your supply, you can discard down to 5 <WOOD> to take a __Build Stables__ or __Build Wood Rooms__ action by paying the usual costs.": "在每个丰收时节，若你拥有不少于5根<WOOD>，则你可以通过将<WOOD>弃至5根来执行1次__建造马厩__或__建造木屋__行动，仍需照常支付费用。",
    "Each harvest, you can exchange exactly 1 <CLAY> for your choice of 2 <FOOD> or 1 bonus <SCORE>.": "每个丰收时节，你可以转换 1 <CLAY> 为2<FOOD> 或1奖励 <SCORE>。",
    "Each harvest, you can place 1 harvested crop or 1 newborn animal on this card, irretrievably. Once this game, if there are 2/3/4/5 different goods on this, you get 3/5/7/9 bonus <SCORE>.": "在每次收获时你可以在此牌上放置一份收获的作物或一头新生的动物，这个动作不可恢复。游戏结束时，在此牌上每有2/3/4/5种不同的物品，你获得3/5/7/9<SCORE>。",
    "Each harvest, you can use this card to exchange 1 <REED> for 2 <FOOD>. You can build the  __Basketmaker's Workshop__ for 1 <REED> and 1 <STONE> even when taking a __Minor Improvement__ action. ": "每个丰收时节，你可以使用此卡将至多1 <REED>转换为2 <FOOD>。你可以在__打次发__行动中打出__芦苇工坊__，__芦苇工坊__的费用对你来说改为1 <REED>+1<STONE>。",
    "Each harvest, you can use this card to exchange exactly 1 <STONE> for 1 bonus <SCORE> and 1 <FOOD>.": "每个丰收时节，你可以使用此卡将至多1<STONE>转化为1<SCORE>+1<FOOD>。",
    "Each harvest, you can use this card to turn exactly 1 <STONE> into 3 <FOOD>.": "在每个收成期时,  你能运用这卡转化最多1 <STONE> 为 3 <FOOD>。",
    "Each harvest, you can use this card to turn exactly 1 <WOOD> into 1 <FOOD> and 1 <GRAIN>.": "每次收成阶段，你能使用这张卡牌将最多 1 <WOOD> 转化成 1 <FOOD> 和 1 <GRAIN>.",
    "Each improvement and each renovation cost you 1 <CLAY> less. Each room costs you 2 <CLAY> less.": "每个发展卡及每次翻修的消耗减少1<CLAY> . 每间房间建造消耗减少2 <CLAY> .",
    "Each new room must be orthogonally adjacent to an existing one. (There is no such restriction for stables.)": "每个新房间必须与现有房间上下左右相邻。(马厩没有这种限制）",
    "Each of your pastures (with or without a stable) can hold up to 2 more animals.": "你的每个圈地(不论有无马厩)可额外容纳至多两只动物。",
    "Each returning home phase in which no player returns a person from a __Lessons__ action space, you can play an occupation for an occupation cost of 1 <FOOD>.": "在每回合回家阶段，若没有任何玩家从__技能训练__行动格取回家庭成员，则你可以支付1份<FOOD>作为技能培训费来打出1个职业。",
    "Each round that does not end with a harvest, you can pay 1 <GRAIN> to breed exactly 1 type of animal. (This is not considered a breeding phase.)": "在每个不以丰收时节为结束的回合中，你可以使用此卡1次：支付1份<GRAIN>来使你的1种动物进行1次繁殖。（这不视为繁殖阶段）",
    "Each time 1 <REED> is placed on a non-empty __Reed Bank__ accumulation space during the preparation phase, you get 1 <FOOD>.": "每次1<REED> 放置在非空的 __芦苇池__ 积累行动格上时，在准备阶段, 你获得1 <FOOD>.",
    "Each time a __Quarry__ accumulation space is revealed, if you have room in your house, you can immediately take a __Family Growth__ action without placing a person.": "每当__石头__积累行动格被翻开时，若你家中有居住空间，则你无需派遣家庭成员便可立即执行1次__生娃__行动。",
    "Each time after another player builds 1 or more rooms, you can give them 1 <FOOD> to build exactly 1 room yourself. (You must pay the building cost of the room.)": "每当其他玩家建造 1 个或更多房间后，你可以支付他1 个 <FOOD> 来建造自己的 1 个房间。（你必须支付房间的建造费用。）",
    "Each time after another player uses the __Grain Utilization__ action space, you get a __Sow__ action.": "每次在其他一名玩家使用 __运用小麦__ 行动格时，  你得到一个__播种__ 行动.",
    "Each time after any player (including you) builds at least 1 wood room, you get 1 <FOOD>.": "每当任意玩家（包括你）建造至少 1 个木屋后，你获得 1 <FOOD>。",
    "Each time after any player (including you) uses the unoccupied __Grove__ or __Forest__ accumulation space while the other of the two is occupied, you get 1 <REED>.": "在__森林__和__树林__积累行动格其中之一被占据的情况下，只要任意玩家（包括你）使用两者之中另外那个未被占据的积累行动格，你便获得1<REED>。",
    "Each time after you build a major improvement, you can pay 1 <FOOD> to plow 1 field.": "每当你打出1张主要发展卡后，你可以支付 1 <FOOD> 来犁1 块田。",
    "Each time after you build an improvement costing at least 2 <CLAY>, you get 1 <STONE>.": "每次你打出一张花费至少2 <CLAY>的发展卡之后，你获得1<STONE>.",
    "Each time after you build an improvement, including this one, you get 1 <FOOD>.": "每当你打出1张发展卡，包括此卡，你获得1份<FOOD>。",
    "Each time after you build the major improvement __Joinery__, __Pottery__, and __Basketmaker's Workshop__, you can play up to 2 occupations without paying an occupation cost.": "每当你打出__木工坊__/__陶艺工坊__/__芦苇工坊__后，你可以立即免费打出至多2个职业。",
    "Each time after you harvest 1+ <VEGETABLE>, if you then have 3+ <VEGETABLE> in your supply, you can turn exactly 1 <VEGETABLE> into 6 <FOOD>. With 4+ <VEGETABLE>, you must do so.": "每当你收割了至少1份<VEGETABLE>后，若你补给区内有不少于3份<VEGETABLE>，则你可将其中1份<VEGETABLE>转化为6份<FOOD>；若你补给区有至少4份<VEGETABLE>，则你必须将其中1份进行转化。",
    "Each time after you obtain at least 1 <WOOD>, if you then have 5 or more <WOOD> in your supply, you can exchange 1 <WOOD> for 3 <FOOD>. With 7 or more <WOOD>, you must do so.": "每当你获得至少1<WOOD>之后，若你补给区内有不少于5<WOOD>，则你可将其中1<WOOD>转化为3<FOOD>。若你补给区有至少7<WOOD>，则你必须将1根木头进行转化。",
    "Each time after you place an improvement or occupation in front of you, if you then have the same number of improvements and occupations in play, you get 2 <FOOD>.": "每当你在面前打出发展卡或职业卡后，若你已打出的发展卡与职业卡数量相等，则你获得2<FOOD>。",
    "Each time after you play a minor improvement after this one, you can pay 1 <FOOD> to plow 1 field.": "之后，你每次打出 1 张次要发展卡后，你可以支付 1 <FOOD> 来犁 1 块田。",
    "Each time after you play an occupation after this one, you get 1 building resource of your choice.": "之后，每当你打出1张职业后，你额外获得1个任意建筑资源。",
    "Each time after you play an occupation, you get 1 <VEGETABLE>.": "每当你打出一张职业卡之后, 你会获得1 <VEGETABLE>.",
    "Each time after you sow in at least 1 field, you get 1 <STONE>.": "每当你对至少1块田进行播种后，你额外获得 1 个<STONE>。",
    "Each time after you take an unconditional __Sow__ action, you get 1 <GRAIN> from the general supply. From round 11 on, you can get 1 <VEGETABLE> instead.": "每当你执行无限制条件的__播种__行动后，你从公共供应区获得1份<GRAIN>，从第11回合起，你可以改为获得1份<VEGETABLE>。",
    "Each time after you turn at least 2 unused spaces into used spaces in one action, you get an additional __Sow__ action.": "每当你在1次行动中将农场中2格未使用的空格变成已使用的，你便可以额外执行1次__播种__行动。",
    "Each time after you use a __Lesson__ action space, you can buy up to 2 different goods: <GRAIN>, <STONE>, <SHEEP>, and <PIG> for 1 <FOOD> each; <CATTLE> and <VEGETABLE> for 2 food each.": "每次你使用一个 __职业训练__ 行动格之后，你能买两种不同的资源: <GRAIN>, <STONE>, <SHEEP>, 和 <PIG> 每个花费1<FOOD>; <CATTLE> 和<VEGETABLE> 每个花费2食物.",
    "Each time after you use a clay/stone accumulation space, you can place 1 <STONE>/2 <CLAY> from your supply on the space to get 2 <GRAIN>/1 <VEGETABLE>, respectively.": "每次你使用一个黏土/石头积累行动格之后，你能从你的供应区放置1 <STONE>/2 <CLAY>到该行动格分别获得 2 <GRAIN>/1 <VEGETABLE>.",
    "Each time after you use a wood accumulation space, if you then have at least 7 <WOOD> in your supply, you can build exactly 1 stable for 1 <WOOD>.": "每当你使用木头积累行动格之后，如果你的个人供应区至少有 7 <WOOD>，你能花费 1 <WOOD>建造最多1个马厩.",
    "Each time after you use a wood accumulation space, you can pay 1 <GRAIN> to get 1 <PIG>.": "每当你使用木头积累行动格后，你可以支付1份<GRAIN>来获得1头<PIG>。",
    "Each time after you use a wood accumulation space, you can pay 2 <WOOD> to plow 1 field. Place the paid <WOOD> on the accumulation space (for the next visitor).": "每次你使用木头积累行动格之后，你能花费2 <WOOD> 犁一块田地. 放置你花费的<WOOD> 在该积累行动格 (供下一个访问者).",
    "Each time after you use a wood accumulation space, you can place 1 <STONE> from your supply on that space (for the next visitor) to take a __Build Fences__ action.": "每次你使用一个木头积累行动格之后, 你能从你的供给区放置 1<STONE>到该行动格上 (供下个使用者)执行一次 __建造栅栏__ 行动。",
    "Each time after you use a wood accumulation space, you can place 4 <WOOD> from your supply on that space to get 2 <STONE>, 1 <CLAY>, 1 <REED>, and 1 <GRAIN>.": "每次你使用木头积累行动格之后，你能从你的供应区放置 4 <WOOD>到该行动格获得 2 <STONE>, 1 <CLAY>, 1 <REED>, 和 1 <GRAIN>.",
    "Each time after you use an action space, you can take 1 building resource from a building resource accumulation space with at least 4 building resources on it.": "每当你使用任意行动格后，你可以从积累了不少于4个建筑资源的建筑资源积累行动格上带走1个建筑资源。",
    "Each time after you use any of the __Fishing__, __Reed Bank__, __Day Laborer__ spaces or the action space of round 4, you get 1 additional <REED>.": "每当你使用__钓鱼__积累行动格, __芦苇池__积累行动格, __临时工__或者第四回合的行动格之后，你获得一份额外的<REED>.",
    "Each time after you use the __Cattle Market__ accumulation space, you can pay 2 <FOOD> to plow 1 field.": "每当你使用 __牛市场__ 积累行动格时，你能支付2<FOOD> 来犁一块田。",
    "Each time after you use the __Clay Pit__ or __Hollow__ accumulation space, you get 1 <WOOD>. On __Clay Pit__ you also get 1 additional <REED>.": "每次在你使用 __黏土坑__ 或者 __泥坑__ 积累行动格之后，你获得1 <WOOD>. 如果使用的是 __黏土坑__，你还能获得额外的1<REED>.",
    "Each time after you use the __Day Laborer__ action space, you can pay 1 <FOOD> to use an unoccupied __Traveling Players__ or __Lessons__ action space with the same person.": "每当你使用__临时工__行动格后，你可以支付1份<FOOD>来移动此家庭成员去使用未被占用的__卖艺__行动格或__职业训练__行动格。",
    "Each time after you use the __Day Laborer__ action space, you can pay 2 <FOOD> total to buy 1 <WOOD>, 1 <CLAY>, 1 <REED>, and 1 <STONE>.": "每次在你使用 __临时工__ 行动格之后，你能支付 2 <FOOD> 购买1 <WOOD>, 1 <CLAY>, 1 <REED>, 和1 <STONE>.",
    "Each time after you use the __Day Laborer__ action space, you get 1 additional <WOOD> and <CLAY>, and you can buy 1 <STONE> for 1 <FOOD>.": "每次在你使用 __临时工__ 行动格之后, 你获得额外的1 <WOOD> 和1<CLAY>, 而且你能用 1 <FOOD> 购买最多 1 <STONE> 。",
    "Each time after you use the __Farm Expansion__ or __Major Improvement__ action space while the other is unoccupied, you can pay 1 <FOOD> to use that other space with the same person.": "每当你使用__农场扩建__或__发展卡__行动格后，若另一个行动格未被占用，则你可以支付1份<FOOD>来移动此家庭成员去使用对应的另一个行动格。",
    "Each time after you use the __Fishing__ Accumulation space while there are at most 2 <FOOD> on that space, you get a __Major or Minor Improvement__ action.": "每次你使用积累不超过2 <FOOD>的 __钓鱼__ 积累行动格之后，你获得一次 __打出主要或次要发展卡__ 行动.",
    "Each time after you use the __Fishing__ accumulation space, you can choose to buy 1 <GRAIN> for 1 <FOOD>, or 1 <VEGETABLE> for 3 <FOOD>.": "每当你使用__钓鱼__积累行动格后，你可以选择付1<FOOD>买<GRAIN>，或者付3<FOOD>买1<VEGETABLE>。",
    "Each time after you use the __Forest__ accumulation space, you can return 2 <WOOD> to that space to play 1 occupation without paying an occupation costs.": "每次你使用 __森林__ 积累行动格之后，你能归还 2 <WOOD> 到该行动格免费打出一张职业卡.",
    "Each time after you use the __Grain Seeds__ or __Vegetable Seeds__ action space, you can take a __Bake bread__ or __Sow__ action, respectively.": "每次你使用__小麦种子__/__蔬菜种子__行动格后，你可以分别执行1次__烤面包__/__播种__行动。",
    "Each time after you use the __Grain Utilization__ action space, you can buy 1 bonus <SCORE> for 1 <FOOD>. Place the <FOOD> on the action space (for the next visitor).": "每次你使用 __运用小麦__ 行动格之后，你能花费1 <FOOD>购买1奖励<SCORE>. 将该 <FOOD> 放在该行动格上 (供下一个访问者).",
    "Each time after you use the __Grain Utilization__ or __Fencing__ action space while the other is unoccupied, you can pay 1 <FOOD> to use the other space with the same person.": "每当你使用了__运用小麦__或__栅栏建造__行动格后，若另一个行动格尚未被占用，则你可以支付1份<FOOD>来移动此家庭成员去使用对应的另一个行动格。",
    "Each time after you use the __Major Improvement__ action space, you can take a __Renovation__ action, paying 2 <CLAY> or 2 <STONE> less for the renovation.": "每当你使用__发展卡__行动格后，你可以额外执行1次__翻修__行动，且此次翻修可少付2块<CLAY>或2块<STONE>。",
    "Each time after you use the __Reed Bank__ accumulation space, you can pay 1 <REED> to get 1 <VEGETABLE>. If you do in a game with 4+ players, place that 1 <REED> on the accumulation space.": "每次你使用 __芦苇池__ 积累行动格之后，你可以花费1 <REED> 获得1 <VEGETABLE>.如果游戏是 4人局或以上，将花费的1 <REED>放在积累行动格上.",
    "Each time all other players have more people than you, you can take a __Build Rooms__ action without placing a person.": "每当所有其他玩家的家庭成员数量都比你多时，你无需派遣家庭成员便可执行__建造房屋__行动。",
    "Each time another player (or, in a solo game, you) uses the __Forest__ accumulation space, you get 1 <GRAIN>.": "每次另一名玩家 (或者在单人游戏中，你) 使用__森林__ 积累行动格,你获得 1 <GRAIN>.",
    "Each time another player plays or builds an improvement with a printed <CLAY> cost, you get 1 <FOOD> and 1 <CLAY>.": "每当一名其他玩家打出一张花费印有<CLAY>的发展卡时，你获得 1 <FOOD> + 1 <CLAY>。",
    "Each time another player renovates to stone, if you live in a clay house, you can pay 2 <FOOD> to build a clay room at no additional cost.": "每次其他玩家翻修到石屋，如果你住在砖屋里，你可以花费2 <FOOD> 建造一个砖屋不用其他额外花费。",
    "Each time another player renovates, you can exchange exactly 2 <WOOD> for 1 <GRAIN>, 1 <FOOD>, and 1 bonus <SCORE>.": "每次另外一名玩家翻修时, 你可以用恰好 2 <WOOD>换取 1 <GRAIN>, 1 <FOOD>,和1奖励<SCORE>.",
    "Each time another player renovates, you immediately get 1 <REED> from the general supply. When you play this card in a 3-player game, you immediately get 1 <REED>.": "每当其他玩家翻修，你获得1<REED>。如果这是3人游戏，打出此卡时你获得1<REED>。",
    "Each time another player uses a __Quarry__ accumulation space, you can choose to get 1 <FOOD> or build a stable without paying wood.": "每次一名其他玩家使用__采石场__积累行动格时, 你能获得 1 <FOOD> 或者免费造一个马厩.",
    "Each time another player uses a food accumulation space, you can give them 1 <GRAIN> from your supply to get 1 bonus <SCORE>.": "每当其他玩家使用食物积累行动格时，你可以支付他1份<GRAIN>来获得1<SCORE>。",
    "Each time another player uses a reed, stone, sheep, or wild boar accumulation space, you can pay them 1 <FOOD> to get 1 good of the respective type from the general supply.": "每次另外一名其他玩家使用芦苇，石头，绵羊，野猪积累行动格时，你可以选择支付给他 1 <FOOD>并从公共供给区得到1个对应的物品.",
    "Each time another player uses the __Fencing__ action space, you can buy exactly 1 <SHEEP>/<PIG>/<CATTLE> from the general supply for 1/2/2 <FOOD>.": "每次其他玩家使用__建造栅栏__ 行动格, 你能用1/2/2 <FOOD>购买最多1 <SHEEP>/<PIG>/<CATTLE> 。",
    "Each time another player uses the __Fishing__ accumulation space, they get 1 additional <FOOD> and you get 1 <VEGETABLE>.": "每次另外一名玩家使用 __钓鱼__ 积累行动格时， 他额外获得1 <FOOD> ，你获得1<VEGETABLE>。",
    "Each time another player uses the __Fishing__ accumulation space, they must first pay you 1 <FOOD>. Then, in the returning home phase of that round, place 2 <FOOD> on __Fishing__.": "每次其他玩家使用 __钓鱼__ 积累行动格时, 他们必须首先支付给你1 <FOOD>. 然后在此回合的回家阶段，在 __钓鱼__行动格上放置 2 <FOOD> 。",
    "Each time another player uses the __Fishing__/__Reed Bank__ accumulation space, you can give them 1 <WOOD> to get 2 <FOOD>/3 <FOOD> from the general supply.": "每当其他玩家使用__钓鱼__/__芦苇池__积累行动格时，你可以支付他1根<WOOD>来从公共供应区获得2<FOOD>/3<FOOD>。",
    "Each time another player uses the __Hollow__ accumulation space, you get 1 <CLAY>. In a 3-/4-player game, you also get 1 additional <CLAY>/<FOOD>.": "每当另一个玩家使用  __泥坑__ 积累行动格之后, 你获得 1 <CLAY>. 在3人/4人游戏中，你还可以额外获得1个 <CLAY>/<FOOD>.",
    "Each time another player uses the __Meeting Place__ action space, both they and you get 1 <FOOD> (before taking the actions). If you use it, you get 1 <FOOD>.": "每次另一个玩家使用 __聚会场所__ 行动格时，该玩家和你各获得1 <FOOD> (在采取行动之前).  如果你使用它，你获得1 <FOOD> .",
    "Each time another player uses the __Reed Bank__ accumulation space, you can build a room: if you build a clay/stone room, you get a discount of 1 <CLAY>/2 <STONE>.": "每当其他玩家使用__芦苇池__积累行动格时，你可以扩建恰好1间房屋，若你建的是1间砖屋/石屋，则建造费用可减免1<CLAY>/2<STONE>。",
    "Each time another player uses the __Traveling Players__ accumulation space, you can exchange your choice of 1 <GRAIN>/<SHEEP>/<VEGETABLE> for 4/5/7 <FOOD>.": "每次其他玩家使用 __卖艺__ 积累行动格时，你可以选择将 1 <GRAIN>/<SHEEP>/<VEGETABLE> 转换成 4/5/7 <FOOD>。",
    "Each time another player uses the __Traveling Players__ accumulation space, you can pay them 1 <FOOD> to immediately play an occupation without paying an occupation cost.": "每次当其他玩家使用 __卖艺__ 积累行动格时, 你可以支付给他1 <FOOD> 立即打出一张职业卡不用任何其他花费。",
    "Each time another player uses the __Traveling Players__ accumulation space, you can take your choice of a __Build Fences__, __Build Stables__, or __Build Rooms__ action.": "每当其他玩家使用使用__卖艺__积累行动格时，你可以选择一次__建造栅栏__， __建造马厩__，或__建造房间__行动.",
    "Each time another player uses the __Traveling Players__ accumulation space, you get 1 <FOOD> and 1 <WOOD>. Immediately after, you can buy exactly 1 <VEGETABLE> for 2 <FOOD>.": "每当对手使用__卖艺__积累行动格时，你获得1 <FOOD> 和1 <WOOD>。 你可以立即用 2份 <FOOD> 购买最多1 <VEGETABLE>。",
    "Each time another player uses the first person they place in a round to take a __Family Growth__ action, you get 1 <GRAIN> from the general supply.": "每当其他玩家在一个回合里派遣其第1名家庭成员去执行__生娃__行动，你便可从公共供应堆获得1份<GRAIN>。",
    "Each time any people return from both the __Grain Seeds__ and __Vegetable Seeds__ action spaces, you get 2 <FOOD> and you can play 1 occupation, without paying an occupation cost.": "在每回合回家阶段，若__小麦种子__ 和 __蔬菜种子__ 行动格都被占据，则你获得2<FOOD> ，并可以打出1个职业而无需支付技能培训费。",
    "Each time any player (including you) plays or builds a <BAKE>-improvement, you get 1 <WOOD> and 1 <FOOD>.": "每当任何玩家（包括你）打出了一个 <BAKE> 次要发展卡，你就会得到 1 个 <WOOD> 和 1 个 <FOOD>。",
    "Each time any player (including you) plays or builds a card that lets them turn building resources into <FOOD>, you get exactly 1 corresponding building resource and 1 <REED>.": "每当任何玩家(包括你)打出一张能将建筑资源转化为<FOOD>的卡牌时，你获得1个对应建筑资源+1<REED>。",
    "Each time any player (including you) renovates to stone, you get 1 <CLAY> for each newly renovated room.": "任何人(包括你自己）翻修至石屋时，此次翻修的每间房子都让你获得1<CLAY>。",
    "Each time any player (including you) takes 5/6/7/8+ goods from an accumulation space, you get 1 <WOOD>/<CLAY>/<REED>/<STONE> from the general supply.": "每当任意玩家（包括你）从积累行动格取走5/6/7/8+份物品时，你从公共供应堆获得1份<WOOD>/<CLAY>/<REED>/<STONE>。",
    "Each time any player (including you) takes at least 2 <REED> from the __Reed Bank__ accumulation space, you can choose to take 1 <GRAIN> or buy 1 <VEGETABLE> for 2 <FOOD>.": "每当有玩家（包括你自己）从__芦苇池__积累行动格获得至少两个 <REED> 时，你可以选择获得一个<GRAIN>或者用两个<FOOD>购买一个<VEGETABLE>.",
    "Each time any player (including you) takes at least 3 <STONE> from an accumulation space, you get 1 <STONE> from the general supply.": "每次任意一名玩家 (包括你) 从一个积累行动格中拿了至少3<STONE>，你能从公共供应区获得1 <STONE>.",
    "Each time any player (including you) uses the __Cattle Market__ accumulation space, you get 3 <FOOD>, and each other player gets 1 <FOOD>.": "每当任意一个玩家(包括你在内) 使用__牛市场__积累行动格时，你获得3份 <FOOD>，其余玩家各获得1份<FOOD>.",
    "Each time any player (including you) uses the __Pig Market__ accumulation space, you get 1 <SHEEP> from the general supply.": "每当有玩家（包括你自己）使用猪市积累行动格时，你从公共区获得一只<SHEEP>.",
    "Each time any player (including you) uses the __Sheep Market__ accumulation space, you get 1 <GRAIN>.": "每次任何一名玩家 (包括你)使用 __羊市__ 积累行动格时，你获得1 <GRAIN>.",
    "Each time before another player takes an unconditional __Sow__ action, you can give them 1 <GRAIN> from your supply to get 1 bonus <SCORE>.": "每当其他玩家执行无限制条件的__播种__行动前，你可以从你的供应区支付他1<GRAIN>来获得1<SCORE>。",
    "Each time before you place a person, if there are at least 8 <WOOD> total on accumulation spaces, you get 1 <FOOD>.": "在每次你放置家庭成员前，如果全部的木头积累行动格总和有至少 8 <WOOD>，则你获得 1 <FOOD>。",
    "Each time before you play or build an improvement, you get 1 <WOOD>.": "每次你打出发展卡之前，你获得 1 <WOOD>。",
    "Each time before you take a __Bake Bread__ action, you also get 1 <GRAIN> for each of your people occupying an accumulation space.": "每当你执行__烤面包__行动前，你获得等同于你已派遣到积累行动格上的家庭成员数的<GRAIN>。",
    "Each time before you take a __Bake Bread__ action, you can exchange 1 <CLAY> for 1 <GRAIN>.": "每次你获得“烤面包”行动前，你可以用1<CLAY>换取1<GRAIN>。",
    "Each time before you take an unconditional __Sow__ action, you can pay 3 <FOOD> to plow 1 field.": "每当你执行1个无限制条件的 __播种__ 行动前，你可以支付 3 <FOOD> 来犁 1 块田。",
    "Each time before you take an unconditional __Sow__ action, you get 1 <GRAIN>.": "每当你执行1个无限制条件的 __播种__ 行动前，你获得 1 <GRAIN>。",
    "Each time before you use an action space card on round spaces 1/2/3/4, you get 1 <WOOD>/<CLAY>/<REED>/<STONE>.": "每次你使用 1/2/3/4回合的行动格之前，你获得 1 <WOOD>/<CLAY>/<REED>/<STONE>.",
    "Each time before you use an action space card on round spaces 5 to 7, you get 1 <STONE>.": "每当你使用第5-7回合的行动格之前，你获得1块<STONE>。",
    "Each time before you use an action space with a __Build Fences__ or __Build Rooms__ action, you can choose to either get 2 <WOOD> or exchange up to 2 <WOOD> for 1 <REED> each.": "每次使用带有建造栅栏或建造房间行动格之前，你都可以选择获得 2 <WOOD> 或 1/2 <WOOD> 换取 1/2 <REED> 。",
    "Each time before you use the __Fencing__ action space, you get 2 <WOOD>. Immediately after that __Fencing__ action, you can place another person.": "每当你使用__栅栏建造__行动格前，你获得2根<WOOD>，在你使用__栅栏建造__行动格后，你可以立即再派遣你的下一名家庭成员。",
    "Each time before you use the __Pig Market__ accumulation space, you can take a __Build Fences__ action. (You must pay <WOOD> for the fences as usual.)": "每次你使用 __猪市场__ 积累行动格时，你可以 执行一次__建造栅栏__行动. (你必须为栅栏支付 <WOOD> .)",
    "Each time before you use the __Sheep Market__/__Cattle Market__ accumulation space, you can build exactly 1 stable for 1 <WOOD>/at no cost.": "每当你使用__羊市场__/__牛市场__积累行动格之前，你可以花费一个<WOOD>/免费建造最多一个马厩。",
    "Each time before you use the action space on the most recently revealed action space card (after it has been placed on the round space), you get 1 <GRAIN>.": "每当你使用最新翻出的行动卡之前(需等待此卡放置在行动格上),你获得一个 <GRAIN>.",
    "Each time both the __Forest__ and __Clay Pit__ accumulation spaces are occupied, you can use this card as an action space to get 2 <CLAY> and 3 <WOOD>.": "当__森林__和__黏土坑__积累行动格都被占用时，这2个行动格中间的接缝处将被视为1个仅你可用的行动格：获得2<CLAY>+3<WOOD>。",
    "Each time it is your turn in the work phase, if there are one or more accumulation spaces with 5+ goods on them and you do not use any of them, you get 1 <VEGETABLE>.": "在工作阶段，每当轮到你行动时，若场上还有至少1个积累了不少于5个物品的积累行动格且你不使用其中任何一个，则你获得1 <VEGETABLE>。",
    "Each time the __Fishing__ accumulation space is used, you get 1 bonus <SCORE> and must skip placing your next person that round. (You can place the person on a later turn.)": "每次__钓鱼__积累行动格被使用时, 你获得1奖励<SCORE>并强制跳过你当回合的下一次家庭成员派遣。（你仍可在后续轮次中派遣你的家庭成员)",
    "Each time there is 1/2/3+ food on the __Fishing__ accumulation space, you get an additional 2 <FOOD> on the __Reed Bank__/ __Clay Pit__/ __Forest__ accumulation spaces.": "在__钓鱼__积累行动格上有1/2/3+份食物时，你使用__芦苇池__/ __粘土坑__/ __森林__积累行动格便可额外获得2 <FOOD>。",
    "Each time you add rooms to your house, you can also pay 1 <WOOD> and 1 <GRAIN> to immediately get a __Family Growth with Room Only__ action.": "每当你建造房屋时，你总是可以花费1<WOOD> + 1<GRAIN>来立即执行1次__生娃(需要空房间)__行动。",
    "Each time you bake at least 1 <GRAIN> into bread, you get 1 additional <FOOD> if you have at least 1 <SHEEP> and (another) 1 additional <FOOD> if you have at least 1 <CATTLE>.": "每当你将至少 1<GRAIN> 烤成面包时，如果你有至少1<SHEEP>/<CATTLE>则你分别额外获得1<FOOD>/1<FOOD>。",
    "Each time you build 1 or more fences, you can also use this card to exchange 1 <WOOD> and 1 <FENCE> in your supply for 2 <FOOD> and 1 bonus <SCORE>.": "每当你围建至少1根栅栏，你可以使用此卡将1<WOOD>和1根你补给区的<FENCE>换成2份<FOOD>+1<SCORE>。",
    "Each time you build 1 or more stables in one turn, you place 1 <FOOD> on each of the next 3 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "每当你在一个轮次中建造了至少1个马厩，便在之后3个回合的行动格上各放1份<FOOD>。在这些回合开始时，你获得这份<FOOD>。",
    "Each time you build 1 or more stables on your turn, place 1 <WOOD> on each of the next 3 round spaces. At the start of these rounds, you get the <WOOD>.": "每当你在一个轮次中建造了至少1个马厩，便在之后3个回合的行动格上各放1根<WOOD>。在这些回合开始时，你获得这根<WOOD>。",
    "Each time you build a clay room, you can pay 2 <CLAY>, 1 <WOOD>, and 1 <REED> instead of 5 <CLAY> and 2 <REED>.": "每次你建造一个砖屋，你可以支付2 <CLAY>， 1 <WOOD>和1 <REED>而不是5 <CLAY>和2 <REED>。",
    "Each time you build a major improvement, place 1 <FOOD> on each of the next 3 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "每次你打出一张主要发展卡时，在接下来的3个回合行动格上各放置1<FOOD>。在这些回合开始时，你会得到该<FOOD>。",
    "Each time you build a major improvement, place 1 <REED> from the general supply on this card. At any time, you can move the <REED> to your supply or exchange it for a __Sow__ action.": "每当你打出一张主要发展卡时，从公共供给区放置1 <REED>到此卡上。你可以随时将此卡上的<REED> 移入你的补给区，或是用此卡上的1芦苇 来换取1次__播种__行动。",
    "Each time you build a major improvement, reduce the <STONE> cost by the number of rooms you have built onto your initial house.": "每当你打出一张主要发展卡时，你每有一间扩建的房间，支付费用可减少1块<STONE>。",
    "Each time you build a number of fences equal to or greater than the current round, you immediately get 1 <VEGETABLE>.": "每次你建造的围栏数量不少于当前回合数，你会立即得到1个<VEGETABLE>。",
    "Each time you build a room/renovate, but only once per room/action, you can replace exactly 2 <CLAY> or 2 <STONE> with 1 <WOOD>.": "每次你建造或者翻修时，你可以用1<WOOD>代替2 <CLAY>或者2 <STONE> ，每间房屋/每次翻修限用一次。",
    "Each time you build at least 1 clay room or renovate your house from clay to stone, you also get 3 <FOOD>.": "每当你建造至少1个砖屋或将砖屋翻修至石屋的时候，同时获得3份<FOOD>。",
    "Each time you build at least 1 fence, you can also build a stable without paying <WOOD> for the stable.": "每次你建造至少1个栅栏，你也可以建造一个马厩，而不用为马厩支付<WOOD>。",
    "Each time you build at least 1 room, you can place 1 <FOOD> on each of the next 4 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "每当你建造至少一个房间时，你可以在之后的4个行动区上各放置1份<FOOD>，这些行动区回合开始时，你获得该<FOOD>。",
    "Each time you build at least 1 wood/clay/stone room and at least 1 stable on the same turn, you also get 1 <SHEEP>/<PIG>/<CATTLE>.": "每当你在1个行动轮次里建造了至少1间木屋/砖屋/石屋和至少1个马厩，你便可获得1只<SHEEP>/<PIG>/<CATTLE>。",
    "Each time you build at least 2 stables on the same turn, you also get 1 <CATTLE>.": "每当你在同一个轮次里建造了不少于2个马厩，你便可额外获得1 <CATTLE>。",
    "Each time you build at least 2 wood/clay/stone rooms at once, you get a total discount of 2 <REED> as well as 2 <WOOD>/3 <CLAY>/4 <STONE>.": "每当你一次性扩建不少于2间木屋/砖屋/石屋，你的建造总费用可减免2 <REED> + 2 <WOOD>/3 <CLAY>/4 <STONE>。",
    "Each time you build fences, place 1 <FOOD> on each remaining round space, up to the number of fences just built. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "每当你建造栅栏时，在之后n个回合行动格上各放置1<FOOD>，n=你新建造的栅栏数。这些回合开始时，你获得这份 <FOOD>。",
    "Each time you build or play an improvement after this one, you can place 1 <REED> on this card, irretrievably, to get 1 bonus <SCORE>, up to the number of rooms in your house.": "之后，每当你打出一张发展卡时，你可以支付1 <REED>到此卡上并获得1<SCORE>，分数上限为你的房间的数量。",
    "Each time you decline an unconditional __Sow__ action on your turn, you can immediately place another person on an action space of your choice (even if it is occupied).": "在你的轮次里，每当你主动放弃1次无附加条件的__播种__行动，你便可立即派遣你的另一名家庭成员到场上任意行动格上，即使是已被占用的行动格。",
    "Each time you fence a new pasture covering at least 4 farmyard spaces, you immediately get 2 sheep on this pasture.": "每当你用栅栏围起一块面积不小于4格的圈地时，你立刻获得2头羊并放置在该圈地上。",
    "Each time you get 2 or more newborn animals, you can pay 1 <FOOD> to plow 1 field.": "每次您获得至少2只新繁殖的动物时，你可以支付 1<FOOD>来犁1块田。",
    "Each time you get <FOOD> from an action space, you get 1 additional <WOOD>.": "每当你从行动格获得 <FOOD> 时，你都额外获得 1<WOOD>。",
    "Each time you get <REED> and/or <STONE> from an action space, you get 1 additional <CLAY>.": "每当你从行动格获得<REED> 和/或 <STONE>时，你额外获得1<CLAY>。",
    "Each time you get a __Bake Bread__ action, instead of taking the action, you can play an occupation without paying an occupation cost (at most once per turn).": "每当你获得一个 __烤面包__行动时，你可以放弃之，改为免费打出一张职业卡(每个轮次限一次)。",
    "Each time you get a __Minor Improvement__ action on an action space, you can build a major improvement instead of playing a minor one.": "每当你从行动格上获得__次要发展卡__行动时，你可以改为打出一张主要发展卡。",
    "Each time you get at least 1 <PIG> outside of the breeding phase of a harvest, you can immediately turn them into 4 <FOOD> each.": "每当你在丰收时节的繁殖阶段之外获得至少1<PIG>时，你可以立即将这些猪每头转化为4<FOOD>。",
    "Each time you get at least 1 <WOOD> from an action space, place 1 <FOOD> on the next round space. At the start of that round, you get the <FOOD>.": "每当你从行动格上获得至少1<WOOD>时，在下一个回合行动格上放1<FOOD>，此回合开始时你获得这份<FOOD>。",
    "Each time you obtain exactly 2/3/4 <WOOD> from a wood accumulation space, you get 1 additional <WOOD> and 1/0/1 <FOOD>.": "每当你从木头积累行动格上获得了恰好 2/3/4 <WOOD> 时，你额外获得 1 <WOOD> +1/0/1 <FOOD>.",
    "Each time you place 2 or 3+ newborn animals on your farm during the breeding phase of the harvest, you get 1 or 2 bonus <SCORE>, respectively.": "每当你在丰收时节的繁殖阶段在你的农场中放置了2/3+ 只新生动物时，你便获得 1/2 <SCORE>。",
    "Each time you place your 1st/2nd/3rd person in a round on a building resource accumulation space with exactly 5/4/3 building resources, you get 1 <FOOD>.": "每当你派遣你的第1/2/3位家庭成员去使用恰好存有5/4/3个建筑资源的积累行动格时，你获得1份<FOOD>。",
    "Each time you play or build an improvement after this, you can pay 1 additional building resource of a type in the printed cost to get 3 <FOOD>.": "此后每次您打出发展卡时，您都可以额外多支付 1 个此卡花费中的一个建筑资源，并获得3<FOOD>。",
    "Each time you play or build an improvement, you get your choice of 1 <WOOD> or 1 <CLAY> immediately after paying its cost.": "每当你打出一张发展卡，在支付费用后你可以立即获得1 <WOOD>/1<CLAY>。",
    "Each time you plow a field (tile or card), you can also buy 1 <STONE> for 1 <FOOD>.": "每次你犁一块农田 (板块或卡牌)，你可以用1 <FOOD>购买 1 <STONE>  .",
    "Each time you plow at least 1 field, you get 1 <SHEEP> for each field that you just plowed.": "每次你犁至少 1 块田地后，对于每块新犁的田你都获得1 <SHEEP>。",
    "Each time you renovate or build a room, you can replace the required 1 or 2 <REED> with a total of 1 <WOOD>.": "每次你翻修或者建造一间房间时, 你能用1 <WOOD>替代 1或2 <REED> .",
    "Each time you renovate, place 1 <FOOD> on each of the next 6 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "每次你翻修，在接下来的6个回合行动格各放1<FOOD>。在这些回合开始时，你得到这些<FOOD>。",
    "Each time you renovate, you can also pay 1 <WOOD> to get 1 bonus <SCORE> and 1 <GRAIN>.": "每当你翻修房屋时，你可以花费1根<WOOD>来获得1<SCORE>+1份<GRAIN>。",
    "Each time you renovate, you get 2 <FOOD> and 1 additional animal of the respective type in each of your pastures with stable.": "每次你翻修，你获得2 <FOOD> ，并且只要你在有马厩的圈地里饲养动物，你便额外获得1只该种动物。",
    "Each time you renovate, you pay 1 fewer <REED> and, at the end of the action, you get 1 <STONE>.": "每当你翻修房屋时，你少支付1捆<REED>，并且，在翻修后你额外获得1块<STONE>。",
    "Each time you sow in a field that is orthogonally adjacent to a pasture, you can place 1 additional good of the planted type in it.": "每次你在与圈地上下左右相邻的田地中播种时，你可以在该田地上额外放置 1 个对应物品。",
    "Each time you sow, you get 1 <FOOD> for every different type of good that you sow.": "每次你播种，每播种一种物品你获得1份<FOOD>.",
    "Each time you take 1/2/3+ <FOOD> from a food accumulation space, you also get 1 <VEGETABLE>/<GRAIN>/<REED>.": "每次你从一个食物积累行动格上拿取 1/2/3+ <FOOD> ，你也获得 1 <VEGETABLE>/<GRAIN>/<REED>.",
    "Each time you take <WOOD> from an accumulation space, you can exchange 1 <WOOD> for 1 <SHEEP>. Place the <WOOD> on the accumulation space.": "每当你从积累行动格获得<WOOD>时，你可以支付1<WOOD>来换1<SHEEP>。将所支付的<WOOD>放在对应的木头积累行动格上。",
    "Each time you take a __Bake Bread__ action in a round immediately following a harvest, you get 3 additional <FOOD>.": "每当你在丰收时节之后紧跟着的回合里使用了__烤面包__行动，你额外获得3<FOOD>。",
    "Each time you take a __Bake Bread__ action, you can use this card once to turn 1 <GRAIN> into 2 <FOOD> and 1 bonus <SCORE>.": "每当你执行__烤面包__行动时，你可以使用此卡将恰好1份<GRAIN>转换成2份<FOOD>+1<SCORE>（需要先烤至少1份小麦）。",
    "Each time you take a __Bake Bread__ action, you can use this card to exchange exactly 1 <GRAIN> for 2 <FOOD> and 1 bonus <SCORE>.": "每次你执行一次__烤面包__ 行动时，你能使用这张卡牌用最多1 <GRAIN> 交换 2 <FOOD> 和1 奖励<SCORE>.",
    "Each time you take a __Build Fences__ action, you do not have to pay <WOOD> for 3 of the fences you build.": "每当你执行“建造栅栏”行动时，你可以少支付3根<WOOD>。",
    "Each time you take a __Build Rooms__ action while having more rooms than people already, you also get a __Family Growth__ action and 1 <FOOD>.": "每当你执行__建造房屋__行动时，如你已有的房间数比家庭成员多，你还获得一次__生娃__行动和1 <FOOD>.",
    "Each time you take a __Build Rooms__ action with the second person you place, return the first person you placed home, unless it is on the __Meeting Place__ action space.": "每当你使用第2名家庭成员执行__建造房屋__行动时，将本回合你派出的第1名家庭成员返回到家中，除非他正处在__聚会场所__行动格上。",
    "Each time you take a __Family Growth__ action with the second person you place in a round, return the first person you placed home, unless it is on the __Meeting Place__ action space.": "每当你使用第2名家庭成员执行__生娃__ 行动时，将本回合你派出的第1名家庭成员返回到家中，除非他正处在__聚会场所__行动格上。",
    "Each time you take a __Family Growth__ action, you also get 1 <VEGETABLE>.": "每次你执行__生娃__ 行动时，你额外获得1<VEGETABLE>。",
    "Each time you take a __Major or Minor Improvement__ action to play an improvement from your hand, you also get 3 <FOOD>.": "每当你执行__打出主要或次要发展卡__行动，并且打出的是你手中的牌时，你额外获得3份<FOOD>。",
    "Each time you take an unconditional __Sow__ action planting <VEGETABLE> in at least 1 field, you get 1 <CLAY> and 1 <STONE>.": "每当你执行了无附加条件的__播种__行动，并且在至少1块田上播种了<VEGETABLE>，你额外获得1块<CLAY>+1块<STONE>。",
    "Each time you take at least 4 building resources or 4 animals from an accumulation space, you also get 1 <FOOD>.": "每当你从1个积累行动格上拿走不少于4个建筑资源或4只动物，你便可额外获得1份<FOOD>。",
    "Each time you take at least 4 of the same building resource from an accumulation space, you get 1 additional building resource of the accumulating type and 1 <FOOD>": "每次你从一个积累行动格中获得至少 4 个相同的建筑资源时，你将获得 1 个额外的这种建筑资源和 1 <FOOD>",
    "Each time you take exactly 2/3/4/5 <FOOD> from a food accumulation space, you also get 1 <STONE>/<REED>/<CLAY>/<WOOD>. (If you take 6 or more <FOOD>, you do not get a bonus good).": "每次你从一个食物积累行动格中恰好获得2/3/4/5 <FOOD>，你额外获得1<STONE>/<REED>/<CLAY>/<WOOD>。(如果你获取6或更多<FOOD>，你不会获得额外奖励)。",
    "Each time you turn a <SHEEP> or <PIG> into <FOOD> using a cooking improvement, you get 1 additional <FOOD>.": "每次你使用烹饪发展卡将 <SHEEP> 或 <PIG> 转换成 <FOOD> 时，你额外获得 1 <FOOD>。",
    "Each time you upgrade a Fireplace to a Cooking Hearth, you immediately get 2 <WOOD> and 1 <VEGETABLE> (not retroactively).": "每当你将火炉升级为壁炉时，你立即获得 2 <WOOD> 和 1 <VEGETABLE>（不追溯）。",
    "Each time you use __Fishing__ or __Reed Bank__, you can pay 1 <FOOD> to immediately place another person on this card. If you do, you get your choice of 3 <STONE> or 1 <GRAIN> plus 1 <VEGETABLE>.": "每当你使用__钓鱼__或__芦苇池__行动格时，你可以支付1份<FOOD>来立即放置你的另1名家庭成员到此卡上。若你如此做，则你获得3块<STONE>，或1份<GRAIN>+1份<VEGETABLE>。",
    "Each time you use __Fishing__, place 1 <FOOD> from the general supply on this card. Each time before you play an occupation, you get <FOOD> equal to the amount on this card.": "每当你使用__钓鱼__行动格时，从公共供应区放1 <FOOD>在此卡上。每当你打出一张职业卡时，你获得与此卡上食物数量相同的<FOOD>。",
    "Each time you use __Fishing__, you can place up to 2 <WOOD> on this card, irretrievably. During scoring, each such <WOOD> is worth 1 bonus <SCORE>, except the 1st, 4th, 7th, and 10th.": "每次你使用__钓鱼__行动格时,你能放置最多2 <WOOD>到这张卡上。在计分时，除了第1/4/7/10个木头外，每个 <WOOD> 价值1 奖励<SCORE>。",
    "Each time you use a __Lessons__ action space and a cooking improvement on the same turn, you get 1 bonus <SCORE>.": "每当你在一个轮次里既使用了__技能培训__ 行动格，也使用了烹饪发展卡，你便获得1 <SCORE>。",
    "Each time you use a __Lessons__ action space, before paying the occupation cost, you can exchange 1 <GRAIN> for 4 <FOOD>.": "每当你使用__职业训练__行动格时，在支付技能培训费前，你可以支付1份<GRAIN>来交换4份<FOOD>。",
    "Each time you use a __Lessons__ action space, you can play 1 additional occupation for an occupation cost of 2 <FOOD>.": "你使用“职业训练”行动格时，你可以支付2<FOOD>额外打出1张职业卡。",
    "Each time you use a __Quarry__ accumulation space, add 1 additional good of the respective type to each of your planted fields growing a single type of crop.": "每当你使用__采石场__积累行动格时，向你每块只播种了1种农作物的田地上，分别增加1个对应的农作物。",
    "Each time you use a __Wish for Children__ action space, you can play 1 additional improvement by paying its cost minus 1 resource of your choice.": "每当你执行__生儿育女__行动格时，你可以打出一张发展卡，其成本减少由你选择的一份资源。",
    "Each time you use a building resource accumulation space, you can discard exactly 1 card from your hand to get 1 additional building resource of the accumulating type.": "每当你使用建筑资源积累行动格时，你可以从手中弃掉至多1张卡牌来额外获得1件对应的建筑资源。",
    "Each time you use a clay accumulation space, you also get 1 <FOOD>. Each time you use a stone accumulation space, you also get 1 <GRAIN>.": "每当你使用砖头积累行动格，你额外获得1份<FOOD>。每当你使用石头积累行动格，你额外获得1份<GRAIN>。",
    "Each time you use a clay accumulation space, you also get a number of <FOOD> equal to the number of <PIG> in your farmyard.": "每当你使用砖头积累行动格时，你额外获得等同于你农场里 <PIG>的数量的 <FOOD>。",
    "Each time you use a clay/reed/stone accumulation space, place 1 <WOOD>/<CLAY>/<REED> on this card. At the start of rounds 7, 11, and 14, move all the goods on this card to your supply.": "每当你使用砖头/芦苇/石头积累行动格时，放置1<WOOD>/<CLAY>/<REED>在此卡上。在第7,11,14回合开始时，将此卡上的物品移入你补给区。",
    "Each time you use a clay/stone accumulation space, you also get 1 of the other good, <STONE>/<CLAY>.": "每次你使用黏土/石头积累行动格时， 你也会得到1<STONE>/<CLAY>.",
    "Each time you use a cooking improvement to turn 2 goods into <FOOD> at the same time, you get 1 additional <FOOD>.": "每当你使用烹饪发展卡一次性将2个物品转化为 <FOOD> 时，你额外获得 1 <FOOD>。",
    "Each time you use a stone accumulation space, you get 1 additional <STONE>.": "每当你使用石头积累行动格时，你获得一个额外的<STONE>。",
    "Each time you use a wood accumulation space while there is at least 1 <PIG> on the __Pig Market__ accumulation space, you also get 2 <FOOD>.": "每当在__猪市场__积累行动格有至少1<PIG>时使用木头积累行动格时，你额外获得2<FOOD>。",
    "Each time you use a wood accumulation space, if immediately afterward you have at most 5 <WOOD> in your supply, you get 1 <FOOD>.": "每次你使用木材积累行动格，如果随后你的供应区至多有5 <WOOD>，你将得到1 <FOOD>.",
    "Each time you use a wood accumulation space, if you have at least 1 <PIG>, you can pay 1 <FOOD> for 1 bonus <SCORE>.": "每次你使用木头积累行动格时，如果你有至少1 <PIG>，你可以支付1<FOOD> 来获得1<SCORE>。",
    "Each time you use a wood accumulation space, you also get a __Sow__ action for exactly 1 field.": "每次你使用木头积累行动格时，你可以在一块农田上执行 __播种__ 行动.",
    "Each time you use a wood accumulation space, you can also pay 3 <FOOD> to plow 1 field.": "每次你使用木头积累行动格时，你可以支付3<FOOD>犁一块田。",
    "Each time you use a wood accumulation space, you can return 1 <STONE> to the general supply to get an additional 3 <WOOD>.": "每次你使用木头积累行动格时，你能支付1<STONE>到公共供给区并额外获得3<WOOD>。",
    "Each time you use a wood accumulation space, you get 1 additional <WOOD>.": "每当你使用木头积累行动格时，你获得额外的1 根<WOOD>。",
    "Each time you use a wood accumulation space, you get 2 additional <WOOD>.": "每当你使用木头积累行动格时，你额外获得 2 <WOOD>。",
    "Each time you use a wood accumulation space, you get an additional __Bake Bread__ action.": "每当你使用木头积累行动格时，你获得额外的1次__烤面包__行动。",
    "Each time you use a wood or clay accumulation space, you can also buy exactly 1 building resource. <WOOD>, <CLAY>, and <REED> cost 1 <FOOD> each; <STONE> costs 2 food.": "每次你使用木材或粘土积累行动格时，你可以同时购买最多1个建造资源. <WOOD>, <CLAY>,  <REED> 每个花费 1 <FOOD> ; <STONE> 花费 2食物.",
    "Each time you use an accumulation space providing at least 3 goods of the same type except <WOOD>, you get an additional 1 <WOOD>. (<FOOD> is also considered a good.)": "每当你使用能提供不少于3个同种物品的非<WOOD>积累行动格后，你额外获得1根<WOOD>。（<FOOD>也视为1种物品）",
    "Each time you use an accumulation space providing exactly 1 animal, you can leave it on the space and get one from the general supply instead, as well as 3 <FOOD> and 1 <GRAIN>.": "每次你使用仅有1只动物的动物积累行动格时，你可以将它留在行动格然后从供应区得到一只该种动物，和3<FOOD>和1<GRAIN>。",
    "Each time you use an accumulation space while already having used another accumulation space for the same type of good that work phase, you also get 1 <VEGETABLE>.": "每当你在同一回合的工作阶段里再次使用同种物品的积累行动格时，你额外获得1份<VEGETABLE>。",
    "Each time you use an action space card on round spaces 8 to 11, you get 1 additional <FOOD>.": "每次你使用第8到11回合上的行动格时，你得到1份额外的<FOOD>.",
    "Each time you use an action space on round spaces 1 to 8, place 1 <FOOD> on this card. Each time this cards has 3 <FOOD> on it, move the <FOOD> to your supply.": "你每次使用第1到8回合的行动格，从供应区拿取 1 <FOOD> 放到这张卡上。每这张牌上有 3 <FOOD>，拿取这些 <FOOD> 到你的供应区。",
    "Each time you use an action space that is orthogonally adjacent to another action space occupied by one of your people, you get 1 <WOOD>.": "每当你使用1个行动格，若该行动格与另1个已被你的成员占据的行动格直角相邻，你获得1<WOOD> 。",
    "Each time you use an animal accumulation space while already having an animal of that type, you get 1 <GRAIN>.": "每次你使用动物积累行动格时，如果你已经有了一只该类型的动物，你获得 1 <GRAIN>.",
    "Each time you use an animal accumulation space, if afterward you have no animal in your house, you also get 1 <SHEEP>.": "每次你使用动物积累行动格后，如果你房间内没有任何动物，则你获得 1 <SHEEP>。",
    "Each time you use one of the four action spaces above the __Fishing__ accumulation space, you get 1 additional <FOOD>.": "你每次使用__钓鱼__积累行动格上方的四个行动格之一，你获得额外的1份<FOOD>。",
    "Each time you use one of the two accumulation spaces for the same type of good containing exactly the same number of goods, you can also buy 1 bonus <SCORE> for 1 <FOOD>.": "每当你使用的积累行动格与场上另一个积累行动格上所积累的物品种类与数量都完全相同时，你可以支付1<FOOD>来获得1<SCORE>。",
    "Each time you use the __Cattle Market__ accumulation space, you get 1 additional <CATTLE>.": "每次你使用__牛市场__积累行动格时，额外获得1<CATTLE>。",
    "Each time you use the __Clay Pit__ or __Hollow__ accumulation space, you also get a number of <FOOD> equal to the amount of <CLAY> on the respective other accumulation space.": "每次在你使用 __黏土坑__ 或者 __泥坑__ 积累行动格时, 你同样获得 <FOOD>，数量等同于在两者之中你未选择的另外一个积累行动格上的<CLAY>.",
    "Each time you use the __Day Laborer__ action space, also place 1 <FOOD> on each of the next 4 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "每次你使用 __临时工__ 行动格时，在接下来的4回合行动格上各放 1 <FOOD> .在这些回合开始时，你获得该 <FOOD>.",
    "Each time you use the __Day Laborer__ action space, instead of 2 <FOOD>, you can get 3 different animals from the general supply. If you do, you must pay 1 <FOOD> each harvest left to play.": "每当你使用__临时工__行动格时，你可以选择不获得2份<FOOD>而改为获得3种不同的动物各1只。若如此做，你必须支付等同于剩余丰收时节数的<FOOD>。",
    "Each time you use the __Day Laborer__ action space, place 1 <FOOD>, 1 <FOOD>, and 1 <PIG> on the next 3 round spaces, respectively. At the start of these rounds, you get the good.": "每当你使用__临时工__行动格时，在接下来的3回合行动格上分别放置 1 <FOOD>, 1 <FOOD>,  1 <PIG> . 回合开始时,你获得这些物资.",
    "Each time you use the __Day Laborer__ action space, you also get 3 <CLAY>.": "每当你使用__临时工__行动格时，你额外获得3<CLAY>.",
    "Each time you use the __Day Laborer__ action space, you can also either build exactly 1 room or renovate your house. Either way, you have to pay the cost.": "每当你使用__临时工__行动格时，你可以支付对应的费用建造最多1间房间或翻修你所有房间。",
    "Each time you use the __Day Laborer__ action space, you can also plow 1 field.": "每当你使用__临时工__行动区时，你能额外犁一块田。",
    "Each time you use the __Day Laborer__ action space, you get 1 additional <FOOD> for each <SHEEP> on the __Sheep Market__ accumulation space, up to a maximum of 4 additional <FOOD>.": "每次你使用 __临时工__ 行动格时, __羊市__ 积累行动格每有1<SHEEP>,你额外获得1 <FOOD> ,最多额外获得4个 <FOOD>.",
    "Each time you use the __Day Laborer__ action space, you get 1 additional <GRAIN>. From round 6 on, you can choose to get 1 <VEGETABLE> instead.": "每当你使用__临时工__行动区时，额外获得 1 份<GRAIN>。第 6 回合起你可以选择改为获得 1 份 <VEGETABLE>。",
    "Each time you use the __Farmland__ action space while the __Grain Seeds__ action space is occupied, you can plow 1 additional field.": "每次你使用__农田__ 行动格时，如果__小麦种子__行动格被占用，你能额外犁一块田地.",
    "Each time you use the __Farmland__ or __Cultivation__  action space, you can plow 2 fields instead of 1. Each time you sow, you must place 1 fewer good on each field you sow.": "每次你使用__农田__或__耕作__行动格时，你可以犁2块田而非1块。每次你播种时，你必须在每个你播种的田地上少放置1个物品。",
    "Each time you use the __Farmland__ or __Cultivation__ action space with the first person you place in a round, you can plow 1 additional field for 1 <FOOD>.": "每当你派遣当回合的第1名家庭成员执行__犁田__或__耕作__行动格时，你可以支付1份<FOOD>来额外犁1块田。",
    "Each time you use the __Farmland__ or __Cultivation__ action space, you can pay 1 <FOOD> to plow 1 additional field.": "每次你使用 __农田__或 __耕种__行动区时，你可以支付1<FOOD>来额外犁一块田。",
    "Each time you use the __Farmland__ or __Cultivation__ action space, you can plow 1 additional field.": "每次你使用__农田__ 或者 __耕作__ 行动格时，你能额外犁一块田地.",
    "Each time you use the __Farmland__ or __Cultivation__ action space, you get an additional __Bake Bread__ action.": "每当你使用__犁田__或__耕作__行动区时，你获得额外的一次__烤面包__行动。",
    "Each time you use the __Farmland__, __Grain Seeds__, __Grain Utilization__, or __Cultivation__ action space, at the end of that turn, you get 1 <WOOD>.": "每次你使用 __犁田 __，__小麦种子 __， __运用小麦 __，或 __耕作 __行动格，在该回合结束时，你得到1<WOOD>。",
    "Each time you use the __Fencing__ action space, you also get 1 <PIG>.": "每当你使用__建造栅栏__ 行动格时，你额外获得1<PIG>。",
    "Each time you use the __Fishing__ accumulation space, if there are 0/1/2/3 <FOOD> on the space, you get an additional 4/3/2/1 <FOOD> from the general supply.": "每当你使用__钓鱼__积累行动格时，如果该格上有0/1/2/3 <FOOD>，你额外获得 4/3/2/1 <FOOD>。",
    "Each time you use the __Fishing__ accumulation space, place 1 <FOOD> on each of the next 3 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "每当你使用__钓鱼__积累行动格时，在之后3轮的行动区上各放置1份 <FOOD>。这回合开始时，你获得该<FOOD>。",
    "Each time you use the __Fishing__ accumulation space, you can pay 1 <GRAIN> to place 1 <FOOD> on each of the next 6 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "每次你使用__钓鱼__ 积累行动格时，你可以支付1<GRAIN>来在接下来的6个空格中放置 <FOOD>。 在这些回合开始时，你获得该 <FOOD>.",
    "Each time you use the __Fishing__ accumulation space, you get an additional 1 <FOOD> and 1 <REED>.": "每当你使用__钓鱼__积累行动格时，你获得1份额外的<FOOD> 和 1 <REED>。",
    "Each time you use the __Fishing__ accumulation space, you get an additional 2 <FOOD>.": "每次你使用 __钓鱼__ 积累行动格时，你额外获得 2 <FOOD>.",
    "Each time you use the __Fishing__ or __Reed Bank__ accumulation space, you also get 1 <GRAIN> and 1 <WOOD>.": "每次你使用 __钓鱼__ 或者 __芦苇池__积累行动格时, 你也获得1 <GRAIN> 和1 <WOOD>.",
    "Each time you use the __Fishing__ space you can also pay 1 <WOOD> to get 1 <FOOD> for each person you have, and 1 <REED>": "每当你使用__钓鱼__行动格时你可以支付1<WOOD> 获得等同家庭成员数的<FOOD>和1<REED>",
    "Each time you use the __Fishing__/__Forest__ accumulation space, you also get 1 <WOOD>/<FOOD>.": "每次你使用 __钓鱼__/__森林__ 积累行动格时，你获得1 <WOOD>/<FOOD>.",
    "Each time you use the __Forest__ or __Clay Pit__ accumulation space, you can place 1 <STONE> from the general supply on the other space. If you do, you can immediately place another person.": "每次你使用  __森林 __ 或者 __粘土坑 __ 积累行动格时，你可以从公共供应堆拿取1份<STONE>放置在两者之中你未选择的另外一个积累行动格上. 若如此做，你可以立即放置下一位家庭成员.",
    "Each time you use the __Forest__ or __Reed Bank__ accumulation space, you also get 1 <CLAY>. In games with 3 or more players, this also applies to the __Clay Pit__.": "每当你使用__森林__或__芦苇池__积累行动格时，你额外获得1<CLAY>。若游戏人数大于等于3人，使用__粘土坑__积累行动格亦能额外获得1块砖头。",
    "Each time you use the __Grain Seeds__ action space when any __Lessons__ action space is occupied, you can also play an occupation for an occupation cost of 1 <FOOD>.": "每当你使用__小麦种子__行动格时，若有任意一个__职业训练__行动格已被占用，则你可以支付1<FOOD>打出1个职业。",
    "Each time you use the __Grain Seeds__ action space, if the __Farmland__ action space is occupied you also get 3 <FOOD>.": "每次你使用__小麦种子__行动格时，如果__农田__行动格被占用，你额外获得3<FOOD>。",
    "Each time you use the __Grain Seeds__ action space, you also get 1 <VEGETABLE>.": "每当你使用__ 小麦种子__ 行动格时，你同时获得 1 <VEGETABLE>。",
    "Each time you use the __Grain Seeds__ action space, you can also buy 1 <CATTLE> for 1 <FOOD>.": "每当你使用__ 小麦种子__ 行动格时，你可以支付1份 <FOOD> 购买 1头<CATTLE>。",
    "Each time you use the __Grain Seeds__ action space, you can also plow 1 field.": "每次你使用“小麦种子”行动区时，可以犁一块田。",
    "Each time you use the __Grain Seeds__ action space, you can get an additional 1 <GRAIN> and 1 <VEGETABLE>. If you do, each other player gets 1 <GRAIN>.": "每次你使用“小麦种子”行动区时，你可以选择获得1<GRAIN>和1<VEGETABLE>，然后其他玩家均获得1<GRAIN>.",
    "Each time you use the __Grain Seeds__ action space, you get 1 additional <GRAIN> for each <BAKE>-improvement you have.": "每次使用__小麦种子__行动格时，您每拥有一个 <BAKE>-发展卡，就能获得 1 个额外的 <GRAIN>。",
    "Each time you use the __Grain Seeds__ action space, you get 1 additional <GRAIN>.": "每当你使用__小麦种子__行动格时，你获得1个额外的<GRAIN>。",
    "Each time you use the __Grain Seeds__ or __Vegetable Seeds__ action space, you also get 2 or 3 <CLAY>, respectively.": "每当你使用 __小麦种子__ / __蔬菜种子__ 行动格时，你额外获得 2/3 <CLAY>。",
    "Each time you use the __Grain Utilization__ action space while the __Fishing__ accumulation space is occupied, you get an additional 2 <FOOD>.": "每次你使用 __运用小麦__ 行动格时，如果 __钓鱼__ 积累行动格被占用了，你额外获得 2 <FOOD>.",
    "Each time you use the __Grain Utilization__ action space, you also get 2 <CLAY> and 1 <WOOD>.": "每次你使用 __运用小麦__ 行动格时，你获得 2 <CLAY> 和1 <WOOD>.",
    "Each time you use the __Grain Utilization__ action space, you can take a __Build Fences__ action instead of one of the two actions provide by the action space.": "每当你使用__运用小麦__行动格时，你可以将该行动格提供的__播种__行动或__烤面包__行动中的一个替换成__建造栅栏__行动。",
    "Each time you use the __Grain/Vegetable Seeds__ action space, place 1 <FOOD> on each of the next 3/2 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "每次你使用__小麦种子/蔬菜种子__ 行动格时，在接下来的3/2个空格中放置 <FOOD>。 在这些回合开始时，你获得该 <FOOD>.",
    "Each time you use the __Grove__ or __Hollow__ accumulation space, you can place 2 <REED> from the general supply on the other space. If you do, you can immediately place another person.": "每次你使用  __树林__或者 __泥坑__ 积累行动格时，你可以从公共供应区放置2 <REED> 到两者之中你未选择的另外一个积累行动格上. 如果你这么做，你能立即放置下一名家庭成员.",
    "Each time you use the __Major Improvement__ action space, you also get 1 <GRAIN> and, afterward, you can take a __Sow__ action.": "每次你使用 __发展卡__ 行动格时，你同时获得 1 个 <GRAIN>，之后你可以执行 __播种__ 行动。",
    "Each time you use the __Major Improvement__ or __House Redevelopment__ action space, you can also play 1 occupation at an occupation cost of 1 <FOOD>.": "每当你使用__主要发展卡__或__房屋翻修__行动格时，你可以支付1<FOOD>打出1个职业。",
    "Each time you use the __Major Improvement__ or __Vegetable Seeds__ action space, you also get 1 <VEGETABLE> or a __Major or Minor Improvement__ action, respectively.": "每次你使用 __主要发展卡__ 或 __蔬菜种子__ 行动格时, 你能分别获得 1 <VEGETABLE> 或 一个 __主要或次要发展卡__ 行动.",
    "Each time you use the __Reed Bank__ accumulation space, you also get 1 <GRAIN>. Each time you use the __Grain Seeds__ action space, you also get 1 <REED>.": "每当你使用__芦苇池__积累行动格时，你额外获得1 <GRAIN>。每当你使用__小麦种子__行动格时，你额外获得1 <REED>。",
    "Each time you use the __Resource Market__ action space with the 1st/2nd/3rd/4th/5th person you place, you also get 1 <WOOD>/<CLAY>/<REED>/<STONE>/<STONE>.": "每当你派遣你的1/2/3/4/5位家庭成员去使用__资源市场__行动格时，你额外获得1<WOOD>/<CLAY>/<REED>/<STONE>/<STONE>。",
    "Each time you use the __Resource Market__ action space, you also get your choice of 1 <CLAY> or 1 <GRAIN>.": "每当你使用__资源市场__行动区时，你额外获得1份<CLAY> 或1份 <GRAIN>。",
    "Each time you use the __Sheep Market__ accumulation space, place 1 <FOOD> on each of the next 2 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "每次你使用__羊市__ 积累行动格时，在接下来的2个空格中放置 <FOOD>。 在这些回合开始时，你获得该 <FOOD>.",
    "Each time you use the __Sheep Market__ or __Reed Bank__ accumulation space, you can also take 1 good from the respective other accumulation space, if possible.": "每次你使用 __羊市__ 或者__芦苇池__积累行动格时，若对应的另一个行动格上存有物品，则你可以取走1个。",
    "Each time you use the __Sheep Market__, __Pig Market__, or __Cattle Market__ accumulation space, you can buy 1 additional animal of the respective type for 1 <FOOD>.": "每当你执行__羊市场__，__猪市场__，__牛市场__积累行动格时，你可以支付1份 <FOOD>额外购买一只对应种类的动物。",
    "Each time you use the __Traveling Players__ accumulation space, you also get 1 bonus <SCORE>. In games with 1-3 players, this card is considered __Traveling Players__ (same effect as __Fishing__).": "每当你使用__卖艺__积累行动格时，你获得1奖励<SCORE>。在1-3人游戏中，此卡视为全体玩家可用的__卖艺__积累行动格（和__钓鱼__行动格一样每回合开始补充1分食物）。",
    "Each time you use the __Traveling Players__ accumulation space, you also get a __Build Rooms__ action. Each room you build during the action costs you 1 <REED> less.": "每当你使用卖艺积累行动格时，你额外获得1次__建造房屋__行动，且该行动扩建每间房屋都减免1<REED>。",
    "Each time you use the __Traveling Players__ accumulation space, you get an additional 1 <WOOD> and 1 <GRAIN>.": "每当你使用__卖艺__积累行动格时，你获得额外的1根<WOOD>和1个 <GRAIN>。",
    "Each time you use the __Traveling Players__ or __Fishing__ accumulation spaces, you can move exactly 1 <FOOD> from that space to the other to get 1 <CATTLE>.": "每当你使用__卖艺__/__钓鱼__积累行动格时，你可以将你使用的行动格上的1 <FOOD> 移动到这两个行动格中的另一个上并获得1 <CATTLE>。",
    "Each time you use the action space card that has been revealed right before the most recent harvest, you also get 1 <GRAIN>.": "每次你使用前一季最后一个回合行动格时，你也能获得1 <GRAIN>(例如在第二季使用第4回合行动格，第三季使用第7回合行动格).",
    "Each time you would harvest a grain field, you can leave the grain on the field and take 1 <GRAIN> from the general supply instead.": "每当你即将收割一块麦田时，你可以将小麦留在田上改为从公共供应区拿取1<GRAIN>。",
    "Each work phase, if the last action space you use is an accumulation space, you can immediately afterward take a __Bake Bread__ action.": "在每个工作阶段，你的最后一位工人放置在积累行动格时，你可以在之后立即进行一次 __烤面包__ 行动。",
    "Early Cattle": "早产牛",
    "Earth Oven": "土造烤炉",
    "Earthenware Potter": "陶器制作工",
    "Eastern Quarry": "东矿场",
    "Ebonist": "乌木加工者",
    "Education Bonus": "教育奖励",
    "Elder": "长者",
    "Elder Baker": "熟练烘焙师",
    "Elephantgrass Plant": "象草种植",
    "Emergency Seller": "砸锅卖铁者",
    "Emissary": "密使",
    "End of game": "游戏结束",
    "End of round": "回合结束",
    "End of turn": "轮次结束",
    "End of turn. All people return home": "回合结束. 所有人回家",
    "Entrepreneur": "企业家",
    "Equipper": "武装者",
    "Established Person": "尊贵之人",
    "Estate Master": "庄园主",
    "Estate Worker": "庄园工人",
    "Eternal Rye Cultivation": "永续黑麦栽培",
    "Every fourth time you use an accumulation space, you get 1 <PIG>, held by this card.": "你每四次使用任意积累行动格时，便获得1<PIG>，以此法获得的猪可以饲养在此卡上。",
    "Every improvement costs you 1 <WOOD> less.": "你打出每张发展卡的花费减少 1 <WOOD> 。",
    "Every improvement, room, and renovation costs you 1 <STONE> less.": "每个发展卡，房屋，和翻修少花费一个<STONE>.",
    "Every new room only costs you 3 of the appropriate building resource and 2 <REED> (e.g. if you live in a wooden house, 3 <WOOD> and 2 <REED>).": "每个新房间仅需支付三个对应建筑资源和2根<REED>（例如，一间木屋需要3个<WOOD>和2根 <REED>）。",
    "Exactly 1 Pasture": "正好1个圈地",
    "Exactly 1 Sheep": "正好1只羊",
    "Exactly 2 Adults": "正好 2 位成人",
    "Exactly 2 Occupations": "正好有两种职业",
    "Exactly 3 Field Tiles": "正好3个田地板块",
    "Exactly one clay or stone room in your house can hold an additional person if the room is adjacent to both a field and a pasture.": "你的至多1间砖屋或石屋将可额外容纳1名家庭成员，只要这个房间既紧邻田地又紧邻圈地即可。",
    "Excavator": "挖掘工",
    "Excess animals in reserve:": "超过动物储备：",
    "Exchange 3 <GRAIN> in a field for 1 <VEGETABLE>": "将田地中的3<GRAIN>换成1<VEGETABLE>",
    "Exchange building resources": "交换建筑资源",
    "Exchange center": "交换中心",
    "Excursion to the Quarry": "采石之旅",
    "Facades Carving": "表面雕刻",
    "Family Friendly Home": "温馨家庭",
    "Family members": "家庭成员",
    "Farm Building": "农场建筑",
    "Farm Expansion": "农场扩建",
    "Farm Redevelopment": "农场改建",
    "Farm Store": "农场仓库",
    "Farmers Market": "农夫市场",
    "Farmland": "农田",
    "Farmstead": "农庄",
    "Farmyard Manure": "农场粪肥",
    "Fatstock Stretcher": "肥畜屠宰架",
    "Feed Fence": "喂食栅栏",
    "Feed Pellets": "饲料颗粒",
    "Feeding Dish": "喂食盘",
    "Feedyard": "饲料园",
    "Fellow Grazer": "牧场帮手",
    "Fenced stables": "栅栏中的马厩",
    "Fencing": "栅栏建造",
    "Fern Seeds": "蕨类种子",
    "Field Caretaker": "农田看护者",
    "Field Clay": "田间黏土",
    "Field Cultivator": "耕田者",
    "Field Doctor": "田间医生",
    "Field Fences": "田园篱笆",
    "Field Merchant": "农场商人",
    "Field Spade": "田地铲",
    "Field Watchman": "农田巡视者",
    "Fields": "农田",
    "Final Scenario": "最终章",
    "Fir Cutter": "杉树砍伐者",
    "Fire Protection Pond": "防火池塘",
    "Fireplace": "火炉",
    "Firewood": "木柴",
    "Firewood Collector": "拾木者",
    "First player": "起始玩家",
    "Fish Farmer": "渔农",
    "Fisherman's Friend": "渔夫之友",
    "Fishing": "钓鱼",
    "Fishing Net": "渔网",
    "Flail": "连枷",
    "Flax Farmer": "亚麻农夫",
    "Fodder Beets": "甜菜饲料",
    "Fodder Chamber": "饲料室",
    "Fodder Planter": "饲料种植人",
    "Food Basket": "食品篮子",
    "Food Chest": "食物箱",
    "Food Distributor": "食物分配员",
    "Food Merchant": "食物商人",
    "For 1 <FOOD>, you can take an action with offspring in the same round you get it. If you do, the offspring does not count as \"newborn\".": "只要为你在当回合新生的家庭成员支付1<FOOD>，你便可使用他来执行1个行动。若你如此做，这名家庭成员将不再被算作“新生儿”。",
    "For each <GRAIN> you harvest from a field, you can buy 1 <VEGETABLE> for 3 <FOOD>. If you harvest the last <GRAIN> from a field, the <VEGETABLE> costs you only 2 <FOOD>.": "对于每份你从田地上收割的 <GRAIN> ，你都可以支付 3 <FOOD> 来购买 1 <VEGETABLE>。如果你收割的是的田地上的最后一个 <GRAIN>，则改为只需要 2 <FOOD> 来购买 <VEGETABLE>。",
    "For each <PIG> or <CATTLE> you turn into <FOOD>, you can place 1 of that <FOOD> on this card. While its <FOOD> equals your number of rooms, this card provides room for 1 person.": "每当你使用<PIG>或<CATTLE>兑换为<FOOD>时，你可以将其中1个<FOOD>放置在这张卡上。当该卡上<FOOD>等于你的房间数时，该卡提供1间可容纳1人口的房间。",
    "For each clay room you build, you get 2 <FOOD> and 1 bonus <SCORE>. (this does not apply to stone rooms and renovated wood rooms.)": "你每建造一间砖屋，你会得到2个<FOOD>和1个奖励<SCORE>。（这不适用于石屋和翻修的木屋。）",
    "For each complete round left to play, you immediately get 1 bonus <SCORE> and 2 <FOOD>.": "每剩余一个完整的回合，你获得1<SCORE>+ 2 <FOOD>。",
    "For each field tile that another player places next to an existing field tile, you get 1 <FOOD> from the general supply. In round 14, you get 1 <GRAIN> instead.": "每当其他玩家在已存在的田地旁放置田地板块时，你从公共供应区获得1 <FOOD>，第14回合改为获得1<GRAIN>。",
    "For each new <PIG> you get from the effect of an action space, you also get 1 <FOOD>.": "你通过行动格的效果而获得的每只<PIG>都使你额外获得1份<FOOD>。",
    "For each new field tile you get, you also get 1 <CLAY> and 1 <FOOD>.": "每获得一块新的田地，你还可以获得1块<CLAY>和1块<FOOD>。",
    "For each new field tile you get, you also get 1 <WOOD> and 1 <FOOD>.": "当你获得一个新田地板块时,你获得1 <WOOD> 和 1 <FOOD> 。",
    "For each new stable you build, you get 1 <FOOD> —for your last one, get 3 <FOOD>. Each time you build stables, you can build exactly 1 stable for 1 <CLAY> instead of 2 <WOOD>.": "当你建造一个新马厩，你将获得 1<FOOD> —最后一个马厩，则可以得到 3<FOOD>。每次你建造马厩时，你可以以 1 <CLAY> 而不是 2<WOOD> 建造最多 1 个马厩。",
    "For each new wood/clay room you build, you get 2 <CLAY>/2 <STONE>.": "你每建造1间木屋/砖屋，你获得 2 <CLAY>/2 <STONE>.",
    "For each pasture you have, you can keep 1 <CATTLE> on this card.": "你每有一个圈地，你能在此张卡牌上饲养1<CATTLE>.",
    "For each person you have, you must pay an additional 1 <CLAY> and 1 <FOOD> to play this card.": "你每有一名家庭成员，则需要额外支付1 <CLAY> 和1<FOOD> 才能打出此卡。",
    "For each room that you add to your house, place 1 <FOOD> from the general supply on this card. At the start of each feeding phase, you get <FOOD> equal to the amount on this card.": "你每扩建1间房间，从公共供应区拿1<FOOD>放到此卡上，每个喂养阶段开始时，你获得与此卡上食物等量的<FOOD>。",
    "For rules-related bugs, please double-check the rulebook before reporting to make sure you have it correct. The majority of rules-related bugs submitted so far... have not actually been bugs :/": "对于规则相关的错误，请在报告前仔细检查规则说明书以确定正确性，至今被提交的大多数规则上的错误......实际上并不是错误：/",
    "Foreign Aid": "海外援助",
    "Forest": "森林",
    "Forest Campaigner": "森林宣传员",
    "Forest Clearer": "森林砍伐者",
    "Forest Guardian": "森林守护者",
    "Forest Inn": "林间客栈",
    "Forest Lake Hut": "湖心小筑",
    "Forest Owner": "森林主人",
    "Forest Plow": "森林犁",
    "Forest Reviewer": "森林审查员",
    "Forest School": "林中私塾",
    "Forest Scientist": "森林科学家",
    "Forest Stone": "森林巨石",
    "Forest Tallyman": "林木清点工",
    "Forest Trader": "森林交易员",
    "Forest Well": "林中水井",
    "Forestry Studies": "林业研究",
    "Fourth player": "结尾玩家",
    "Frame Builder": "架樑工",
    "Freemason": "共济会成员",
    "Freshman": "新手学徒",
    "From Round 5 on, each time you use the __Sheep Market__ accumulation space, you can also take a __Family Growth with Room Only__ action.": "从第5回合开始， 每次你使用 __羊市场__ 积累行动格时，你能执行一次 __生娃__行动（需要有空房间）.",
    "From now on, at least one of your pastures must contain no animals.": "从现在开始，你至少有一个圈地不得饲养任何动物。",
    "From now on, one of your pastures with stable cannot hold animals. Each time you get <REED> from an action space, you get 1 bonus <SCORE>.": "从现在起，你的一个有马厩的圈地不能容纳动物。每当你从行动格取得<REED>时，你额外获得1 <SCORE>。",
    "From now on, you must pay 1 <FOOD> for each new field tile that you place in your farmyard.": "从现在起，你必须为你农场里的每块新犁田地板块支付1<FOOD>。",
    "From round 3 on, at the end of each work phase in which all clay accumulation spaces are unoccupied, you get 1 <STONE> and 1 <FOOD>.": "从第3回合起，每个工作阶段结束时，如果所有砖头积累行动格都未被使用，你获得1<STONE> + 1<FOOD>。",
    "From round 5 (inclusive), you can grow your family on this action space, provided you have enough room.": "从第五轮开始（包括第五轮），你可以通过该行动区增加家庭成员，需提供足够的空房间数量。",
    "From round 5 on, if you have room in your house, at the end of each person action, you can take a __Family Growth__ action with that person. If you do, you get 2 negative <SCORE>.": "从第5回合起，在你的每个家庭成员结束行动时，若你家中有居住空间，则你可以使用这名家庭成员来额外执行一次__生娃__行动。若你如此做，获得-2<SCORE>。",
    "From round 5 on, provided you have room in your house, each time you get a __Minor Improvement__ action, you can take a __Family Growth__ action instead.": "从第5轮开始，只要你家里有空房间，每次你执行打出次要发展卡行动，都可以改为执行家庭成长行动。",
    "From that moment, you are considered the “starting player” (even though another player started the current round).": "下一回合你将成为“起始玩家”（就算这回合是其他人先手）。",
    "Fruit Ladder": "果园梯子",
    "Full Farmer": "完美农夫",
    "Full Peasant": "全职农夫",
    "Furnisher": "家具供应商",
    "Furniture Maker": "家具匠",
    "Furrows": "犁沟",
    "Future Building Site": "未来建筑用地",
    "Gain ${resources_desc}": "获得${resources_desc}",
    "Gain 1 <CLAY>": "得到1<CLAY>",
    "Gain 1 <FOOD>": "获得 1 <FOOD>",
    "Gain 1 grain": "获得1个小麦",
    "Gain 1 reed, 1 stone and 1 food": "获得1根芦苇，1块石头和1份食物",
    "Gain 1 stone and 1 food": "获得1块石头和1份食物",
    "Gain 1 vegetable": "获得1个蔬菜",
    "Gain 2 food": "获得2份食物",
    "Gain additional goods in your fields": "在你的田地上获得额外物品",
    "Gain all resources on ${card}": "获得所有${card}上的资源",
    "Gain grain from supply instead of harvesting": "从公共供应区获得小麦而非收割",
    "Game Catcher": "荒野猎手",
    "Game Provider": "野味供应商",
    "Game Trade": "赌博交易",
    "Garden Claw": "菜园爪",
    "Garden Designer": "园林设计师",
    "Garden Hoe": "农用锄头",
    "Gardener's Knife": "菜农的割刀",
    "Gardening Head Official": "园林主管官员",
    "Geologist": "地质学家",
    "German Heath Keeper": "德国牧草看护员",
    "Gift Basket": "礼物筐",
    "Global interface overview": "整体界面概况",
    "Godly Spouse": "虔诚的配偶",
    "Godmother": "教母",
    "Grain": "小麦",
    "Grain Bag": "粮食袋",
    "Grain Depot": "粮仓",
    "Grain Seeds": "小麦种子",
    "Grain Sieve": "谷物筛子",
    "Grain Thief": "谷物小偷",
    "Grain Utilization": "运用小麦",
    "Granary": "谷仓",
    "Grange": "农庄",
    "Grassland Harrow": "草原耙",
    "Green Grocer": "蔬果商贩",
    "Greengrocer": "菜贩",
    "Greening Plan": "绿化工程",
    "Gritter": "撒布机",
    "Grocer": "杂货商",
    "Groom": "马夫",
    "Grove": "树林",
    "Grow family": "增加家庭成员",
    "Growing Farm": "发展农场",
    "Guest Room": "客房",
    "Gypsy's Crock": "吉普赛瓦罐",
    "Half-Timbered House": "半木造",
    "Hammer Crusher": "碎石锤",
    "Hand Truck": "手推车",
    "Handcart": "手拉车",
    "Handplow": "手推犁",
    "Hard Porcelain": "硬陶瓷",
    "Hardware Store": "五金商店",
    "Hardworking Man": "努力工作者",
    "Harpooner": "鱼叉猎手",
    "Harvest": "收获",
    "Harvest House": "丰收之家",
    "Harvest additional good": "收割额外作物",
    "Harvest additional grain": "收获额外的小麦",
    "Harvest will take place at the end of that turn": "该回合结束时将进行一个收成阶段",
    "Hauberg": "栎树林",
    "Hawktower": "鹰塔",
    "Haydryer": "牧草晾晒工",
    "Heart of Stone": "心形石头",
    "Hedge Keeper": "篱笆护理员",
    "Heirloom": "传家宝",
    "Help sheet": "帮助表",
    "Henpecked Husband": "怕老婆的丈夫",
    "Herbal Garden": "草药园",
    "Herring Pot": "烹鱼锅",
    "Hewer": "采煤工人",
    "Hide Farmer": "贫农",
    "Hill Cultivator": "山地栽培师",
    "Hod": "砖头背篓",
    "Hollow": "泥坑",
    "Hollow Warden": "窑洞看守",
    "Home Brewer": "家庭酿酒师",
    "Homekeeper": "女管家",
    "Hoof Caregiver": "牛蹄护理工",
    "Hook Knife": "钩刀",
    "Horse-Drawn Boat": "马拉船",
    "House Artist": "房屋艺术家",
    "House Redevelopment": "房屋翻修",
    "House Steward": "房屋管理员",
    "Housebook Master": "铜版画大师",
    "Housemaster": "房主",
    "How to sow is explained on page 9 of the rule book.": "规则手册第9页解释了如何播种。",
    "Hunting Trophy": "狩猎奖杯",
    "Huntsman": "狩猎者",
    "Huntsman's Hat": "猎人帽",
    "Hutch": "兔笼",
    "If both are unoccupied, you can use the __Day Laborer__ and the adjacent __Lessons__ action space with a single person (in that order). Afterward, both spaces are considered occupied.": "你可以派遣1名家庭成员先使用__临时工__行动格，再使用相邻的__职业训练__ 行动格，只要这两个行动格都是未被占用的即可。使用后，这两个行动格都视为已被占用。",
    "If the issue is related to a card, please use the unique identifier (deck + number, e.g. A001) instead of the name.": "如果问题与卡牌有关，请使用它的唯一标识符（牌堆编号+数字，如A001）而不是它的名字。",
    "If there are still 1/3/6/9 complete rounds left to play, you immediately get 1/2/3/4 <WOOD>. During scoring, each player with the most rooms gets 3 bonus <SCORE>.": "如果还剩1/3/6/9轮尚未进行，则你立即获得1/2/3/4个<WOOD>.。在游戏结束时，房间最多的游戏者各获得3个<SCORE>。",
    "If there are still 1/3/6/9 complete rounds left to play, you immediately get 1/2/3/4 <WOOD>. During scoring, each player with no negative points in any scoring line gets 3 bonus <SCORE>.": "打出时若还有1/3/6/9个完整回合, 你立即得到1/2/3/4 <WOOD>。计分时，每个没有负分的游戏玩家得到3奖励<SCORE>。",
    "If there are still 1/3/6/9 complete rounds left to play, you immediately get 1/2/3/4 <WOOD>. During scoring, each player with 2/3/4+ animals of each type gets 1/3/5 bonus <SCORE>.": "打出时若距离游戏结束还有1/3/6/9个完整回合，则你立即获得1/2/3/4根<WOOD>。游戏结束时，只要是3种动物都各饲养了2+/3+/4+只的玩家便可获得1/3/5<SCORE>。",
    "If there are still 1/3/6/9 complete rounds left to play, you immediately get 1/2/3/4 <WOOD>. During scoring, each player with 1+/2+/3+ building resources of each type gets 1/3/5 bonus <SCORE>.": "打出时若距离游戏结束还有3/6/9个完整回合，则你立即获得2/3/4根<WOOD>。游戏结束时，只要是4种建筑资源都各留有1+/2+/3+份的玩家便可获得1/3/5<SCORE>。",
    "If there are still 1/3/6/9 complete rounds left to play, you immediately get 1/2/3/4 <WOOD>. During scoring, each player with the most total <VEGETABLE> gets 3 bonus <SCORE>.": "打出时如果距离游戏结束还剩下 1/3/6/9 完整回合，你立即获得 1/2/3/4 <WOOD> 。计分时，每位<VEGETABLE>总量最多的玩家获得 3 <SCORE>。",
    "If there are still 3/6/9 complete rounds left to play, you immediately get 2/3/4 <WOOD> and a __Build Fences__ action. During scoring, each player with the most pastures gets 2 <SCORE>.": "如果还剩 3/6/9 个完整回合，你立即获得 2/3/4<WOOD>以及1次 __围围栏__ 行动。计分时，每位拥有最多圈地的玩家获得 2<SCORE> 。",
    "If there are still 3/6/9 complete rounds left to play, you immediately get 2/3/4 <WOOD>. During scoring, each player with the most vegetables in their fields gets 2 bonus <SCORE>.": "如果还剩余有 3/6/9 个完整回合，你立刻获得 2/3/4 <WOOD>. 在计分时，田地里有最多蔬菜的玩家获得 2 奖励 <SCORE>.",
    "If there are still 3/6/9 complete rounds left to play, you immediately get 2/3/4 <WOOD>. During scoring, each player with the most fenced stables gets 2 bonus <SCORE>.": "如果还剩下3/6/9个完整的回合，你立即获得2/3/4份<WOOD>.计分时，拥有最多被栅栏圈住的马厩的玩家获得2<SCORE>.",
    "If there are still 3/6/9 complete rounds left to play, you immediately get 2/3/4 <WOOD>. During scoring, each player with a pasture of highest capacity gets 3 bonus <SCORE>.": "如果还剩下3/6/9个完整的回合，你立即获得2/3/4份<WOOD>.计分时，单个圈地容量最大的玩家们获得3<SCORE>.",
    "If this is your 1st occupation, you immediately get 1 <SCORE> for each improvement you have. (This will not apply to improvements played after this card.)": "如果这是你的第一张职业，你立刻获得等同于你发展卡数量的<SCORE>。(在这张卡之后打出的发展卡不算）",
    "If this is your 3rd occupation, you can immediately play another occupation for an occupation cost of 1 <FOOD> and/or play 1 minor improvement by paying its cost.": "如果这是你的第三张职业，你可以立即以 1 <FOOD> 的费用打出另一个职业卡和/或支付对应费用打出1张次要发展卡。",
    "If you can accommodate the animal, you can immediately buy 1 <SHEEP>/<PIG>/<CATTLE> for 0/1/2 <FOOD>.": "如果你能放置动物，你能立即花费 0/1/2 <FOOD>购买1 <SHEEP>/<PIG>/<CATTLE>.",
    "If you have 0-4/5/6/7 occupations left in hand, you immediately get 1 <STONE>/<REED>/<CLAY>/<WOOD>.": "如果你手上有 0-4/5/6/7张职业卡未打出，你立即获得1 <STONE>/<REED>/<CLAY>/<WOOD>.",
    "If you have 1/2/3/4 stables, place 1 <FOOD> on each of the next 2/3/4/5 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "如果你有 1/2/3/4 个马厩，则在接下来的 2/3/4/5 回合放置 1<FOOD>。在这些回合开始时，你获得这份<FOOD>。",
    "If you have a person on the __Day Laborer__ action space, you can use non-accumulating round 1-9 action spaces even if they are occupied.": "如果你有家庭成员在__临时工__行动格，你可以使用第1-9回合行动格中的非累积资源的行动格，即使它们已被占用。",
    "If you have the Well, Joinery, Pottery, and/or Basketmaker's Workshop, you immediately get 1 <STONE>, 1 <WOOD>, 1 <CLAY>, and/or 1 <REED>, respectively.": "如果你有井，木工坊，陶艺工坊，和/或芦苇工坊时，你立即分别获得1 <STONE>, 1 <WOOD>, 1 <CLAY>, 和/或1 <REED>.",
    "If you need to make an exchange, just click on this button to open the previous modal (button is only present if you can do at least one exchange).": "如果您需要进行交换，只需单击此按钮即可打开上一个模式（仅当您至少可以进行一次交换时，此按钮才会出现）。",
    "If you paid <WOOD>/<CLAY>/<STONE> for this card, place 1 <GRAIN> on each of the next 2/3/4 round spaces. At the start of these rounds, you get the <GRAIN>.": "若你在打出此卡时支付的是<WOOD> / <CLAY> / <STONE>，则在之后2/3/4回合的行动格上各放1<GRAIN>，在这些回合开始时，你获得这份<GRAIN>。",
    "If you play this card in round 11 or before, choose an animal type: you immediately get a number of animals of that type equal to the number you already have on your farm.": "如果您在第 11 回合或之前打出这张卡，你可以选择将你农场里的1种动物数量翻倍(从公共供应区获得相等数量的该动物)",
    "If you play this card in round 11 or before, during scoring, you get 4 bonus <SCORE> if you then have more rooms than people.": "若你在第11回合或更早之前打出此卡， 则在计分时，只要你的房间数量比你的家庭成员数量多，你便获得4<SCORE>。",
    "If you play this card in round 3/6/9/12, you immediately get 3/4/5/6 <FOOD>.": "如果你在3/6/9/12回合打出此卡，你立即获得3/4/5/6个<FOOD>。",
    "If you play this card in round 4 or before, after the final harvest, you get 1 bonus <SCORE> for each person for which you then pay 1 <CLAY>.": "如果你在第4回合或之前打出此卡, 在最后的丰收时节之后, 你每为1个家庭成员支付1 <CLAY>你就得到1奖励 <SCORE>.",
    "If you play this card in round 4 or before, place 3 <VEGETABLE> on the space for round 11. At the start of that round, you get the <VEGETABLE>.": "如果你在第4回合或之前打出此卡，在第11回合的行动格上放置3<VEGETABLE> ，该回合开始时，你获得这些 <VEGETABLE>。",
    "If you play this card in round 4 or before, place 4 <WOOD> and 4 <CLAY> on the space for round 9. At the start of this round, you get the resources.": "如果你在第 4 回合或之前打出这张卡，在第 9 回合行动格上放置 4 <WOOD> + 4 <CLAY> 。在这个回合开始时，你获得这些资源。",
    "If you play this card in round 4 or before, you get 1 <STONE>, 1 <VEGETABLE>, and 2 <PIG>. You cannot grow your family until round 11, unless all other players already have.": "如果你在第4回合或之前打出此卡，你获得1<STONE>+1<VEGETABLE>+2<PIG>。你在11回合之前都无法生娃，除非所有其他玩家都生过娃。",
    "If you play this card in round 7 or before, choose <CLAY> or <REED>: you immediately get a number of that building resource equal to the number you already have in your supply.": "如果你在第 7 回合或之前打出这张牌，你可以选择将你的<CLAY>或者<REED>数量翻倍(从公共供应区获得相等数量的资源)",
    "If you play this card in the work phase, you can immediately place another person.": "若你在工作阶段打出此卡，你可以立即派遣下一位家庭成员。",
    "If you play this card on the __Major Improvement__ action space, you immediately get 4 <FOOD>. Otherwise, you get only 2 <FOOD>.": "若你通过__发展卡__行动格来打出此卡，则你获得4份<FOOD>，否则，只获得2份<FOOD>。",
    "If you take this action, you won't be able to undo past this step because you will reveal information from a random process": "如果你执行这个行动，你将无法撤回此步骤，因为你将从随机过程中揭示信息",
    "If your house has exactly 2 rooms, immediately renovate it without paying any building resources. If you do, you can immediately afterward take a __Build Fences__ action.": "若你只有2间房间，你立即免费执行1次__翻修房屋__行动，若如此做，则可在翻修之后再立即执行1次__建造栅栏__行动。",
    "If your language is not English, please check the English card description using the unique identifier. If there is an incorrect translation to your language, please do not report a bug and use the translation module (Community > Translation) to fix it directly.": "如果你的语言不是英语，请通过唯一标识符检查英语卡牌描述。如果有你的语言有错误的翻译，请不要报告bug而是使用翻译模块（社区>翻译）直接修正。",
    "Illusionist": "幻术师",
    "Imitator": "模仿者",
    "Immediately add 1 <CATTLE> from the general supply to the __Cattle Market__ accumulation space. Afterward, for each cattle on __Cattle Market__, you get 1 <GRAIN> plus 1 <FOOD>.": "打出此卡时，立即从公共供应区放置1头<CATTLE>到__牛市场__积累行动格上。然后，__牛市场__里每拥有1头牛，你便获得1份<GRAIN>+1份<FOOD>。",
    "Immediately after each harvest, you can use this card to exchange exactly 1 <REED> for 1 bonus <SCORE>.": "在每个丰收时节结束后，你都可以立即使用此卡将至多1捆<REED>转化为1<SCORE>。",
    "Immediately after each returning home phase, you can pay 2 <WOOD> and 1 <FOOD> to use the __Farmland__ action space without placing a person.": "在每回合的回家阶段结束时，你可以支付2根<WOOD>+1份<FOOD>来使用__犁田__行动格而无需派遣家庭成员。",
    "Immediately after each time you place your last person in a round on the __Traveling Players__ accumulation space, you can play 1 occupation for an occupation cost of 1 <FOOD>.": "每当你使用最后一名家庭成员使用__卖艺__积累行动格后，你可以花费1<FOOD>来打出一张职业卡。",
    "Immediately after each time you take a __Major or Minor Improvement__ or __Minor Improvement__ action, you can pay 1 <FOOD> to take the action a second time.": "每当你执行__打出主发或次发__或__打出次发__行动后，你可以支付1份<FOOD>来将行动再执行一次。",
    "Immediately after each time you use a __Lessons__ action space, you can also buy 1 <SHEEP>/<PIG>/<CATTLE> for 0/1/2 <FOOD>.": "每当你使用职业训练行动格之后，你可以选择花费0/1/2份<FOOD>购买1只<SHEEP>/<PIG>/<CATTLE> .",
    "Immediately after each time you use a __Quarry__ accumulation space, you get a __Major or Minor Improvement__ action during which you must spend at least 1 <STONE>.": "每当你使用 __采石场__积累行动格后，你获得1次__打主要或次要发展卡__行动，但你必须在这个打发展卡行动中花费至少1<STONE>。",
    "Immediately after each time you use a clay accumulation space, you can exchange 1 <CLAY> for 1 bonus <SCORE>. If you do, place the <CLAY> on the accumulation space.": "每当你使用砖头积累行动格之后，你可以用1份<CLAY>交换1<SCORE>. 你若如此做，将交换的<CLAY>摆放在积累行动格上.",
    "Immediately after each time you use a clay accumulation space, you can pay 1 <CLAY> to plow 1 field. If you do, place that 1 <CLAY> on the accumulation space.": "每当你使用砖头积累行动格之后，你可以立即支付1<CLAY>来犁1块田。将支付的<CLAY>留在对应积累行动格上。",
    "Immediately after each time you use a wood accumulation space, you can exchange 1 <WOOD> for 2 <FOOD>. If you do, place the <WOOD> on the accumulation space.": "每当你使用木头积累行动格时，你可以用其中的1根<WOOD> 交换2份 <FOOD>，将<WOOD>留在木头积累区。",
    "Immediately after each time you use a wood accumulation space, you can exchange 2 <WOOD> for 3 <FOOD>. If you do, place those 2 <WOOD> on the accumulation space.": "每次你使用木头积累行动格后，你可以立即将 2 <WOOD> 转换成 3 <FOOD>。若你这样做，将用来转换的 2 <WOOD> 放置在该积累行动格上。",
    "Immediately after each time you use a wood accumulation space, you can play a minor improvement.": "每当你使用木头积累行动格后，你可以立即打出1张次要发展卡。",
    "Immediately after each time you use a wood accumulation space, you can use the taken wood (and only that) to build exactly 1 pasture. If you do, one of the fences is free.": "每当你使用木头积累行动格后，你可以使用从行动格上取得的木头来围建至多1个圈地。若你如此做，则其中1根栅栏免费。",
    "Immediately after each time you use the __Farm Expansion__ or __Grain Seeds__ action space, you can use the respective other space with the same person (even if it is occupied).": "每当你使用__农场扩建__或__小麦种子__行动格后，你可以立即将此家庭成员移至对应的另一个行动格上并使用它，即使它已被占用（不可反复移动）。",
    "Immediately after each time you use the __Traveling Players__ accumulation space, you can place another person on an action space of your choice, regardless whether or not the action space is occupied.": "每当你使用__卖艺__ 积累行动格后，你可以立即放置你的另一名家庭成员到任何一个行动格上，无论该行动格是否已被占据。",
    "Immediately after each time you use the __Vegetable Seeds__ action space, you can place another person on an accumulation space and get 1 additional good of the accumulating type.": "每次执行 __蔬菜种子__ 行动格后，你可以立即将另一位家庭成员放置在一个积累行动格并获得 1 个额外的积累资源。",
    "Immediately after the feeding phase of each harvest, if you have no <FOOD> left, you get 1 <WOOD> and 1 <CLAY>.": "在每个丰收时节的喂养阶段结束时，若你没有剩余<FOOD>，则你获得1根<WOOD>+1块<CLAY>。",
    "Immediately before each harvest, if you have room in your house, you can take a __Family Growth__ action for 3 <FOOD>.": "在每个丰收时节开始时，若你家中还有居住空间，则你可以支付3<FOOD>来执行1次__生娃__行动。",
    "Immediately before each harvest, you can buy 1 <CATTLE> for 4 <FOOD> minus 1 <FOOD> for each pasture you have. (The minimum cost is 0).": "在每次收获阶段开始前，你可以用4<FOOD>购买1头<CATTLE>，你每拥有一个圈地花费就减少1<FOOD>.（最低成本为0）.",
    "Immediately before each harvest, you can discard 1/3/4 <GRAIN> from different fields to get 1/2/3 <PIG>.": "在每个丰收时节开始前，你可以从你的1/3/4 块麦田上分别弃掉1<GRAIN>来获得1/2/3<PIG>。",
    "Immediately before each time you play an occupation (even before paying the occupation cost), you get 3 <FOOD>.": "每次你打职业卡之前（甚至在支付职业费用之前），你先获得 3<FOOD>。",
    "Immediately before each time you play an occupation after this one (even before paying the occupation cost), you get 2 <FOOD>.": "此后每次你打出职业卡之前（甚至在支付职业卡费用之前），你先获得 2 <FOOD>。",
    "Immediately before each time you use the __Grain Utilization__, __Farmland__, or __Cultivation__ action space, you can buy 1 <GRAIN> for 1 <FOOD>.": "在你使用 __运用小麦__, __农田__, or  __ 耕作__ 行动格之前, 你可以用  1 <FOOD> 购买1 <GRAIN> 。",
    "Immediately before playing each occupation after this one, you can pay 1 <WOOD> total to get 1 <FOOD> for each occupation you have in front of you.": "打出此卡后，在你打出每张新职业卡之前，你可以支付 1 <WOOD> 来获得等同于已打出职业卡数量的<FOOD> 。",
    "Immediately before the final harvest at the end of round 14, you can take all the building resources that are left on the entire game board.": "在第14轮结束的收成阶段前，你可以拿走游戏图板上剩下的所有建筑资源。",
    "Immediately before the start of each round, if there are goods on the remaining round spaces that are promised to you, you get 1 <FOOD>.": "每回合开始前，若在剩余回合的行动格上有你将会获得的物品，则你获得1份<FOOD>。",
    "Immediately before you renovate to stone, you get 2 <CLAY> and 1 <REED> and you can take a __Build Rooms__ action.": "就在你即将翻修成石屋之前，你可以获得2<CLAY>和1<REED>并且你能执行一次__建造房屋__行动。",
    "Immediately build 1 stable. (The stable costs you nothing, but you must pay the cost shown on this card.)": "立即建造 1 个马厩。（马厩没有花费，但你必须支付此卡上的费用。）",
    "Immediately exchange up to 3 <WOOD> for 1 <STONE> each.": "立即将至多3根<WOOD>转化为相同数量的<STONE>。",
    "Immediately fence a farmyard space, without paying <WOOD> for the fences. (If you already have pastures, the new one must be adjacent to an existing one.)": "立即将一个农场区域围成圈地且无需支付 <WOOD>。 （如果您已经有圈地，则新圈地必须与现有圈地相邻。）",
    "Immediately place 1 <CLAY> on each unused space in your farmyard. Each time you turn a space into a used space, you get the clay and you can immediately exchange it for 2 <FOOD>.": "立即在你的每个未使用的空格上各放1<CLAY>。每当你使用这些空格时，你获得其上的砖头，并且可以立即将其转换为2<FOOD>。",
    "Immediately place 1 <FOOD> on each of the next round spaces, up to the number of fences you have built. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "在之后n个回合的行动格上各放1份<FOOD>，n=你已建造的栅栏数。在这些回合开始时，你获得这份<FOOD>。",
    "Immediately place 1 <STONE> on each of your empty fields. Harvest them during the next field phase. These fields are considered planted until then.": "立即放置 1 <STONE> 在你的每个空田上。在下一个农田阶段收获它们。在这之前，这些田地被视为已播种。",
    "Immediately place 2 of each building resource on this card. Each time any player (including you) takes at least 5 <WOOD>, 4 <CLAY>, 3 <REED>, or 3 <STONE>, you get 1 of that building resource from this card.": "立刻将每种资源各两个放置在此卡上。每当有玩家（包括你）拿取了至少5<WOOD>，4<CLAY>，3<REED>，或是3<STONE>时，你从此卡上获得1个对应的资源。",
    "Immediately place any amount of <FOOD> from your supply on this card. Once per round, you can discard 1 <FOOD> from this card to place a person from your supply in that round.": "立即支付任意数量的<FOOD>到此卡上。每回合限1次：你可以弃掉此卡上的1<FOOD>来派遣1个你供应区的家庭成员。",
    "Immediately plow 1 field.": "立即犁一块田地。",
    "Immediately raze all of your fences, add up to 3 fences from your supply, and rebuild them. (You do not lose any animals during this.)": "立即拆毁你所有已建好的栅栏，并从你的补给区再增加至多3根栅栏，然后重新修建这些栅栏（这不属于“围栅栏”行动，且过程中你不会丢失动物。）",
    "Immediately remove 2 different building resources total from accumulation spaces and place them in your supply.": "立即从积累行动格中移除 2 个不同的建筑资源，并将其放入你的供应区。",
    "Immediately remove all <GRAIN> from one of your fields to the general supply. Gain 2 <WOOD> for each <GRAIN> you just removed.": "立即移除你的一块田上的所有<GRAIN> 到公共供给区。每移除1 <GRAIN>你便获得 2 <WOOD> 。",
    "Immediately renovate to clay at no cost. (You must pay the cost of this card though.)": "立即免费翻修为砖屋。 （不过你必须支付这张卡的费用）",
    "Immediately return your person on the __Grain Utilization__ action space home; you can place it again later this round.": "立即将你在 __运用小麦__ 回合行动格上的家庭成员返回家里，你可以之后在这个回合再次派遣该家庭成员。",
    "Improvements": "发展卡",
    "Improvements built on __House Redevelopment__ cost you 1 building resource of your choice less. Fences built on __Farm Redevelopment__ cost you a total of 3 <WOOD> less.": "__房屋翻修__行动附带打出发展卡时你可以少付1个任意建筑资源；__农场改建__附带的建造栅栏时你的花费减少3<WOOD>。",
    "In Agricola, cooking animals and seed can be a crucial step to provide the food you need to feed your people.": "在农家乐中，烹调动物和种子是为您的人们提供所需食物的关键步骤。",
    "In Wooden House with Exactly 2 Rooms": "仅有2间木屋",
    "In each feeding phase, you can use this card to turn exactly 1 <VEGETABLE> into 5 <FOOD>. During scoring, you get 1 bonus <SCORE> each for your 5th and 6th <VEGETABLE>.": "在喂养阶段，你能使用这张卡将最多1 <VEGETABLE>转化成 5 <FOOD>。计分时，你第5份和第6份<VEGETABLE>能使你各获得 1 奖励 <SCORE> 。",
    "In each field with exactly 1 good, you can immediately place 1 additional good of the same type.": "在每块仅有1个物品的田地上，你能立即放置 1个相同种类的物品.",
    "In each returning home phase after which there is no harvest, you can pay exactly 1 <GRAIN> - even from a field - to breed exactly one type of animal.": "在每个不以丰收时节为结束的回家阶段，你可以支付 1 <GRAIN>（可以支付麦田上的小麦）来繁殖恰好1种动物。",
    "In each work phase, after you enclose at least one farmyard space, you get 2 <STONE>. (Subdividing an existing pasture does not count.)": "在每回合工作阶段，每当你将农场里的至少1个格子围进圈地后，你获得2<STONE>。（不适用于将1个已有的大圈地分隔成若干小圈地）",
    "In the breeding phase of each harvest, for each newborn animal you get, you can sow crops in exactly 1 field.": "在每次收获的繁殖阶段，你获得的每只新生动物使你可以在 1 块田上播种作物。",
    "In the breeding phase of each harvest, if you get newborn animals of at least two types, you also get a __Sow__ action.": "在每个丰收时节的繁殖阶段，若你获得了至少2种不同的新生动物，则你额外获得1次__播种__行动。",
    "In the breeding phase of the 1st/2nd/3rd/4th/5th/6th harvest, you can use this card to buy exactly 2 <STONE> for 2/2/3/3/4/1 <FOOD>.": "在第1/2/3/4/5/6个丰收时节的繁殖阶段，你可以使用此卡，支付2/2/3/3/4/1<FOOD>来购买恰好2<STONE>。",
    "In the feeding phase of each harvest, each of your people requires 1 less <FOOD>. During scoring, your people are worth 2 points each instead of 3.": "在每个丰收时节的喂养阶段，你的每个家庭成员少吃1 <FOOD>。计分时，你的每个家庭成员价值2分，而非3分。",
    "In the feeding phase of each harvest, for each empty unfenced stable you have, you can exchange 1 <GRAIN> for 5 <FOOD>.": "在每个丰收时节喂养阶段，你每拥有1个空的且未被栅栏圈住的马厩，便可将1<GRAIN>转化为5<FOOD>。",
    "In the feeding phase of each harvest, if you live in a clay or stone house, you get 1 or 2 <FOOD>, respectively.": "在每个丰收时节的喂养阶段，如果你住在砖屋/石屋，则你获得1/2<FOOD>。",
    "In the feeding phase of each harvest, you can exchange up to 2 goods as follows:": "在每次收成的喂养阶段，你可以将根据下列方式转换 最多 2 个货物：",
    "In the feeding phase of each harvest, you can use this card to exchange 1 <GRAIN> from your supply plus 1 <GRAIN> from a field for 2 bonus <SCORE> and 4 <FOOD>.": "在每个丰收时节的喂养阶段，你可用此卡1次：将你补给区里的1<GRAIN> +你田地里的1<GRAIN>转化为2<SCORE>+4<FOOD>。",
    "In the feeding phase of each harvest, you can use this card to exchange 1/2/3 <GRAIN> for 0/1/2 bonus <SCORE> and exactly 3 <FOOD>.": "在每个丰收时节的喂养阶段,你可以使用这张卡将 1/2/3 份<GRAIN>转换成0/1/2  <SCORE> 和3份<FOOD>.",
    "In the feeding phase of each harvest, you can use this card to turn 1 <WOOD> plus 1 <GRAIN> into 1 bonus <SCORE> and 2 <FOOD>.": "在每个丰收时节的喂养阶段，你可以使用此卡将 1 <WOOD> + 1 <GRAIN>转化为1 <SCORE> + 2 <FOOD>。",
    "In the feeding phase of each harvest, you can use this card to turn exactly 1 <VEGETABLE> into 5 <FOOD>.": "在每次收获的喂食阶段，你可以使用这张卡把最多1 <VEGETABLE> 转换成 5 <FOOD> 。",
    "In the feeding phase of each harvest, you can use this card to turn exactly 1 <WOOD>/<CLAY>/<STONE> into 2/2/3 <FOOD>.": "在每个丰收时节的喂养阶段，你可以使用此卡将恰好1<WOOD>/<CLAY>/<STONE>转化为2/2/3<FOOD>。",
    "In the feeding phase of each harvest, you get 1 <FOOD>. You can no longer hold animals in your house (not even via another card).": "在每次收成的喂养阶段，你会得到 1<FOOD>。你不能再在你的房子里养动物（甚至不能通过另一张卡）。",
    "In the field phase of each harvest, each time you take the last <GRAIN>/<VEGETABLE> from a field, you also get 2 <FOOD>/1 <FOOD>.": "在每个丰收时节的收割阶段，每当你从田上收割下最后一份<GRAIN>/<VEGETABLE>时，你额外获得2 <FOOD>/1 <FOOD>。",
    "In the field phase of each harvest, if you harvest at least 2 <GRAIN>, you get 1 additional <GRAIN> from the general supply.": "在每个丰收时节的收割阶段，若你收割了不少于2份<GRAIN>，则你从公共供应堆中额外获得1份<GRAIN>。",
    "In the field phase of each harvest, if you have at least 1/3/5 <CATTLE>, you get 1/2/3 <FOOD>. During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for every 2 <CATTLE> you have.": "在每个收成的收割阶段，如果你有至少 1/3/5 <CATTLE>, 你获得 1/2/3 <FOOD>. 在计分时，你每有2 <CATTLE>获得 1奖励 <SCORE>.",
    "In the field phase of each harvest, if you have at least 1/4/7 <SHEEP>, you get 1/2/3 <FOOD>. During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for every 3 <SHEEP>.": "收获阶段时，若你至少拥有1/4/7头<SHEEP>，你获得1/2/3份<FOOD>。计分阶段, 你每有3头 <SHEEP> 获得1 <SCORE>。",
    "In the field phase of each harvest, if you have at least 1/4/7 sheep, you get 1/2/3 food. (Keep the sheep.) During scoring, you get 1 bonus point for every 3 sheep.": "在每个丰收时节的收割阶段，如果你有至少1/4/7只羊，你获得1/2/3份食物。计分时，你每有3只羊便获得1分。",
    "In the field phase of each harvest, if you have at least 2/4/6/7 fields, you get 1/2/3/4 <FOOD>.": "在每个丰收时节的收割阶段，如果你至少有 2/4/6/7 块田地，你获得 1/2/3/4 <FOOD>。",
    "In the field phase of each harvest, you can harvest 1 additional good from a number of fields equal to the number of unfenced stables you have.": "在每个丰收时节的收割阶段，你可以从n块田上分别额外收割1份物品，n=你未被栅栏围住的马厩个数。",
    "In the field phase of each harvest, you get 1 <FOOD> for each grain field that you harvest.": "在每个丰收时节的收割阶段，你每收割1块麦田便可获得1<FOOD>。",
    "In the field phase of each harvest, you get 1 <FOOD> for each harvested field tile that is orthogonally adjacent to your house.": "在每个丰收时节的收割阶段，你每收割了1块与房间上下左右相邻的田地板块，便获得1<FOOD>。",
    "In the field phase of each harvest, you get 1 <FOOD> for every 3 <SHEEP> and 1 <FOOD> for every 2 <CATTLE> you have.": "在每个收成的收割阶段，你每３头<SHEEP>获得１份<FOOD>，每２头<CATTLE>获得１份<FOOD>。",
    "In the field phase of each harvest, you get 1 <WOOD> and you can buy up to 2 additional <WOOD> for 1 <FOOD> each.": "在每个收获的收割阶段，你获得1<WOOD>，且你可以额外再支付最多2份<FOOD>购买相同数量的<WOOD>。",
    "In the field phase of each harvest, you get 1 <WOOD>/1 <FOOD> for each wood accumulation space with exactly 2 <WOOD>/at least 3 <WOOD>.": "在每个丰收时节的收割阶段，场上每个积累了恰好2根<WOOD>/至少3根<WOOD>的木头积累行动格都使你获得1根<WOOD>/1份<FOOD>。",
    "In the returning home phase of each round, if there is no wood left on the game board, you get 1 <FOOD>—from round 5 on, even 2 <FOOD>.": "在每回合回家阶段，若游戏版图上没有留下任何木头，则你获得1份<FOOD>；从第5回合起，改为获得2份<FOOD>。",
    "In the returning home phase of each round, if you gained at least 7 building resources in the preceding work phase, you get 2 <FOOD>.": "在每个回合的回家阶段，如果你在这个回合的工作阶段获得了至少7个建筑资源，你获得2<FOOD>。",
    "In the returning home phase of each round, if you have at least 1 <CLAY>, you can use this card to discard all of your <CLAY> and get your choice of 3 <FOOD> or 1 bonus <SCORE>.": "在每回合的回家阶段，如果你至少有1 <CLAY>, 你能使用这张卡弃掉你的所有 <CLAY>获得3 <FOOD> 或1 奖励 <SCORE>。",
    "In the returning home phase of each round, if you have more <CLAY> than <WOOD> in your supply, you get 1 <FOOD>.": "在每回合的回家阶段，若你补给区中的<CLAY>数量多于<WOOD>数量，则你获得1份<FOOD>。",
    "In the returning home phase of each round, if you have more rooms than people, you can pay 1 <FOOD> to take a __Family Growth__ action.": "每回合返家阶段，如果你的房间比家庭成员多，你可以支付1 <FOOD> 进行一次 __增加家庭成员 __行动。",
    "In the returning home phase of each round, if you return a person from the __Fishing__ accumulation space, you get 2 bonus <SCORE> for each newborn that you return home.": "在每回合的回家阶段，若你有家庭成员从__钓鱼__积累行动格回家，则本回合你每有1个新生儿回家，你便获得2<SCORE>。",
    "In the returning home phase of each round, if you return at least 3 people from accumulation spaces, you can buy 1 bonus <SCORE> for 1 <FOOD>.": "在每回合回家阶段，若你有不少于3名家庭成员从积累行动格回家，则你可以花费1<FOOD>来获得1<SCORE>。",
    "In the returning home phase of each round, you can pay exactly 1 <GRAIN> from your supply to get 1 bonus <SCORE>. If you do, each other player gets 1 <FOOD>.": "每回合的回家阶段,你可以选择从你的供应区支付1份<GRAIN>然后获得1<SCORE>. 你若如此做，其他每位玩家获得一份<FOOD>.",
    "In the returning home phase of rounds 8, 10, and 12, you can take 1 <VEGETABLE> from exactly 1 vegetable field. You can immediately exchange it for 3 <FOOD> and 1 bonus <SCORE>.": "在第8,10,12回合的回家阶段，你可以从你的1块菜田里取回1<VEGETABLE>（这不属于收割）。你可以立即将其转化成3<FOOD>+1<SCORE>。",
    "In the work phase, after each turn in which you build at least 1 room, stable, or fence, you can build the __Joinery__, __Pottery__, or __Basketmaker's Workshop__ major improvement.": "每当你在工作阶段建造至少1个房间、马厩或是栅栏，则在你的轮次结束时，你可以购买__木工坊__、__陶艺工坊__或是__芦苇工坊__。",
    "Increase animal capacity of ${card}": "增加 ${card}的动物容量",
    "Informant": "线人",
    "Inner Districts Director": "城区总监",
    "Interim Storage": "临时仓库",
    "Interior Decorator": "室内设计师",
    "Iron Hoe": "铁锄头",
    "Iron Oven": "铁造烤炉",
    "Job Contract": "工作合同",
    "Joiner of the Sea": "航海木匠",
    "Joinery": "木工坊",
    "Journeyman Bricklayer": "熟练的砌墙工",
    "Junior Artist": "少年艺术家",
    "Junk Room": "杂物房",
    "Kelp Gatherer": "海藻采集者",
    "Kettle": "釜",
    "Kindling Gatherer": "燃料收集者",
    "Knapper": "石头打磨工",
    "Land Consolidation": "土地整顿",
    "Land Heir": "土地继承人",
    "Land Register": "土地登记册",
    "Land Surveyor": "土地测量员",
    "Lantern House": "灯笼屋",
    "Large Greenhouse": "大型温室",
    "Large Pottery": "大陶艺工坊",
    "Large-Scale Farmer": "大户农民",
    "Lasso": "套索",
    "Lawn Fertilzer": "草场肥料",
    "Layabout": "懒汉",
    "Lazy Sowman": "偷懒的播种工",
    "Lazybones": "偷懒之人",
    "Legworker": "跑腿工",
    "Lessons": "职业训练",
    "Let's start with this panel next to your name: a very handy toolbox.": "让我们从你名字旁边的这个面板开始：一个非常方便的工具箱。",
    "Lettuce Patch": "莴苣地",
    "Lieutenant General": "陆军中将",
    "Lifting Machine": "起重机",
    "Little Peasant": "农家小孩",
    "Little Stick Knitter": "针线编制工",
    "Livestock Expert": "畜牧专家",
    "Livestock Feeder": "家禽饲养员",
    "Loam Pit": "黏土坑",
    "Lodger": "寄宿者",
    "Loom": "织布机",
    "Loppers": "树枝剪",
    "Lord of the Manor": "庄园领主",
    "Loudmouth": "高谈阔论者",
    "Lover": "情圣",
    "Lumber Mill": "锯木厂",
    "Lumber Pile": "木堆",
    "Lumber Virtuoso": "木艺大师",
    "Lumberjack": "伐木达人",
    "Lunchtime Beer": "午餐啤酒",
    "Lutenist": "琵琶演奏家",
    "Lutenist's effect": "琵琶演奏家的效果",
    "Luxurious Hostel": "奢华旅店",
    "Lynchet": "田埂坎",
    "Maintenance Premium": "维修费",
    "Major Well": "井",
    "Mandoline": "刨刀",
    "Manger": "马槽",
    "Manservant": "男仆",
    "Mantlepiece": "壁炉台",
    "Margrave": "侯爵",
    "Market Crier": "街市叫卖佬",
    "Market Master": "营销大师",
    "Market Stall": "市场摊位",
    "Mason": "石匠",
    "Master Bricklayer": "瓦匠",
    "Master Builder": "建筑大师",
    "Master Fencer": "栅栏大师",
    "Master Huntsman": "狩猎大师",
    "Master Renovator": "翻修大师",
    "Master Tanner": "制革大师",
    "Master Workman": "工匠大师",
    "Material Deliveryman": "物料派送员",
    "Material Hub": "建材中心",
    "Mattock": "鹤嘴锄",
    "Maximum number of cattle meeples out of the box during the game": "拥有过最多的牛",
    "Maximum number of clay meeples out of the box during the game": "拥有过最多的砖头",
    "Maximum number of grain meeples out of the box during the game": "拥有过最多的小麦",
    "Maximum number of reed meeples out of the box during the game": "拥有过最多的芦苇",
    "Maximum number of sheep meeples out of the box during the game": "拥有过最多的绵羊",
    "Maximum number of stone meeples out of the box during the game": "拥有过最多的石头",
    "Maximum number of vegetable meeples out of the box during the game": "拥有过最多的蔬菜",
    "Maximum number of wild boar meeples out of the box during the game": "拥有过最多的野猪",
    "Maximum number of wood meeples out of the box during the game": "拥有过最多的木头",
    "Mayor Candidate": "市长候选人",
    "Meeting place": "聚会场所",
    "Melon Patch": "瓜田",
    "Merchant": "商人",
    "Middle section: animals currently on farm, and actions remaining.": "中间部分：目前在农场的动物，以及剩余的行动。",
    "Midnight Fencer": "夜班篱笆工",
    "Midwife": "助产士",
    "Milk Jug": "牛奶罐",
    "Milking Parlor": "挤奶棚",
    "Milking Place": "挤奶处",
    "Milking Stool": "挤奶凳",
    "Mill Wheel": "水车",
    "Miller": "磨坊主人",
    "Millwright": "石磨建造工",
    "Mineral Feeder": "矿物饲料",
    "Mineralogist": "矿物学者",
    "Mini Pasture": "迷你圈地",
    "Mining Hammer": "采矿锤",
    "Minstrel": "吟游诗人",
    "Misanthropy": "厌世主义",
    "Moldboard Plow": "板犁",
    "Mole Plow": "开沟犁",
    "Moonshine": "月光杯",
    "Moral Crusader": "道德宣传者",
    "Most of the time, the game will automatically accommodate your animals in the best spot ever. However, you may also arrange them manually by either changing the \"automatic\" setting or by clicking this button:": "大多数时间，游戏会以最好的地方自动安置您的动物。尽管如此，您也可以手动安置它们，通过更改“自动”设置或者点击这个按钮：",
    "Motivator": "榜样",
    "Mountain Plowman": "山地农夫",
    "Move ${resources_desc} from ${action_space1} to ${action_space2}": "移动 ${resources_desc} 从 ${action_space1} 到${action_space2}",
    "Move crop": "移动作物",
    "Move your person from Archway to another action space": "将你的家庭成员从拱门移动到另一个行动格",
    "Move your person from Farmland to another action space": "将你的家庭成员从农田转移到另一个行动格",
    "Muck Rake": "泥耙",
    "Mud Patch": "泥巴地",
    "Mud Wallower": "泥坑挖掘工",
    "Muddy Puddles": "泥潭",
    "Muddy Waters": "泥浆",
    "Mummy's Boy": "妈宝",
    "Museum Caretaker": "博物馆看守",
    "Mushroom Collector": "采菇人",
    "Nail Basket": "铁钉篮子",
    "Nave": "正厅",
    "Nest Site": "芦苇苗区",
    "Never show me this tour again": "不再向我提示这个",
    "New Market": "新市场",
    "New Purchase": "购置新货",
    "Newly-Plowed Field": "新犁的田",
    "Next": "下一个",
    "Next round, each time you use a building resource accumulation space, you also get 1 <FOOD> for each building resource that you take from the space.": "下一回合中，每当你使用一个建筑资源积累行动格时，你额外获得等同于你从该格获得的建筑资源数量的<FOOD>。",
    "Night Loot": "夜间劫掠",
    "Night-School Student": "夜校学生",
    "Nightworker": "夜班工人",
    "No Animal": "没有动物",
    "No Field Tiles": "无田地板块",
    "No Grain Field": "无麦田",
    "No Grain in Your Supply": "补给区无小麦",
    "No Occupation": "无职业",
    "No Occupations": "无职业",
    "No People Left in the House": "家中无人",
    "No Sheep": "没有羊",
    "No code is error-free. Before reporting a bug, please follow the following steps.": "没有代码是完美的。报告错误前请遵循以下步骤。",
    "No occupation": "无业",
    "Note: If you grow your family on this space and build a single room later, you will not be able to use “Basic Wish for Children”.": "备注：如果你通过该行动区增加家庭成员并在之后建造空房间，你将无法使用“生儿育女”行动区。",
    "Number of Major improvement built": "建造的主要发展卡",
    "Number of Minor improvement built": "打出的次要发展卡",
    "Number of Occupation built": "打出的职业卡",
    "Number of bonus points earned by cards": "卡牌额外得分",
    "Number of building resource remaining": "剩余建筑资源的数量",
    "Number of cattle converted in food": "转换为食物的牛",
    "Number of clay converted in food": "转换为食物的粘土",
    "Number of food from cattle": "牛转化的食物",
    "Number of food from clay": "粘土转化的食物",
    "Number of food from grain": "从小麦获得的食物",
    "Number of food from pig": "猪转化的食物",
    "Number of food from reed": "芦苇转化的食物",
    "Number of food from sheep": "羊转化的食物",
    "Number of food from stone": "石头转化的食物",
    "Number of food from vegetable": "蔬菜转化的食物",
    "Number of food from wood": "木头转化的食物",
    "Number of grain converted in food": "转换为食物的小麦",
    "Number of harvested grains": "收获小麦",
    "Number of harvested vegetables": "收获蔬菜",
    "Number of people placed on an action during the game": "放置家庭成员",
    "Number of pig converted in food": "转换为食物的猪",
    "Number of points earned by cards": "卡牌得分",
    "Number of points earned by cattle": "牛得分",
    "Number of points earned by clay hut rooms": "砖屋得分",
    "Number of points earned by family size": "家庭成员得分",
    "Number of points earned by fenced stables": "栅栏中的马厩得分",
    "Number of points earned by fields": "田地得分",
    "Number of points earned by grain": "小麦得分",
    "Number of points earned by pastures": "圈地数量得分",
    "Number of points earned by sheep": "羊得分",
    "Number of points earned by stone house rooms": "石屋得分",
    "Number of points earned by vegetables": "蔬菜得分",
    "Number of points earned by wild boar": "野猪得分",
    "Number of points lost by begging": "乞讨卡失分",
    "Number of points lost by unused space": "空地失分",
    "Number of reed converted in food": "转换为食物的芦苇",
    "Number of rooms built": "建造房屋",
    "Number of sheep converted in food": "转换为食物的羊",
    "Number of stone converted in food": "转换为食物的石头",
    "Number of times being first player of a round": "作为起始玩家的回合",
    "Number of vegetables converted in food": "转换为食物的蔬菜",
    "Number of wood converted in food": "转换为食物的木头",
    "Nutrition Expert": "营养专家",
    "Old Miser": "守财奴",
    "Omnifarmer": "全能农夫",
    "On the __Day Laborer__ action space, you also get your choice of 1 <SHEEP> or 1 <GRAIN>. Instead of that good, you can buy 1 <PIG> for 1 <FOOD> or 1 <CATTLE> for 2 <FOOD>.": "当你使用__临时工__行动格时，你可以选择额外获得1只<SHEEP>或1份<GRAIN>，或者支付1份<FOOD>来购买1只<PIG>，或者支付2份<FOOD>来购买1只<CATTLE>。",
    "On your first renovation, if you have at least 5 wood rooms, you can renovate to stone directly and you get a discount of 2 <STONE> on the renovation cost.": "当你第一次翻修房屋时，若你拥有至少五间木屋，你可以直接翻修至石屋.你以此法翻修房屋时的费用减少2份<STONE>.",
    "On your first turn each round, if you have no unused farmyard spaces, you can place a person from your supply.": "每回合第一次轮到你行动时，如果你的农场中没有未使用的空格，你可以改为派遣你供应区的一名家庭成员。",
    "On your turn, if you pay 1 <GRAIN> to the general supply, you can use the same action space (unless it is the __Meeting Place__ action space) that the player to your right has just used on their turn (not retroactive).": "在你的回合中，如果你向公共供应区支付 1 <GRAIN> ，你就可以使用你右边的玩家在他们的回合中刚刚使用过的同一个行动格（除非是__聚会场所__行动格）（不可追溯）。",
    "Once each harvest, you can buy 1 <WOOD>, 1 <REED>, and 1 <GRAIN> for 2 <FOOD> total.": "在每个丰收时节，你可以使用此卡1次：支付2份<FOOD>来购买1根<WOOD>+1捆<REED>+1份<GRAIN>。",
    "Once per round, if all players have at least 1 person left to place, you can skip placing a person and take a __Bake Bread__ action instead.": "每回合限一次,如果所有的玩家都至少有一名家庭成员未放置，你能跳过放置下一个家庭成员执行一次__烤面包__行动。",
    "Once per round, if you have 0/1/2/3/4 unfenced stables on your farm, you can exchange 2 <GRAIN> for 1 bonus <SCORE> and 1/2/3/4/5 <FOOD>.": "每回合限一次，如果你农场中有 0/1/2/3/4栅栏之外的马厩，你可以用 2 <GRAIN> 交换1奖励<SCORE> 和 1/2/3/4/5 <FOOD>.",
    "Once per round, when placing a person after your first two, you can place it on the action space with your 2nd person and use that space again, unless it is on the __Meeting Place__ action space.": "每回合限1次：当你放置你的第3/4/5位家庭成员时，你可以将其放置在你第2位家庭成员所占的行动格上并再次使用该行动格（__聚会场所__行动格除外）",
    "Once per round, you can pay 1 <GRAIN> to place 1 <FOOD> on each of the next 4 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "每回合限一次，你可以花费 1 <GRAIN>  在接下来的4个回合行动格上各放置1 <FOOD> .在这些回合开始时，你获得该 <FOOD>.",
    "Once per round, you can pay 1 <REED>. If you do, place 1 <FOOD> on each of the next 4 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "每回合限一次，你可以花费 1 <REED>  在接下来的4个回合行动格上各放置1 <FOOD> .在这些回合开始时，你获得该 <FOOD>.",
    "Once per round, you can pay 1 <VEGETABLE> to get 1 bonus <SCORE>. If you do, place 1 <FOOD> on each of the next 2 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "每回合限用1次：你可以支付1份<VEGETABLE>来获得1<SCORE>，并在之后2个回合的回合行动卡上各放1份<FOOD>，在这些回合开始时，你获得这份<FOOD>。",
    "Once per round, you can skip placing your second person and get 1 <FOOD> instead. (You can place the person later that round.)": "每回合限一次，你能跳过放置你的第2个家庭成员来获得1<FOOD>（你可以在该回合之后放置该名家庭成员）",
    "Once per work phase, after you complete a person action, you can pay 1 <SHEEP> and 2 <FOOD> to return another person you placed home, unless it is on the __Meeting Place__ action space.": "每个工作阶段限用1次,在你完成一名家庭成员的行动后,你可以支付1 <SHEEP>和2 <FOOD> 返回另一名你已经放置的家庭成员到家中，除非他在__聚会场所__行动格.",
    "Once this game, if you have all types of animals, you can use any __Wish for Children__ action space even without room.": "本局游戏限1次：如果你有所有种类的动物，你可以使用任何__生儿育女/求子心切__行动格，即使没有空房间。",
    "Once this game, if you live in a house with exactly 2 rooms surrounded by 4 field tiles, you can use any __Wish for Children__ action space even without room.": "限1次：一旦你居住恰好有 2 个房间，并且房间被4块田地版块包围，则即使没有房间，您也可以使用任何 __生儿育女__ 行动格。",
    "Once this game, immediately after playing or building an improvement, you can choose to get its printed cost from the general supply.": "限一次：在打出一张发展卡之后，你可以选择从公共供给区中获得该卡牌上印有的费用。(如遇选择支付的费用，仅能获取其中一种；不能获取非物品：如马厩、栅栏等。）",
    "Once this game, when you have 9/8/7/6/5/5 <SHEEP> on your farm in a 1-/2-/3-/4-/5-/6- player game, you immediately get 2 bonus <SCORE>.": "限用1次：在1/2/3/4/5+人游戏中，当你在农场里饲养了不少于9/8/7/6/5<SHEEP>时，你立即获得2<SCORE>。",
    "Once this game, when you use the __Farmland__ or __Cultivation__ action space with the first person you place in a round, you can plow 2 additional fields.": "在此卡上放2块田地板块。当你派遣你的第1名家庭成员使用__犁田__ / __耕作__行动格时，你可以使用此卡上的2块田来额外犁2块田。",
    "Once you are the only player to live in a house with only 2 rooms, you immediately get 3 <WOOD>, 2 <CLAY>, 1 <REED>, and 1 <STONE> (only once).": "如果你是唯一一个住在只有2个房间的房子里的玩家，你会立即得到3个<WOOD>、2个<CLAY>、1个<REED>、1个<STONE>（只有一次）。",
    "Once you have 4 rooms, your house can hold 5 people.": "一旦你家拥有了4个房间板块，你家便能容纳5名家庭成员。",
    "Once you have no unused farmyard spaces left, you get 1 bonus <SCORE> for each <VEGETABLE> that you harvest.": "一旦你的庄园不再有未使用的空格，之后你每收割1<VEGETABLE>便额外获得1<SCORE>。",
    "Once you live in a stone house, at the start of each round, you can pay 1 <FOOD> to plow 1 field.": "当你有家庭成员在石屋居住，每轮开始时，你可以支付1份<FOOD>以犁一块田。",
    "Once you live in a stone house, at the start of each round, you can pay 2 or 3 <WOOD> to build up to 3 or 4 fences, respectively.": "一旦你住石屋，每回合开始时，你可以支付2/3<WOOD>来分别建造3/4根栅栏。",
    "Once you live in a stone house, at the start of each round, you can play an occupation for an occupation cost of 1 <FOOD>, or a minor improvement (by paying its cost).": "在每轮开始时，如果你已经翻修到石屋，你可以花费1<FOOD>打出一张职业卡或次要发展卡（并支付它的费用）。",
    "Once you live in a stone house, at the start of each round, you get your choice of 2 <WOOD>, 2 <CLAY>, 1 <REED>, or 1 <STONE>.": "一旦你住石屋，每回合开始时，你可以选择 2<WOOD>/2<CLAY>/1<REED>/1<STONE>。",
    "Once you live in a stone house, place 3 <FOOD> on each remaining round space. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "一旦你住在石头房子里，在每个剩余的回合放置3个<FOOD>。在这些回合开始时，你会得到<FOOD>。",
    "Once you live in a stone house, you get 2 <FOOD> each time any player renovates and, during scoring, 1 bonus <SCORE> for each wood house and clay house.": "一旦你住石屋，每次任意玩家进行翻修时，你获得2<FOOD>。计分时，场上的每个住在木屋或砖屋的玩家使你获得1<SCORE>。",
    "Once you no longer live in a wooden house, place 1 <FOOD> on each of the next 6 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "当你不在住在木屋时，在接下来的6个回合行动格上各放1 <FOOD>.在这些回合开始时，你获得该 <FOOD>.",
    "Once you no longer live in a wooden house, place 2 <CLAY> on each of the next 5 round spaces. At the start of these rounds, you get the <CLAY>.": "当你不再住木屋时,在接下来的5个回合各放置 2 <CLAY>。在这些回合开始时，你获得这些<CLAY>。",
    "Once your house has at least 5 rooms, at any time, but only once this game, you can add another room at no cost.": "一旦你拥有至少 5 个房间，在任何时候你可以免费增加另一个房间，但这场游戏只能使用一次。",
    "Open Air Farmer": "户外农民",
    "Organic Farmer": "有机农",
    "Oriental Fireplace": "东方火炉",
    "Outrider": "先驱者",
    "Outskirts Director": "郊区总监",
    "Oven Firing Boy": "炉火男孩",
    "Oven Site": "烤炉区",
    "Overachiever": "人生赢家",
    "Overhaul": "彻底重建",
    "Own Person on Grain Utilization": "在__运用小麦__上有你的人",
    "Ox Goad": "赶牛棒",
    "Ox Skull": "牛头骨",
    "Oyster Eater": "吃牡蛎的人",
    "Packaging Artist": "包装艺术家",
    "Paintbrush": "画笔",
    "Pan Baker": "平锅烘焙师",
    "Paper Knife": "拆信刀",
    "Paper Maker": "造纸人",
    "Paper Maker effect": "造纸人效果",
    "Parrot Breeder": "鹦鹉饲养员",
    "Party Organizer": "派对组织者",
    "Parvenu": "暴发户",
    "Pass": "放弃",
    "Pass ${card_name} to ${player_name}": "传递 ${card_name} 到 ${player_name}",
    "Pastor": "牧师",
    "Pasture Master": "牧场主人",
    "Pastures": " 圈地",
    "Patch Caregiver": "土地照料者",
    "Patch Caretaker": "土地看护人",
    "Patron": "赞助商",
    "Patroness": "女赞助商",
    "Pattern Maker": "样板工",
    "Pavior": "铺路工",
    "Pay ${resources_desc}": "支付${resources_desc}",
    "Pay ${resources_desc} and take ${n} beggar cards to feed your family": "支付 ${resources_desc} 喂你的养家庭成员并领取 ${n} 张乞讨卡",
    "Pay ${resources_desc} to feed your family": "支付${resources_desc} 喂养你的家庭成员",
    "Pay ${resource}": "支付${resource}",
    "Pay ${resource} (${cards})": "支付 ${resource} (${cards})",
    "Pay cost": "支付费用",
    "Pay food for unused farmyard spaces": "为农庄内每块未使用的区域支付食物",
    "Paymaster": "薪资主管",
    "Pellet Press": "压纹机",
    "Pen Builder": "栅栏制造商",
    "Perennial Rye": "多年生黑麦",
    "Pet Broker": "宠物经纪人",
    "Pet Grower": "宠物饲养员",
    "Pet Lover": "宠物爱好者",
    "Petrified Wood": "硅化木",
    "Petting Zoo": "宠物动物园",
    "Pickler": "腌菜工",
    "Pig Breeder": "喂猪人",
    "Pig Market": "猪市",
    "Pig Owner": "养猪大户",
    "Pig Stalker": "野猪追猎者",
    "Piggy Bank": "小猪存钱罐",
    "Pigswill": "猪食",
    "Pile (from bottom to top) 1 <CLAY>, 1 <WOOD>, and 1 <GRAIN> on this card. Each time you get a good matching the top item, you can move that item to your supply and get 1 <PIG>.": "在此卡上从上到下依次放置1<GRAIN>，1<WOOD>，1<CLAY>。每当你获得与顶部物品相同的资源时，你可以将顶部物品移入你的供应区并获得1<PIG>。",
    "Pile (from bottom to top) 1 <PIG>, 1 <FOOD>, 1 <CATTLE>, 1 <FOOD>, and 1 <SHEEP> on this card. At any time, you can pay 1 <CLAY> to take the top good.": "从底到顶放置 1 <PIG>, 1 <FOOD>, 1 <CATTLE>, 1 <FOOD>, 和1 <SHEEP> 在这张卡牌上。任何时候，你可以花费1 <CLAY>拿取顶上的动物或食物。",
    "Pile (from bottom to top) 1 <VEGETABLE>, 1 <STONE>, 1 <GRAIN>, 1 <STONE>, 1 <GRAIN> on this card. Each time you use the __Day Laborer__ action space, you get the top good.": "在此卡上从上到下依次放1<GRAIN>，1<STONE>，1<GRAIN>，1<STONE>，1<VEGETABLE>。每当你使用__临时工__行动格时，你获得最上面的物品。",
    "Pile 1 <WOOD>, 1 <CLAY>, 1 <REED>, 1 <STONE>, 1 <REED>, 1 <CLAY>, and 1 <WOOD> on this card. Each time you harvest a field tile, you can also take the top good from the pile.": "在此卡上按顺序堆叠1 <WOOD>, 1 <CLAY>, 1 <REED>, 1 <STONE>, 1 <REED>, 1 <CLAY>, 和 1 <WOOD>，你每收割1个田地板块，便可拿取堆叠在此卡顶部的1个物品。",
    "Pile resources as depicted on this card. You can use the top item(s) when building a room, playing/building an improvement, or renovating. (From bottom to top: <STONE>, <CLAY>, <STONE>, <REED>, <WOOD>, <CLAY>)": "如图所示在这张卡上堆积放置资源。当你建造一间房屋，打出发展卡或翻修房屋时，你可以使用这张卡顶端的一个（或几个）资源。（从上到下：<CLAY>,  <WOOD>, <REED>, <STONE>, <CLAY>, <STONE>）",
    "Pile the following goods on this card (<WOOD>, <GRAIN>, <REED>, <STONE>, <VEGETABLE>, <CLAY>, <REED>, <VEGETABLE>). At any time, you can buy the top good for 1 <FOOD>.": "在这张卡牌上从上到下放置以下物品：<WOOD><GRAIN><REED><STONE><VEGETABLE><CLAY><REED><VEGETABLE>。任何时候，你可以用1 <FOOD>购买最上面的物品。",
    "Pioneer": "拓荒者",
    "Pioneering Spirit": "先驱精神",
    "Pipe Smoker": "烟斗客",
    "Pitchfork": "干草叉",
    "Place ${resources_desc} for future rounds": "在未来回合放置${resources_desc}",
    "Place ${resources_desc} on ${card}": "放置${resources_desc} 在${card}上",
    "Place ${resources_desc} on ${spaces}": "放置${resources_desc}到 ${spaces}上",
    "Place ${resources_desc} on round ${round}": "将${resources_desc}放置于第${round}轮",
    "Place (up to) 1 <STABLE> each on __Grain Seeds__, __Farmland__, __Day Laborer__, and __Farm Expansion__. Build the <STABLE> at no cost when another player uses that action space.": "在__小麦种子__, __农田__, __临时工__,和 __农场扩建__行动格上分别放置至多1 <STABLE>。当其他玩家使用其中放置了马厩的行动格时，你可以免费建造该 <STABLE> 。",
    "Place 0, 1, 2, and 3 <FOOD> in this order on the next 4 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "在接下来的4个回合行动格依次放置0, 1, 2 和 3 <FOOD> 。在这些回合开始时，你获得这些 <FOOD>。",
    "Place 1 <CATTLE>, 1 <GRAIN>, and 1 <CATTLE> on the next 3 round spaces (in that order). At the start of these rounds, you get the respective good.": "依次放置 1 份<CATTLE>, 1 份<GRAIN>, 和 1 份<CATTLE>在接下来的 3 个回合。在这些回合开始时，你会获得相应的物品。",
    "Place 1 <CLAY> on each of the next 3 round spaces. At the start of these rounds, you get the <CLAY>.": "在接下来的3个回合各放置 1<CLAY>。在这些回合开始时，你获得这些<CLAY>。",
    "Place 1 <CLAY> on each remaining space for rounds 6 to 14. At the start of these rounds, you get the <CLAY>.": "在第6至14回合每回合放置 1<CLAY>。在这些回合开始时，你获得该<CLAY>。",
    "Place 1 <FOOD> from your supply on each of the next 2, 3, or 4 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD> back and your choice of a __Sow__ or __Build Fences__ action.": "从你的补给区拿取<FOOD>，在之后2、3或4个回合的行动格上分别放置1份。在这些回合开始时，你取回这份<FOOD>，并可选择执行1次__播种__或__建造栅栏__行动。",
    "Place 1 <FOOD> on each of the next 2 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "在接下来的 2 回合行动格上各放置 1 个 <FOOD>。在这些回合开始时，你获得这份 <FOOD>。",
    "Place 1 <FOOD> on each of the next 3 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "在之后3轮的行动区上各放置1份<FOOD>。这些行动区回合开始时，你获得该<FOOD>。",
    "Place 1 <FOOD> on each of the next 4 round spaces and 1 <STONE> on the round space after that. At the start of these rounds, you get the respective good.": "在接下来的4个回合行动格上各放1<FOOD> 并在其后的1个回合行动格上放 1 <STONE>. 在这些回合开始时，你获得该食物或者石头.",
    "Place 1 <FOOD> on each of the next 8 round spaces. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "在接下来的 8 个回合放置 1<FOOD>。这些回合开始时，你可以获得这些<FOOD>。",
    "Place 1 <FOOD> on each of the next round spaces, up to the number of <SHEEP> you have. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "在之后的回合上各放置 1 <FOOD>，上限为你拥有的 <SHEEP> 数量。在这些回合开始时，你获得该 <FOOD>。",
    "Place 1 <FOOD> on each remaining even-numbered round space. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "在每个剩余的偶数回合行动格上放置 1 个<FOOD>。在这些回合开始时，你获得这份<FOOD>。",
    "Place 1 <FOOD> on each remaining odd-numbered round space. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "在每个剩余的奇数回合行动格上放置 1 个<FOOD>。在这些回合开始时，你获得这份<FOOD>。",
    "Place 1 <FOOD> on each remaining round space, up to the amount of <WOOD> in your supply. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "在每个剩余回合格放置 1 <FOOD> ，上限为你供应区 <WOOD> 的数量。在这些回合开始时，你将获得 <FOOD>。",
    "Place 1 <FOOD> on each remaining round space, up to three times the number of planted fields you have. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "在剩余N个回合的行动格上各放1<FOOD>，N为你已经播种田地数的3倍.这些回合开始时，你获得该<FOOD>.",
    "Place 1 <FOOD> on each remaining round space. At the start of these rounds, you get the <FOOD>.": "在剩余回合的行动格上各放1份<FOOD>，在这些回合开始时，你获得这份<FOOD>。",
    "Place 1 <GRAIN> each on the remaining spaces for rounds 5, 8, 11, and 14. At the start of these rounds, you get the <GRAIN>.": "在第5,8,11和14轮行动区上在各放置1个<GRAIN>。这些回合开始时，你获得行动区上放置的<GRAIN>。",
    "Place 1 <GRAIN> each on the remaining spaces for rounds 8, 10, and 12. At the start of these rounds, you get the <GRAIN>.": "在未开始的第8，10和12回合各放置 1<GRAIN>。在这些回合开始时，你获得这些<GRAIN>。",
    "Place 1 <GRAIN> on each of the next 3 of the round spaces 4, 7, 9, 11, 13, and 14. At the start of these rounds, you get the <GRAIN>.": "在第4,7,9,11,13,14这几个回合中，距离当前回合最近的3个未来回合上各放1份<GRAIN>，在这些回合开始时，你获得这份<GRAIN>。",
    "Place 1 <PIG> on each of the next 2 round spaces. At the start of these rounds, you get the <PIG>.": "在之后2轮的行动区上各放置1只<PIG> 。这些行动区回合开始时，你获得该<PIG>。",
    "Place 1 <REED> on each of the next 3 round spaces. At the start of these rounds, you get the <REED>.": "在接下来的3个回合各放置 1<REED>。这些回合开始时，你获得这些<REED>。",
    "Place 1 <REED> on each of the remaining space for rounds 5, 8, 10, and 12. At the start of these rounds, you get the <REED>.": "在第5,8,10和12回合行动格上各放1捆<REED>，在这些回合开始时，你获得这捆<REED>。",
    "Place 1 <STONE> on each remaining even-numbered round space. At the start of these rounds, you get the <STONE>.": "在剩余的偶数回合各放置 1 <STONE>。这些回合开始时，你获得该 <STONE>。",
    "Place 1 <VEGETABLE>, 1 <PIG>, 1 <STONE>, and 1 <CATTLE> on this card. Each time you use an action space card on round spaces 8 to 11, you get the corresponding good from this card.": "在此卡上放置1<VEGETABLE>、1<PIG>、1块<STONE>和1只<CATTLE>。每当你使用第8-11回合的行动格时，你额外从此卡上获得对应的物品。",
    "Place 1 <WOOD> on each of the next 2 odd-numbered round spaces. At the start of these rounds, you get the <WOOD> and, immediately afterward, a __Minor Improvement__ action.": "在之后2个奇数回合的行动格上分别放置1个<WOOD>。在这些回合开始时，您将获得<WOOD>，然后立即执行一次 __次要发展卡__ 行动。",
    "Place 1 <WOOD> on each of the next 5 round spaces. At the start of these rounds, you get the <WOOD>.": "在接下来得 5 个回合各放上 1 <WOOD>。在这些回合开始时，你获得这些 <WOOD>。",
    "Place 1 <WOOD> on each remaining even-numbered round space. At the start of these rounds, you get the <WOOD>.": "在剩余的偶数回合各放置 1 <WOOD>。这些回合开始时，你获得该 <WOOD>。",
    "Place 1 <WOOD> on the next 5 round spaces. At the start of these rounds, you get the <WOOD>. Remove the <WOOD> promised by this card from future round spaces the next time you renovate.": "在之后5个回合的行动格上分别放置1 <WOOD>，在这些回合开始时，你获得该<WOOD>。在你下次执行“翻修房屋”行动后，移除由此卡摆放在未来回合上的<WOOD>。",
    "Place 1 <WOOD>, 1 <CLAY>, 1 <REED>, and 1 <STONE> in this order on the next 4 round spaces. At the start of these rounds, you get the respective building resource.": "按照如下顺序放置1 <WOOD>, 1 <CLAY>, 1 <REED>, 和1 <STONE>在接下来的4个回合行动格上. 在这些回合开始时，你获得该建筑资源.",
    "Place 2 <FOOD> on each remaining round space. At the start of these rounds, you get the <FOOD>. (*Occupations and Improvements)": "在剩余每个回合的行动格上各放2<FOOD>.这些回合开始时，你获得该<FOOD>.(*包括职业卡和发展卡）",
    "Place 2 <FOOD> on this card. Each time you use a wood accumulation space, move 1 of these <FOOD> to your supply. Each time you use a stone accumulation space, add 2 <FOOD> to this card.": "在这张卡上放置 2 <FOOD>。每次使用木材积累行动格时，将 1 <FOOD> 移动到你的供应区。每次使用石头积累行动格时，增加 2 <FOOD>到这张卡上。",
    "Place 2 <GRAIN> and 2 <VEGETABLE> on this card. You can buy them at any time. Each <GRAIN> costs 2 <FOOD>; each <VEGETABLE> costs 3 <FOOD>.": "在这张卡牌上放2<GRAIN>和2<VEGETABLE>。你可以随时购买它们。每个<GRAIN>花费2 <FOOD>; 每个 <VEGETABLE>花费 3 <FOOD>。",
    "Place 2 field tiles on this card. Each time you use the __Farmland__ or __Cultivation__ action space, you can also plow up to 2 fields from this card.": "放置 2 个田地在此卡上。每次使用 __农田__或 __耕作__行动时，你也可以从这张卡上犁最多 2 块田地。",
    "Place 2 field tiles on this card. Twice this game, when you use the __Farmland__ action space, you can also plow 1 field from this card.": "在这张牌上放置两张农田板块，每当你使用“农田”行动格时，你可以从这张牌上拿走一块田地版块进行犁田。",
    "Place 3 <FOOD> on this card. Each time you use a wood accumulation space, you get 1 <FOOD> from this card. Each time you renovate restock this card to 3 <FOOD>.": "在此卡上放置3个<FOOD>。每次你使用一个木头积累行动格时，你从这张卡上获得1<FOOD>。每次你翻修时，将此卡上的<FOOD>补充至3份。",
    "Place 3 <GRAIN> and 3 <FOOD> on this card. Each time you use the __Resource Market__ action space, you also get 1 <GRAIN> and 1 <FOOD> from this card.": "在此卡上放置3份<GRAIN>和3份<FOOD>。每当你使用__资源市场__行动格时，你从此卡上额外获得1份<GRAIN>和1份<FOOD>。",
    "Place 3 <REED> and 4 <CLAY> on this card. The next player to have 3 pastures/5 field tiles gets the 3 <REED>/4 <CLAY> (not retroactively).": "在此卡上放置3<REED>和4<CLAY>。之后的游戏中，率先拥有不少于3个圈地/5块田地板块的玩家获得这3<REED>/4<CLAY>。",
    "Place 4 <FOOD> from the general supply on this card. At the start of each work phase, if you are the last player in turn order, move 1 <FOOD> from this card to your supply.": "从公共供给区放置4 <FOOD>到这张卡牌上。在每个工作阶段开始时，如果你是本回合顺位最后的玩家，从这张卡牌移动1 <FOOD>到你的供给区。",
    "Place 4 <FOOD> on this card. Each time you obtain at least 1 <GRAIN>, you also get 1 <FOOD> from this card. Once it is empty, you get a __Family Growth Even without Room__ action.": "放置4 <FOOD>在此卡上，每当你得到至少1 <GRAIN>时，你同时从此卡上获得1 <FOOD>。当此卡上的食物为空时，你立即获得1次__生娃（无需空房间）__行动。",
    "Place 4 field tiles on this card. Each time you use the __Farmland__ action space, you can also plow up to 2 fields from this card.": "放置 4 个田地在此卡上。每次使用 __农田__行动格时，你也可以从这张卡上犁最多 2 块田地。",
    "Place 8 <CLAY> on this card. For each <GRAIN> you obtain, you also get 1 <CLAY> from this card.": "在此张卡牌上放置8 <CLAY> .你每获得1 <GRAIN> ，你也从这张卡牌上获得1 <CLAY>.",
    "Place a person": "放置一个家庭成员",
    "Place a person${fromSupply}${source}": "放置一名家庭成员${fromSupply}${source}",
    "Place a stone room on round space 12. If you live in a stone house at the start of the round, you can build the stone room at no cost. Otherwise, discard the stone room.": "放置一张石屋在第12回合行动格上，如果第12回合行动格开始时你住在石屋里，你可以建造该石屋而不是其他花费.",
    "Place a stone room on this card. Once you have a stone house with at least 4 rooms, at any time, you can add that room without paying any building resources.": "在这张卡上放置一个石屋。 一旦你拥有至少有 4 个石屋，你可以随时扩建该石屋，无需支付任何建筑资源。",
    "Place food on Guest Room": "将食物放到客房上",
    "Place your next farmer on ${action_space}": "放置你的下一位家庭成员到${action_space}",
    "Plant Fertilizer": "植物肥料",
    "Play ${card_name} for ${resources_desc}": "打出${card_name} 花费 ${resources_desc}",
    "Play ${card_name} for free": "免费打出${card_name}",
    "Play an occupation": "打出一张职业牌",
    "Play exactly one occupation card from your hand": "从你手上打出一张职业卡",
    "Play in Round 11 or Before": "于第11回合或之前使用",
    "Play in Round 3 (5) or Before": "在第 3 (5) 回合或之前打出",
    "Play in Round 3 or Before": "于第3回合或之前使用",
    "Play in Round 3, 6, 9, or 12": "于第3,6,9或12回合使用",
    "Play in Round 4 or Before": "在第 4 回合或之前打出",
    "Play in Round 5 or Later": "第5回合或之后",
    "Play in Round 6 or Before": "第6回合或之前",
    "Play in Round 6 or Later": "在第6回合或之后打出",
    "Play in Round 7 or Before": "在第7回合或之前打出",
    "Play in Round 7 or Later": "在第7回合或之后打出",
    "Play in Round 8 or Before": "于第8回合或之前使用",
    "Play in Round 8 or Later": "于第8回合或之后使用",
    "Play in Round 9 or Later": "在第九轮及以后打出",
    "Please enter a seed": "请放置一颗种子",
    "Please enter a valid seed to load the game": "请输入一个有效的种子码以载入游戏",
    "Please pass it, it is only the round marker of bookmark": "请跳过它，这只是书签的回合标记",
    "Plow": "犁",
    "Plow Builder": "造犁师",
    "Plow Driver": "驭犁者",
    "Plow Hero": "开荒英雄",
    "Plow Maker": "制犁工",
    "Plow Maker's effect": "制犁工的效果",
    "Plow a field": "犁一块田",
    "Plowman": "犁田工",
    "Plowman effect": "犁田工效果",
    "Plumber": "管道工",
    "Points for cards": "卡牌获得的分数",
    "Pole Barns": "竹杆棚",
    "Pond Hut": "塘边小屋",
    "Porter": "搬运工",
    "Portmonger": "港口商贩",
    "Potato Digger": "土豆挖掘工",
    "Potato Harvester": "土豆收割工",
    "Potato Planter": "土豆种植者",
    "Potato Ridger": "马铃薯起垄机",
    "Potter Ceramics": "陶瓷器皿",
    "Potter's Yard": "陶艺家的庭院",
    "Potter's Yard effect": "陶艺家的庭院效果",
    "Potters Market": "陶艺市场",
    "Pottery": "陶艺工坊",
    "Pottery (or an Upgrade Thereof)": "陶艺工坊（或其升级版）",
    "Pottery Yard": "陶器园",
    "Priest": "神父",
    "Primary action spaces: available at the start of the game, the left column may vary or disappear based on the number of players": "主要行动格：在游戏开始时可用，左栏可能会根据玩家数量而变化或消失",
    "Private Forest": "私有森林",
    "Private Teacher": "私人教师",
    "Prodigy": "神童",
    "Profiteering": "投机",
    "Prophet": "先知",
    "Pub Owner": "酒吧老板",
    "Publican": "酒馆老板",
    "Pulverizer Plow": "碎土犁",
    "Pumpernickel": "粗麦面包",
    "Puppeteer": "木偶艺人",
    "Pure Breeder": "纯种哺育师",
    "Raised Bed": "垄作",
    "Rammed Clay": "夯实粘土",
    "Ranch Provost": "大牧场看守",
    "Randomly select an occupation in your hand. Either play it for an occupation cost of 2 <FOOD>, or give it to the next player.": "从你的手中随机选择1张职业卡，你必须选择是立即支付2 <FOOD>打出此职业卡，或将该职业卡交给你的下家.",
    "Ravenous Hunger": "极度饥饿",
    "Reader": "读书人",
    "Reap ${resources_desc}": "收获${resources_desc}",
    "Reap Hook": "钩状镰刀",
    "Receive ${resources_desc}": "获得${resources_desc}",
    "Receive ${resources_desc} from ${card}": "从 ${card}获得 ${resources_desc}",
    "Receive top ${resources_desc} goods from ${card}": "从${card} 获得顶部 ${resources_desc} 资源",
    "Reclamation Plow": "开荒犁",
    "Recluse": "隐居者",
    "Recount": "清点资源",
    "Recreational Carpenter": "休闲木匠",
    "Recruitment": "发展人口",
    "Recycled Brick": "环保砖",
    "Reed Bank": "芦苇池",
    "Reed Belt": "芦苇带",
    "Reed Pond": "芦苇池塘",
    "Reed Roof Renovator": "芦苇屋顶翻修工",
    "Reed-Hatted Toad": "苇帽蟾蜍",
    "Rejected card n°1": "被拒绝的卡片 n°1",
    "Rejected card n°2": "被拒绝的卡片 n°2",
    "Rejected card n°3": "被拒绝的卡片 n°3",
    "Rejected card n°4": "被拒绝的卡片 n°4",
    "Rejected card n°5": "被拒绝的卡片 n°5",
    "Rejected card n°6": "被拒绝的卡片 n°6",
    "Remodeling": "重构",
    "Remove ${resources_desc} promised by ${card}": "移除${card}摆放的 ${resources_desc}",
    "Remove 1 <GRAIN> from  fields": "从田地移除 1 <GRAIN>",
    "Remove 1 <GRAIN> from a field": "从一块田地上丢弃1 <GRAIN>",
    "Remove 1 crop from a field": "移除 1 块田上的 1 个作物",
    "Remove 1<GRAIN> from a field": "从 1 块田上移除 1<GRAIN>",
    "Remove 1<VEGETABLE> from a field": "从 1 块田上移除 1<VEGETABLE>",
    "Renovate": "翻修",
    "Renovate to clay": "翻修成砖屋",
    "Renovate to stone": "翻修成石屋",
    "Renovating to clay only costs you exactly 1 <CLAY> and 1 <REED>. Each clay room only costs you 3 <CLAY> and 2 <REED> to build.": "翻修成砖屋只花费你 1 <CLAY> 和 1 <REED>。建造每个砖屋只花费你 3 <CLAY> 和2 <REED> 。",
    "Renovating to stone costs you 2 <STONE> less. During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for each other player living in a stone house.": "翻修成石屋可以减少 2 <STONE> 花费. 计分时, 每有一位其他玩家住在石屋你获得1奖励 <SCORE> 。",
    "Renovation": "翻修",
    "Renovation Company": "翻修公司",
    "Renovation Materials": "翻修建材",
    "Renovation Preparer": "翻修筹划人",
    "Reorganize animals": "重新放置动物",
    "Report a bug": "报告错误",
    "Report a new bug": "报告一个新的错误",
    "Reseller": "分销商",
    "Resource Analyzer": "资源分析师",
    "Resource Hoarder": "资源囤积者",
    "Resource Market": "资源市场",
    "Resource Recycler": "资源循环再用者",
    "Restart turn": "重新开始回合",
    "Retail Dealer": "零售商",
    "Retraining": "转职培训",
    "Retraining Effect": "转职培训的效果",
    "Return ${card}": "归还${card}",
    "Return Fireplace": "归还火炉",
    "Return Fireplace or": "返回火炉或",
    "Return Fireplace/ Cooking Hearth": "归还火炉 /壁炉",
    "Return a person to your home": "返回一名家庭成员到你家中",
    "Return child at home": "将儿童放置在房间",
    "Return one built stable to your supply": "退还一个已建造的马厩到你的供给区",
    "Return or Cook 1 Wild Boar": "放生或煮食1野猪",
    "Return stables to your supply": "退还马厩到你的供给区",
    "Return the Pottery": "归还陶艺工坊",
    "Riparian Builder": "河岸建造工",
    "Riverine Shepherd": "河岸牧羊人",
    "Roastmaster": "烤肉大师",
    "Rock Beater": "碎石者",
    "Rock Garden": "石头园",
    "Rocky Terrain": "岩石地形",
    "Rod Collection": "鱼竿收藏",
    "Roll-Over Plow": "翻转犁",
    "Rolling Pin": "擀面杖",
    "Roman Pot": "罗马罐",
    "Roof Ballaster": "屋顶压载工",
    "Roof Examiner": "屋顶质检员",
    "Roof Ladder": "屋顶梯子",
    "Ropemaker": "绳索编织工",
    "Roughcaster": "装潢师",
    "Round ": "回合",
    "Round 13 or Before": "第13回合或之前",
    "Royal Wood": "皇家木料",
    "Rustic": "乡土之人",
    "Sack Cart": "运粮推车",
    "Saddler": "鞍具制造商",
    "Salter": "腌制工",
    "Sample Stable Maker": "样板马厩建造工",
    "Scales": "天平",
    "Schnapps Distiller": "烈酒酿造师",
    "Schnapps Distillery": "烈酒蒸馏器",
    "Scholar": "学者",
    "Scoring": "计分",
    "Scrap Collector": "废料收集者",
    "Scullery": "餐具室",
    "Sculptor": "雕刻师",
    "Sculpture": "雕塑",
    "Sculpture Course": "雕塑课程",
    "Scythe": "大镰刀",
    "Scythe Worker": "镰刀工",
    "Seasonal Worker": "季节工",
    "Seatmate": "同桌",
    "Seaweed Fertilizer": "海藻肥",
    "Second Spouse": "二婚配偶",
    "Second player": "第二位玩家",
    "Seducer": "魅惑者",
    "Seed Almanac": "种子年鉴",
    "Seed Pellets": "捆装种子",
    "Seed Researcher": "种子研究员",
    "Seed Seller": "种子贩售商",
    "Seed Servant": "种子仆人",
    "Seed Trader": "种子商贩",
    "Select ${nb} different goods to get (Collector)": "选择 ${nb} 种不同物品获得(Collector)",
    "Select 1 card in your hand": "选择你手中的1张牌",
    "Select 3 occupations in your hand": "选择你手中的3个职业",
    "Select 3 occupations in your hand. Select one of them randomly, which you can play immediately without paying an occupation cost.": "你从手中挑选3张职业卡，再从这3张卡中随机抽1个职业免费打出.",
    "Select a field to discard all crops (Roll-Over Plow)": "选择一片田地弃掉所有作物（翻转犁）",
    "Select a field with exactly 3 <GRAIN> (Land Consolidation)": "选择一片恰好具有3个<GRAIN>的田地（土地整顿）",
    "Select a future round space, subtract the number of the current round from it, and place this many <FOOD> on that space. At the start of that round, you get the <FOOD>.": "选择未来的一个回合行动格，将n个<FOOD>放在该回合行动格上，n=该回合数与当前回合数之差，该回合开始时，你获得这些<FOOD>。",
    "Select exactly one field.": "选择恰好一片田地。",
    "Select field (Changeover)": "选择田地（转变耕作效果）",
    "Select field (Craft Brewery)": "选择田地（精酿啤酒厂效果）",
    "Select field (Crudité)": "选择田地（前菜沙拉效果）",
    "Select field (Silage)": "选择田地（青贮饲料效果）",
    "Select field(s) (Straw Manure)": "选择田地（稻草肥料效果）",
    "Select fields (GameProvider)": "选择田地（猎物供应商效果）",
    "Select the giving and receiving field (Clearing Spade)": "选择来源与接收的农田（除草铲）",
    "Select the number of unused farmyard spaces you want to hide (Hide Farmer)": "选择要隐藏的未使用农地的数量（隐藏农民）",
    "Select up to 2 different goods to buy (Trade Teacher)": "选择最多两种不同的物品购买（贸易导师）",
    "Sequestrator": "财产扣押者",
    "Shaving Horse": "刨工台",
    "Shearer": "织布者",
    "Shed Builder": "棚舍建造师",
    "Sheep": "羊",
    "Sheep Agent": "小羊代养员",
    "Sheep Inspector": "羊群巡视员",
    "Sheep Keeper": "羊群看守",
    "Sheep Market": "羊市",
    "Sheep Provider": "羊只供应商",
    "Sheep Rug": "羊毛地毯",
    "Sheep Walker": "牧羊人",
    "Sheep Well": "绵羊井",
    "Sheep Whisperer": "召羊人",
    "Shelter": "遮蔽所",
    "Shepherd's Crook": "牧羊杖",
    "Shepherd's Whistle": "牧羊哨",
    "Shifting Cultivation": "走耕",
    "Shifting Cultivator": "轮耕农",
    "Shifting Cultivator's effect": "轮耕农的效果",
    "Shoreforester": "河岸林务官",
    "Shovel Bearer": "铲土工",
    "Show form": "显示形式",
    "Show hand cards": "显示手牌",
    "Show help tour.": "展示帮助面板。",
    "Show major improvements": "显示主要发展卡",
    "Show possible exchanges": "显示可能的交换",
    "Show scoring details.": "显示计分细则。",
    "Show scoring helpsheet.": "显示计分提示表。",
    "Side Job": "副业",
    "Silage": "青贮饲料",
    "Silokeeper": "谷仓守卫",
    "Simple Oven": "简易烤炉",
    "Site Manager": "站点管理员",
    "Size of cards": "卡牌尺寸",
    "Size of central board(s)": "中央板尺寸",
    "Size of player board(s)": "玩家图板尺寸",
    "Skillful Renovator": "娴熟翻修工",
    "Skimmer Plow": "撇犁",
    "Skip field and breeding phase": "跳过收割及繁殖阶段",
    "Sleeping Corner": "卧室",
    "Sleight of Hand": "小花招",
    "Slurry": "喷洒泥浆",
    "Slurry Spreader": "喷洒泥浆",
    "Small Animal Breeder": "小动物饲养员",
    "Small Basket": "小篮子",
    "Small Greenhouse": "小温室",
    "Small Greenhouse effect": "小型温室效果",
    "Small Trader": "小商贩",
    "Small-scale Farmer": "小户农家",
    "Smuggler": "走私贩",
    "Social Benefits": "社会福利",
    "Soil Scientist": "土壤科学家",
    "Soldier": "士兵",
    "Sour Dough": "生面团",
    "Sow": "播种",
    "Sow / Replace sow": "播种/替换播种",
    "Sower": "播种工",
    "Sowing Director": "播种总监",
    "Sowing Master": "播种大师",
    "Special Food": "特色食物",
    "Speed of animation when a card is played": "卡牌效果动画的速度",
    "Spice Trader": "香料商",
    "Spin Doctor": "公关专家",
    "Stable": "马厩",
    "Stable Architect": "马厩建筑师",
    "Stable Cleaner": "马厩清洁工",
    "Stable Manure": "马厩肥料",
    "Stable Master": "马厩大师",
    "Stable Milker": "牛棚挤奶工",
    "Stable Planner": "马厩规划师",
    "Stable Sergeant": "圈舍警官",
    "Stable Tree": "树洞圈舍",
    "Stable Yard": "马厩庭院",
    "Stablehand": "马厩帮工",
    "Stables": "马厩",
    "Stagehand": "舞台布景工",
    "Stall Holder": "摊贩",
    "Stallwright": "马厩工人",
    "Start of harvest phase": "收成开始时",
    "Starting position in first round": "第一轮开始位置",
    "Starting round n°${round}": "回合${round}开始",
    "Steam Machine": "蒸气机",
    "Steam Plow": "蒸汽动力犁",
    "Stew": "炖菜",
    "Still in Wooden House": "还住在木屋里",
    "Stock Protector": "家畜守护者",
    "Stockman": "牲畜饲养员",
    "Stockyard": "牲畜围栏",
    "Stone Axe": "石斧",
    "Stone Buyer": "石头采购商",
    "Stone Cart": "石头推车",
    "Stone Carver": "石雕工",
    "Stone Clearing": "碎石清理",
    "Stone Company": "石材公司",
    "Stone Custodian": "石场看守员",
    "Stone House Reconstruction": "重建石屋",
    "Stone Importer": "石头进口商",
    "Stone Oven": "石造烤炉",
    "Stone Sculptor": "雕刻家",
    "Stone Tongs": "采石钳",
    "Stone Weir": "石坝",
    "Stone house rooms": "石屋房间",
    "Stonecutter": "切石工",
    "Storage Barn": "储藏室",
    "Store of Experience": "储备经验",
    "Storehouse Keeper": "仓库管理员",
    "Storehouse Steward": "仓库管家",
    "Storeroom": "存储室",
    "Stork Nest effect": "白鹳巢效果",
    "Stork's Nest": "白鹳巢",
    "Straw Hat": "草帽",
    "Straw-Thatched Roof": "茅草屋顶",
    "Strawberry Patch": "草莓园",
    "Studio": "工作室",
    "Studio Boat": "工作船",
    "Sugar Baker": "焦糖烘培师",
    "Summer House": "避暑宅院",
    "Sundial": "日晷",
    "Supply Boat": "补给船",
    "Swagman": "流浪汉",
    "Sweep": "打扫",
    "Swimming Class": "游泳课",
    "Swing Plow": "摆杆步犁",
    "Syrup Tap": "糖浆水龙头",
    "Take ${resources_desc} from ${action_space}": "拿取${resources_desc} 从 ${action_space}",
    "Take 1<VEGETABLE> from one of your fields": "从你其中一块的田上拿取 1<VEGETABLE>",
    "Take your choice of 1 reed or 1 stone as well as 1 food": "你选择一颗种子或一块石头和一份食物",
    "Task Artisan": "任务型工匠",
    "Tasting": "品鉴会",
    "Tax Collector": "收税人",
    "Tea House": "茶馆",
    "Tea Time": "茶点时间",
    "Teacher's Desk": "讲台桌",
    "Telegram": "电报",
    "That field is not eligible.": "那片田地不符合条件。",
    "The 17th Century Was Not an Easy Time to be a Farmer. Players begin the game with two family members and can grow their families over the course of the game. This allows them more actions but remember you have to grow more food to feed your family as it grows! Feeding your family is a special kind of challenge and players will plant grain and vegetables while supplementing their food supply with sheep, wild boar and cattle. Guide your family to wealth, health and prosperity and you will win the game.": "17世纪，务农非易事。玩家会在游戏开始时获得两个家庭成员，随着游戏的推进玩家不断壮大家庭。拥有更多的家庭成员虽然可以采取更多行动，但是请记住你也需要提供更多的食物去喂养家庭成员！喂养家庭成员不仅是一项特殊的挑战，同时还需要种植小麦和蔬菜，饲养猪牛羊，最后引导你的家庭走向富裕小康，你才能在游戏中获胜。",
    "The first time after you play this card that you have 5 <PIG> on your farm, you immediately get 3 bonus <SCORE>.": "打出此卡后，仅在你首次拥有不少于5<PIG>时，你立即获得3<SCORE>。",
    "The next time you take animals from an accumulation space and accommodate all of them on your farm, you get 1 bonus <SCORE> for each of these animals.": "在下一次你从积累行动格抓取动物并将抓取的动物全部养在你的农场里时，则你获得与你刚从行动格上抓取的动物数相等的<SCORE>。",
    "The number after the / in your food reserve is a reminder of how much food the player currently needs for the next harvest.": "食物储备中/后的数字提醒玩家下一次收获当前需要多少食物。",
    "The number of rooms in your house does not matter for this effect.": "房间的数量与此效果无关。",
    "The other icon (with mixed card types) brings up your hand of Occupations and Minor Improvements. It will not appear if you are in Beginner Mode, or if you have customized the setting to move it elsewhere.": "另一个图标（混合卡片类型）显示您的职业和次要发展卡。如果您处于初学者模式，或者您自定义了将其移动到其他位置的设置，则不会显示该选项。",
    "These controls will clear all, decrease, increase, or maximize a specific animal type in each of your pastures/stables/rooms.": "这些控制命令会清除圈地/马厩/房间中的所有动物，减少动物数量，增加动物数量或者数量最大化某种动物类型。",
    "These player panels contain a lot of useful information!": "这些玩家板包含很多有用的信息！",
    "Thick Forest": "密林",
    "Third player": "第三位玩家",
    "This card can hold 1 animal for each pasture you have, even different types. After the breeding phase of each harvest, you get 1 <FOOD> for each unused spot on this card.": "你的农场里每拥有1个圈地，你便可在此卡上饲养1只动物（可以是不同种类的）。在每个繁殖阶段后，你获得与此卡上未使用的饲养空间数相等的<FOOD>。",
    "This card can hold a number of <PIG> equal to the number of completed feeding phases.": "这张卡上可放置的猪 <PIG> 数量等于已完成的喂食阶段.",
    "This card can hold a number of <SHEEP> equal to the number of completed feeding phases.": "你能在此卡上养<SHEEP>，但数量不得超过已过的喂养阶段数。",
    "This card can hold up to 1 <SHEEP>, 1 <PIG>, and 1 <CATTLE>.": "此卡最多可容纳 1<SHEEP>, 1<PIG>, 和 1<CATTLE>.",
    "This card can hold up to 3 animals of the same type. (It is not considered a pasture).": "你可以在此卡上饲养至多3只同类的动物（此卡不视为圈地）。",
    "This card can only be played via a __Major Improvement__ action. It provides room for one person. You may no longer renovate.": "此卡只能通过__打主发__行动打出，并且可供1名家庭成员居住。但无论如何，你再也不能翻修了。",
    "This card is a __1 <WOOD>__ accumulation space for you only. Each time the newly revealed action space card is a __Quarry__ accumulation space, you must discard all <WOOD> from this card.": "此卡是仅你可用的__1<WOOD>__积累行动格。每当新翻开的回合行动卡是__矿场__行动格时，你必须弃掉此卡上积累的所有<WOOD>。",
    "This card is a field on which you can only sow and harvest wood as you would grain. Each time you harvest the last <WOOD> from this card, you also get 1 <VEGETABLE>.": "这张卡牌是1个田地，你可以在上边如同麦子一样播种和收割木头。每次你从这张卡牌上收割最后1<WOOD>，你同时获得1 <VEGETABLE>。",
    "This card is a field that can only grow vegetables.": "这张牌可视为一块只能种蔬菜的田地。",
    "This card is a field that can only grow vegetables. Each time you harvest the last <VEGETABLE> from this card, you can plow 1 field.": "此卡视为 1 块只能播种蔬菜的田地。每当你从此卡上收割下最后1<VEGETABLE>时，你可以犁一块田。",
    "This card is a field that can only grow vegetables. You can immediately turn each <VEGETABLE> you harvested from this card into 4 <FOOD>.": "这张卡视为只能种植蔬菜的田。你能将在此卡上收割的 <VEGETABLE> 立即转化为4<FOOD>.",
    "This card is a field. During the field phase of each harvest, if you harvest at least 1 good from this card, you also get 1 <FOOD>.": "此卡视作1块田。在每个丰收时节的收割阶段，如果你从这张卡牌上收割了至少一个物品，你获得1<FOOD>。",
    "This card is a field. Each time you remove the last <GRAIN> or <VEGETABLE> from this card, you can immediately sow <VEGETABLE> or <GRAIN> on this card, respectively.": "此卡视为 1 块田。每当你从此卡上收割完最后一份<GRAIN>/<VEGETABLE>后，你可以立即在此卡上播种<VEGETABLE>/<GRAIN>。",
    "This card is an action space for all. A player who uses it gets 1 building resource of each type they already have. If another player uses it, they must first pay you 1 <FOOD>.": "此卡是所有玩家都可使用的行动格。使用此行动格的玩家获得每种他已有的建筑资源各1个。其他玩家使用此卡前必须先支付你1 <FOOD>。",
    "This card is an action space for all. A player who uses it immediately gets 1 <FOOD>. Immediately before the returning home phase, they can use an unoccupied action space with the person from this card.": "此卡视为全体玩家可用的1个行动格。使用该行动格的玩家立即获得1<FOOD>，并可在当回合回家阶段开始前，派遣此卡上的家庭成员去使用1个空的行动格。",
    "This card is an action space for all. If another player uses it, they get 3 <WOOD> and must give you 1 <WOOD> from the general supply. If you use it, you get 4 <WOOD>.": "这张卡是对所有人都可用。 如果其他玩家使用它，他们会得到 3 个 <WOOD>，并且必须从通用供应中给你 1 个 <WOOD>。 如果你使用它，你会得到 4 个<WOOD>。",
    "This card is an action space for you only. If each other player has more rooms than you, it provides the __Day Laborer__, __Building Rooms__, and __Major Improvement__ actions (all three).": "此卡是仅你可用的行动格。若其他玩家的房间数量都比你多，则该行动格可提供__临时工__,__建造房屋__和__打主发__共3个行动（可三项皆做）。",
    "This card is an action space for you only. In rounds 3-5, it provides a __Renovation__ action. In rounds 6-8, it provides your choice of 1 <VEGETABLE>, <PIG>, or <CATTLE>.": "此卡是仅你可用的行动格。在第3-5回合，它提供的是__翻修__行动。在第6-8回合，它提供的是1份<VEGETABLE>、1只<PIG>或是1只<CATTLE>。",
    "This card is an action space for you only. When you use it for the 1st/2nd/3rd/4th time, you get 1 <BEGGING> marker and 6/7/8/9 different good of your choice.": "这张卡牌是一个仅能允许你使用的行动格. 当你第1/2/3/4次使用它时, 你获得1 <BEGGING> 标记和 6/7/8/9 种不同物品.",
    "This card is an action space for you only. When you use it, you get 3 <GRAIN>. You can build the __Stone Oven__ major improvement even when taking a __Minor Improvement__ action.": "这张卡你的专属行动格。你使用时获得3 <GRAIN>。你可以在__打次发__行动打出__石造烤炉__。",
    "This card provides room for 1 person.": "这张卡可以为一个家庭成员提供房间。",
    "This card provides room for one person, but only until the returning home phase of round 9. If, by then, there is no room elsewhere for that person, remove it from play.": "在第9回合回家阶段之前，此卡都可供1名家庭成员居住。若到第9回合回家阶段你仍未给此卡上的家庭成员提供新的住所，则将此卡上的家庭成员移出游戏。",
    "This is an action space for all. A player who uses it can exchange 5/7/9 <WOOD> for 8 <WOOD> and 2/4/7 <FOOD>. When another player uses it, they must first pay you 1 <FOOD>.": "此卡是全体可用的行动格：用5/7/9根<WOOD>交换8根<WOOD>+2/4/7份<FOOD>。对手在使用此行动格前需支付你1份<FOOD>。",
    "This is an action space for all. A player who uses it gets 3 bonus <SCORE>. If another player uses it, they must first pay you 1 <GRAIN>.": "这是一个所有人都能使用的行动格。使用它的玩家获得3奖励<SCORE>。如果是其他玩家使用它，他必须先支付你1 <GRAIN>。",
    "This is the central board where you take your actions. It consists of these parts:": "这是你采取行动的中央版图。它由以下几部分组成：",
    "This is your personal farmyard board. Here you can build rooms, build fences, build stables, or plow fields.": "这是你的个人农场版图。在这里，你可以建造房间、栅栏、马厩或犁田。",
    "Three-Field Rotation": "三田轮耕法",
    "Thresher": "打谷者",
    "Threshing Board": "打谷板",
    "Throwing Axe": "飞斧",
    "Thunderbolt": "突发事件",
    "Timber Shingle Maker": "木瓦制造商",
    "Tinsmith Master": "锡匠大师",
    "Toggle help/safe mode.": "切换帮助/安全模式。",
    "Toolbox": "工具箱",
    "Top section: resources and food in personal supply.": "顶部部分：个人供应区中的资源和食物。",
    "Total": "总计",
    "Town Hall": "市政厅",
    "Tracked card n°1": "跟踪卡 n°1",
    "Tracked card n°10": "跟踪卡 n°10",
    "Tracked card n°11": "跟踪卡 n°11",
    "Tracked card n°12": "跟踪卡 n°12",
    "Tracked card n°13": "跟踪卡 n°13",
    "Tracked card n°14": "跟踪卡 n°14",
    "Tracked card n°2": "跟踪卡 n°2",
    "Tracked card n°3": "跟踪卡 n°3",
    "Tracked card n°4": "跟踪卡 n°4",
    "Tracked card n°5": "跟踪卡 n°5",
    "Tracked card n°6": "跟踪卡 n°6",
    "Tracked card n°7": "跟踪卡 n°7",
    "Tracked card n°8": "跟踪卡 n°8",
    "Tracked card n°9": "跟踪卡 n°9",
    "Trade Teacher": "贸易导师",
    "Transactor": "处理者",
    "Trap Builder": "陷阱修建工",
    "Traveling Players": "卖艺",
    "Tree Cutter": "砍树工",
    "Tree Farm Joiner": "树农木匠",
    "Tree Guard": "树木守护者",
    "Tree Inspector": "树木巡查员",
    "Treegardener": "树农",
    "Treegardener's effect": "树农的效果",
    "Trellis": "网状围栏",
    "Trellises": "网格棚架",
    "Trident": "三齿鱼叉",
    "Trimmer": "牧场修边工",
    "Trout Pool": "鳟鱼池",
    "Trowel": "泥铲",
    "Truffle Searcher": "松露搜寻者",
    "Truffle Slicer": "松露切片器",
    "Tumbrel": "施肥车",
    "Turnip Farmer": "萝卜农夫",
    "Turnwrest Plow": "转犁",
    "Tutor": "家庭教师",
    "Twibil": "鹤嘴斧",
    "Twin Researcher": "双胞胎研究员",
    "UPDATED: At any time, if you have a grain field with exactly 3 sown <GRAIN>, you can exchange the <GRAIN> on the field for 1 <VEGETABLE> on the field.": "更新：任何时候，如果你拥有一片已播种恰好3<GRAIN>的田地，你可以将田地里的3<GRAIN>换成1<VEGETABLE>。",
    "UPDATED: Each time before you use the action space above the most recent round 1-14 action space, you get 2 <CLAY>.": "更新：每次使用最近轮次回合行动格上方的行动格前，你得到2<CLAY>。",
    "UPDATED: Each time you use an animal accumulation space, you get an additional 1 <PIG> if you occupy a Round 1-14 action space which is immediately to the left or right of that accumulation space.": "每当你使用动物积累行动格时，若你已占据了紧挨着该积累行动格左侧或右侧的回合行动格，则你额外获得1<PIG>。",
    "UPDATED: In the returning home phase of each round, place 1 <WOOD> on this card. Each time after you build a Fireplace, Cooking Hearth, or oven, move up to 4 <WOOD> from this card to your supply.": "更新:在每个回合的回家阶段，在这张卡上放置1 <WOOD>。每次在你建造火炉,壁炉，或者烤炉时，从这张卡牌上移动最多4<WOOD>到你的供给区。",
    "UPDATED: Reveal the action space card for round 14. Only you can use it until round 14 starts.": "更新: 翻开第14回合的回合行动格。只有你可以使用这个行动格直到第14回合开始。",
    "UPDATED: When you play this card, you immediately get 2 <WOOD>. Each time after you build at least one new room, you can build or play a number of improvements equal to the number of new rooms you built, paying up to 1 <WOOD> less for each such improvement.": "更新: 当你打出这张卡时, 你立即获得2份<WOOD>. 每当你建造至少一间新房间时, 你可以立即打出等同于你本次建造的新房间数目的发展卡, 以此法打出的每张发展卡可以少支付一份<WOOD>.",
    "Uncaring Parents": "冷漠的父母",
    "Undo last step": "撤回上一步",
    "Unused spaces": "未使用的空间",
    "Up to two times: Immediately spend any 2/3/4 building resources for 1 <SHEEP>/<PIG>/<CATTLE> from the general supply.": "最多两次: 立即花费 2/3/4 建筑资源从公共供给区获得1 <SHEEP>/<PIG>/<CATTLE>。",
    "Up until all other farmyard spaces are used, you cannot use the unused spaces that are orthogonally adjacent to your house (not even to build rooms).": "直到版图上的其他空格都被占用前，你不能使用与你的房子正交相邻的未使用的空格（甚至不能建房间）。",
    "Upholstery": "室内装潢",
    "Upscale Lifestyle": "上流生活",
    "Urgent Wish for Children": "求子心切",
    "Use ${action_space}": "使用 ${action_space}",
    "Use ${action_space} (${position})": "使用 ${action_space} (${position})",
    "Use top ${resources_desc} goods from ${card}": "从 ${card} 顶端使用 ${resources_desc} 资源",
    "Usufructuary": "受益人",
    "Value Assets": "价值资产",
    "Various oven improvements allow you to turn your grain into even more food": "不同的烤炉发展卡能使你将麦子转换成更多的食物",
    "Vegetable Seeds": "蔬菜种子",
    "Vegetable Slicer": "蔬果刨刀",
    "Vegetable Vendor": "蔬菜摊贩",
    "Vegetables": "蔬菜",
    "Veggie Lover": "素食爱好者",
    "Village Peasant": "乡村壮丁",
    "Visionary": "前瞻之人",
    "Wage": "工资",
    "Walking Boots": "步行靴",
    "Wall Builder": "砌墙工",
    "Want to play with same configuration ? Here is the seed of your game ${seed}": "想玩同样的配置吗？这是你游戏的种子${seed}",
    "Want to play with same configuration ? Here is the seed of your game : <code>${seed}</code>": "想要以同样的设定再次游玩吗？这里是你这场游戏的种子码：<code>${seed}</code>",
    "Wares Salesman": "货物推销员",
    "Water Gully": "水沟",
    "Water Worker": "水上工人",
    "Waterlily Pond": "睡莲池塘",
    "Weakling": "体弱多病者",
    "Wealthy Man": "大富豪",
    "Welcome to Agricola on BGA. I'm here to give you a tour of the interface, to make sure you'll enjoy your games to the fullest.": "欢迎来到BGA上的农场主。我在这里向您介绍界面，以确保您能充分享受您的游戏。",
    "Well": "井",
    "Western Quarry": "西矿场",
    "Whale Oil": "鲸油",
    "Wheel Plow": "轮式犁",
    "When you build your 1st and 2nd stable, you get 1 <GRAIN>. When you build your 3rd and 4th stable, you get 1 <VEGETABLE>. (This does not apply to stables you have already built.)": "当你建造第1/2个马厩时，你获得1<GRAIN>。当你建造第3/4个马厩时，你获得1<VEGETABLE>。（不追溯）",
    "When you build your 2nd/3rd/4th stable, you immediately get 1 <CATTLE>/<PIG>/<SHEEP>, even if built on the same turn (but not retroactively).": "在你建造第2/3/4个马厩时，你立刻获得 1<CATTLE> /<PIG> /<SHEEP> ，即使你一次建造了多个马厩，你也可以同时获得它们（不计溯及既往）。",
    "When you encounter a bug, please refresh your page to see if the bug goes away. Knowing whether or not a bug is persisting through refresh or not will help us find and fix it, so please include that in the bug report!": "当您遇到某个错误，请刷新页面看看是否错误消失。知道错误通过刷新是否继续存在将帮助我们发现并解决错误，所以请在错误报告中包含这项！",
    "When you live in a clay or stone house, you can pay 1 <GRAIN> and 2 <FOOD>. If you do, for the rest of the game, this card provides room for exactly one person.": "当你居住在砖屋或石屋中时，你可以支付1 <GRAIN>+ 2 <FOOD>到公共供应堆。一旦你这么做，此卡便能供恰好1名家庭成员居住。",
    "When you play this card and at the end of each work phase in which the __Forest__, __Clay Pit__, and __Reed Bank__ accumulation spaces are all occupied, you get 1 <GRAIN>.": "打出时立即获得1份小麦。在每回合工作阶段结束时，若__森林__， __粘土坑__和__芦苇池__积累行动格都被占用，则你得到1 <GRAIN>。",
    "When you play this card and at the start of each feeding phase, you can take a __Bake Bread__ action.": "当你打出这张牌时以及每个喂食阶段开始时，你可以进行一个 __烤面包__ 行动。",
    "When you play this card and each time 1 <REED> is placed on an empty __Reed Bank__ accumulation space in the preparation phase, you get 1 <WOOD>.": "当你打出这张卡牌或在回合准备阶段 1 <REED>放置在空的  __芦苇池__ 积累行动格上时，你获得1 <WOOD>.",
    "When you play this card and each time a stone accumulation space appears on a round space in the preparation phase, you get 1 <WOOD> and a __Minor Improvement__ action.": "当你打出这张牌或者每次一个石头积累行动格在一个回合准备阶段翻出来时，你获得1 <WOOD> 和1个__次要发展卡__ 行动.",
    "When you play this card and each time after you use a __Lessons__ action space or the __Clay Pit__ accumulation space, you get 1 <CLAY>.": "当你打出这张卡牌或者每次你使用一次__职业训练__ 行动格或 __黏土坑（1砖）__ 积累行动格之后, 你获得1 <CLAY>.",
    "When you play this card and each time before you use the most recent action space card, you get 1 building resource of your choice and 1 <FOOD>.": "打出此卡时与每次你使用当回合新翻开的那张回合行动卡之前，你获得1个任意建筑资源+1<FOOD>。",
    "When you play this card and each time you build a major improvement, you get 1 <PIG>.": "你在打出此卡/打出一张主要发展卡时，你获得1<PIG>。",
    "When you play this card as your first occupation, you immediately get 1 <FOOD> for every other occupation in play (by any player), up to a maximum of 7 <FOOD>.": "如果此卡是你的第一张职业，对于每张其他人已打出的职业，你都获得1<FOOD>，至多7<FOOD>。",
    "When you play this card in a 1-/2-/3-/4- player game, you immediately get 2 <GRAIN>/3 <CLAY>/2 <REED>/2 <SHEEP>.": "当你在1/2/3/4人游戏中打出此卡时，你立即获得2份<GRAIN>/3份<CLAY>/2份 <REED>/2 只<SHEEP>.",
    "When you play this card in round 5 or later, you can immediately pay 1 <STONE>, 1 <GRAIN>, 1 <VEGETABLE>, and 1 <SHEEP> to take a __Family Growth Even without Room__ action.": "当你在第五回合或之后打出这张卡牌时，你能立即支付 1 <STONE>, 1 <GRAIN>, 1 <VEGETABLE>, 和1 <SHEEP>执行一次 __生娃（无需空房间）__ 行动.",
    "When you play this card paying <GRAIN>/<REED> for it, you immediately get 1 <VEGETABLE>/4 <WOOD>.": "打出此卡时，若你支付的是<GRAIN>/<REED>，则你立即获得 1 <VEGETABLE>/4 <WOOD>。",
    "When you play this card, all other players get 1 <FOOD> each.": "当你打出这张卡牌时，所有其他玩家每人获得1 <FOOD>.",
    "When you play this card, each player (including you) can choose to get 2 <SHEEP> or 2 <FOOD>; you also get 1 <CATTLE>.": "打出时，每个玩家（包括你）可以选择获得 2 <SHEEP>/ 2 <FOOD>，且你额外获得 1 <CATTLE>。",
    "When you play this card, if the number of completed harvests is equal to the number of occupations you played, you immediately get 1 <FOOD>, 1 <GRAIN>, and 1 <VEGETABLE>.": "当你打出这张卡牌时，如果已经历的收获阶段的数量与你已打出的职业卡数量相同，你立即获得 1 <FOOD>, 1 <GRAIN>, 和 1 <VEGETABLE>.",
    "When you play this card, if you have 1/2/3/4 major improvements, you immediately get 2/3/4/5 <REED>.": "当你打出这张牌时,如果你有 1/2/3/4张主要发展卡, 你立即获得 2/3/4/5 <REED>.",
    "When you play this card, if you have at least 1/3/4 <SHEEP>, you immediately get 2/3/4 <FOOD>. The same applies if you have at least 1/2/3 <CATTLE>.": "当你打出这张牌时, 如果你有至少 1/3/4 <SHEEP>, 你立即获得 2/3/4 <FOOD>. 同样适用于如果你有至少 1/2/3 <CATTLE>.",
    "When you play this card, if you have at least 2/4/5 unplanted field tiles, you immediately get 1/2/3 <VEGETABLE>.": "当你打出这张卡牌时,如果你有至少 2/4/5块空田板块, 你立即获得1/2/3 <VEGETABLE>.",
    "When you play this card, if you have exactly 2/3/4/5 rooms, you immediately get 1 <VEGETABLE>/<FOOD>/<GRAIN>/<VEGETABLE>.": "当你打出这张卡牌时, 如果你有恰好 2/3/4/5间房间，你立即获得1<VEGETABLE>/<FOOD>/<GRAIN>/<VEGETABLE>.",
    "When you play this card, if you live in a clay house with exactly 2 rooms, you immediately get 3 <CLAY>, 2 <REED> and 2 <STONE>.": "当你打出这张卡时，若你仅居住在2间砖屋，你立即获得3份<CLAY>， 2根 <REED> 和2块 <STONE>。",
    "When you play this card, if you would score the maximum 4 points in 3 scoring categories (including fenced stables), you can extend your house by 1 room at no cost.": "打出此卡时，如果你有至少3个获得了4分满分的计分项（包括4个被栅栏围住的马厩），则你可以免费扩建1间房屋。",
    "When you play this card, immediately build a major improvement. When paying its cost, you can replace up to 1 building resource of each type with 1 <FOOD> each.": "打出时，你立即打出1张主要发展卡。在支付费用时，你可以将所需的每种建筑资源中的至多1个分别改用1<FOOD>来代替。",
    "When you play this card, immediately build the __Basketmaker's Workshop__ major improvement for 1 <STONE> and 1 <REED>.": "打出此卡时，你可以立即支付1块<STONE>+1捆<REED>来购买__芦苇工坊__。",
    "When you play this card, immediately get 1 <WOOD>. Once you live in a stone house, at the start of each round, you can build exactly 1 stable for 1 <WOOD>.": "当你打出这张卡时，你立刻获得１个<WOOD>。一旦你住在石屋，每回合开始时，你可以用１个<WOOD>建造最多１个马厩。",
    "When you play this card, immediately pay an amount of <FOOD> equal to the number of complete rounds left to play to take a __Family Growth Even without Room__ action.": "当你打出这张卡牌时，立即支付剩余完整回合数量的 <FOOD> 执行一次 __生娃（无需空房间）__行动.",
    "When you play this card, immediately place (up to) 5 fences from your supply on it. When you build fences, fences taken from this card cost you nothing.": "当你打出这张牌时，立即将你的供应区中的至多5 根栅栏放在上面。当你围栅栏时，可以免费使用此卡上的栅栏。",
    "When you play this card, immediately place 6 <WOOD> on it. Immediately after each time you play a card from your hand, including this one, you get 1 <WOOD> from this card.": "当你打出这张卡时，立即在这张卡牌上放6<WOOD>。每次你从手中打出一张卡牌后，包含这张卡牌，你立即从这张卡牌上获得1<WOOD> 。",
    "When you play this card, immediately play the field phase of the harvest on your farmyard only.": "当你打出这张卡时，你的农场立即进行一次丰收时节的收割阶段。",
    "When you play this card, immediately take a __Renovation__ action. Afterward, you can take a __Build Fences__ action. (Both actions require their usual cost.)": "当你打出这张卡牌时,立即执行一次__翻修__ 行动。之后你能执行一次 __建造栅栏__ 行动。(两个行动都需要支付相应的费用)",
    "When you play this card, pay 1 <FOOD> for each remaining harvest to immediately get 1 <CATTLE> and 1 <PIG>.": "当你打出这张卡时，支付剩余收获阶段数的<FOOD>，然后立刻获得 1<CATTLE>和 1<PIG>。",
    "When you play this card, you can choose to buy 1 <GRAIN> for 1 <FOOD>, or 1 <VEGETABLE> for 3 <FOOD>. This card is a field.": "当你打出这张卡牌时，你可以用1 <FOOD>购买1<GRAIN>,或者用3 <FOOD>购买1 <VEGETABLE> . 这张卡视为一块农田.",
    "When you play this card, you can exchange any number of <FOOD> for 1 bonus <SCORE> each, up to the number of completed harvests.": "当你打出这样卡牌时, 你可以用任意数量的 <FOOD>来交换相同数量的奖励 <SCORE> , 最多与已完成的收成阶段数量相同.",
    "When you play this card, you can immediately build exactly 1 stable for 1 <WOOD>. Exactly one of your unfenced stables can hold up to 3 animals of one type.": "当你打出这张牌时，你可以立即用 1 个 <WOOD> 建造 最多1 个马厩。 你可在最多一个没有栅栏的马厩里饲养最多3只同种类型的动物。",
    "When you play this card, you can immediately buy exactly 1 <VEGETABLE> for 3 <FOOD>. At any time, you can discard 1 <VEGETABLE> on top of another <VEGETABLE> in a field to get 4 <FOOD>.": "打出此卡时，你可以立即支付3<FOOD>来购买1<VEGETABLE>。从现在起，你可以随时从你生长着多份<VEGETABLE>的田上弃掉1<VEGETABLE>来获得4<FOOD>。",
    "When you play this card, you can immediately buy exactly 2 <STONE> for 1 <FOOD>. From the next round on, once per round, you can buy 1 <STONE> for 2 <FOOD>.": "当你打出这张卡时，你能花费 1 <FOOD>购买2 <STONE>.从下个回合开始，每个回合限用一次，你能花费2 <FOOD> 购买1 <STONE> .",
    "When you play this card, you can immediately exchange 0/1/3 <CLAY> for 1/2/3 <GRAIN>. This card is a field.": "当你打出这张卡时, 你可以用 0/1/3 <CLAY> 交换 1/2/3 <GRAIN>. 这张卡视为一块农田.",
    "When you play this card, you can immediately exchange up to 4 building resources for an equal number of other building resources.": "打出时你可以立即将至多4个任意建筑资源转化为等量的任意其他建筑资源。",
    "When you play this card, you can immediately move the first person (unless it is on the __Meeting Place__ action space) you placed this work phase to this card. If you do, immediately afterward, you can place another person.": "打出此卡时，你可以立即将你在本回合工作阶段派遣的第1名家庭成员移动到此卡上（除非他位于__聚会场所__行动格）。若你如此做，你可以立即再派遣另1名家庭成员。",
    "When you play this card, you can immediately pay 1 <FOOD> to get 1 <STONE> for each room you have.": "当你打出这张卡时，你可以立即支付1份 <FOOD>，然后获得等同你房间数量的 <STONE> 。",
    "When you play this card, you can immediately plow 1 field, which needs not be adjacent to another field.": "打出此卡时，你立即犁1块田，并且这块新犁的田可以不挨着你原有的田地板块。",
    "When you play this card, you can immediately plow up to 2 fields.": "打出时立即犁至多2块田。",
    "When you play this card, you can immediately return up to 3 <STABLE> from your farmyard board to your supply and get 3 <WOOD> for each.": "打出时你可以立即退还你农场里的至多3<STABLE>到个人供应区，每退还1个马厩你便获得 3<WOOD>。",
    "When you play this card, you can immediately take a __Bake Bread__ action.": "当你打出这张牌时，你可以立即采取__烤面包__行动。",
    "When you play this card, you can immediately turn as many building resources into food as you have people:": "当你打出这张卡时，你可以立即根据你的农夫数量，按照下列方式将相同数量的建筑资源转换成食物：",
    "When you play this card, you can pay 2 <FOOD> to get 1 <SHEEP>, 1 <PIG>, and 1 <CATTLE>, but only if you can accommodate all three animals on your farm.": "打出此卡时，你可以立即支付2<FOOD>来获得1<SHEEP>+1<PIG>+1<CATTLE>，但前提是你能将这3只动物全数饲养在你的农场里。",
    "When you play this card, you get 1 <FOOD>. Each time you pay an occupation cost, you can pay 1 building resource of your choice in place of (up to) 2 <FOOD>.": "打出时获得1<FOOD>。每当你支付职业培训费时，你可以用1个任意建筑资源代替至多2<FOOD>。",
    "When you play this card, you get 1 bonus <SCORE> for each complete stage left to play. You may not play any more occupations.": "对于每个剩余的完整季节，你获得 1 <SCORE>(两个丰收时节之间称为1个季节)。你不能再打出任何职业卡。",
    "When you play this card, you get 2 <WOOD> and you can immediately build the __Clay Oven__ or __Stone Oven__ major improvement. Either way, it only costs you 1 <CLAY> and 1 <STONE>.": "打出时立即获得2根<WOOD>，并且，你可以立即支付1块<CLAY>+1块<STONE>来购买__砖造烤炉__或__石造烤炉__。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <CLAY>. Each time any player (including you) uses the __Pig Market__ accumulation space, you immediately get 2 <CLAY>.": "打出时立即获得1<CLAY>。每当任意玩家（包括你）使用__猪市场__积累行动格时，你立即获得2块<CLAY>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <CLAY>. You can use <CLAY> instead of <WOOD> to build fences.": "当你打出这张卡时，你立即获得1块 <CLAY>。你可以用<CLAY> 代替 <WOOD> 以建造栅栏。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <FOOD> for each completed round left to play. At any time, you can exchange 1 <SHEEP> plus 1 <PIG> for 1 <CATTLE>.": "打出此卡时，你立即获得等同于游戏剩余完整回合数的<FOOD>。现在起，你可以随时用1只<SHEEP>+1只<PIG>去换1只<CATTLE>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <FOOD>.": "当你打出这张卡时，你立即获得1<FOOD>.",
    "When you play this card, you immediately get 1 <FOOD>. Each time after you use an animal accumulation space with your 1st/2nd/3rd/4th/5th person, you get 1/1/2/2/3 <WOOD>.": "打出时获得 1 <FOOD>，每当你派遣你的第 1/2/3/4/5 位家庭成员去使用一个动物积累行动格后，你额外获得 1/1/2/2/3  <WOOD>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <FOOD>. Each time you renovate, you can also build a stable without paying <WOOD>.": "当你打出这张牌时，你立即获得1 <FOOD>.每次你进行翻修时，你也可以不用花费 <WOOD>建造一个马厩。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <FOOD>. Each time you use the __Day Laborer__ action space, you can exchange 1 building resource for another building resource.": "当你打出这张牌时，你会立即获得1<FOOD>。每次你使用__临时工__行动格时，你可以将任意1个建筑资源转化为另一个建筑资源。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <FOOD>. For each <VEGETABLE> you take from a field in the field phase of a harvest, you also get 1 <FOOD>.": "打出时立即获得1份<FOOD>。在收割阶段你每从菜田上收割1份<VEGETABLE>，便可额外获得1份<FOOD>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <FOOD>. For each occupation you play, you get an additional __Bake Bread__ action.": "当你打出这张卡时，你立即得到1份<FOOD>。每次你打出一张职业卡，你都可以额外的获取一次__烤面包__行动。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <GRAIN> and, at the start of this returning home phase, an amount of <FOOD> equal to the number of occupied Round 1-14 action spaces.": "当你打出这张牌时，你立即得到1<GRAIN>，并且在本回合回家阶段开始时，立即获得与场上被占据的回合行动卡数量相等的<FOOD>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <GRAIN> for every 2 completed rounds.": "打出此卡时，每有2个已过的完整回合，你就获得1<GRAIN>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <GRAIN>. At the end of each harvest, you can buy exactly 1 <VEGETABLE> for 2 <FOOD>.": "当你打出这张牌时，你立刻获得 1<GRAIN>。每次收获结束时，你可以花费2个 <FOOD>来购买一个最多1 个<VEGETABLE>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <GRAIN>. Each time you get a __Minor Improvement__ action, you can take a __Bake Bread__ action instead.": "打出时你立即获得1<GRAIN>。每当你获得__打次发__行动时，你可以改为执行一次__烤面包__行动。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <GRAIN>. Each time you use the __Grain Seeds__ action space, you get 1 additional <GRAIN>.": "打出此卡时，你立即得到 1 <GRAIN> 。每次使用 “小麦种子”行动格时，你额外获得1个 <GRAIN> 。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <GRAIN>. In the field phase of each harvest, you can harvest 1 additional <GRAIN> from each of your grain fields.": "当你打出这张卡牌时，你立即获得1<GRAIN>。在每个丰收季节的收割阶段, 你可以从每个麦田额外收割一份<GRAIN>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <GRAIN>. This card can hold 1 animal of any type for each <GRAIN> in your supply.": "打出此卡时，你立即得到 1<GRAIN>。此卡可以容纳等同于你供应区的<GRAIN>数量的任意种类动物。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <PIG>. You can hold 1 <PIG> on each of your unplanted field tiles.": "打出时立即获得1<PIG>。你可以在你农场内的每块空田板块上饲养1<PIG>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <PIG>. Your <PIG> breed at the end of round 12 (if there is room for the new <PIG>).": "当你打出这张卡时，你立刻获得1只<PIG>。你的<PIG>会在第12回合结束时繁殖。（新繁殖的<PIG>需要饲养空间）。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <REED> and 1 <FOOD>. At any time, you can turn 1 <REED> into 2 <FOOD>.": "当你打出这张卡牌时，你立即获得1 <REED> 和1 <FOOD>。任何时候，你能将 1 <REED>转换成 2 <FOOD>.",
    "When you play this card, you immediately get 1 <SHEEP>. In the feeding phase of each harvest, you can exchange exactly 1 <VEGETABLE> for 1 animal of a type you already have.": "打出此卡时，你立即得到1只<SHEEP>。在每次收获的喂食阶段，您可以将1只<VEGETABLE>换成您已经拥有的一种动物。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <SHEEP>. You can keep 1 <SHEEP> on this card for each occupation in front of you.": "打出时立即获得1只<SHEEP>。你可以在你已打出的每张职业卡上各饲养1只<SHEEP>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <STONE>. You can build any of the major improvements in the bottom row of the supply board even when taking a __Minor Improvement__ action.": "打出时立即获得1块<STONE>。你可以在执行__打出次发__行动时打出任何一个位于主发面板底部的主要发展卡。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <WOOD> and 1 <CLAY>. During scoring, you get 1 bonus <SCORE> for each pasture you have holding the maximum number of animals.": "当你打出这张卡牌时，你立即获得1 <WOOD> 和 1 <CLAY>. 在计分时，你每有1个达到最大饲养容量的圈地，你便得到 1<SCORE>.",
    "When you play this card, you immediately get 1 <WOOD> and 1 <CLAY>. Each time after you renovate, you get a number of <WOOD> equal to the number of people you placed that round.": "打出这张牌时，你立即获得 1<WOOD>和 1<CLAY>。每次进行翻修后，你获得等同于你这回合已经放置家庭成员数量的<WOOD>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <WOOD> and 1 <REED>. Each time you decline a __Minor/Major Improvement__ action, you get 1 <FOOD>/<VEGETABLE> instead.": "打出时立即获得1<WOOD>+1<REED>。每当你主动放弃__打次发__/__打主发__行动时，你获得1<FOOD>/<VEGETABLE>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <WOOD> and 1 <REED>. Each time you pay an occupation cost, you can use <FOOD> from the __Traveling Players__ accumulation space.": "打出时立即获得1<WOOD>+1<REED>。每当你支付技能培训费时，你可以使用__卖艺__积累行动格上积累的<FOOD>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <WOOD> and 2 <CLAY>. Each time after you use __Grain Seeds__ or __Vegetable Seeds__ action space, you get 1 <CLAY>.": "打出此卡时你立即获得1 <WOOD> 和 2 <CLAY>. 每次你使用__小麦种子__或__蔬菜种子__行动格后,你获得1 <CLAY>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <WOOD> for each improvement in front of you.": "当你打出这张牌时,你面前每有一张发展卡你立即获得 1 <WOOD>.",
    "When you play this card, you immediately get 1 <WOOD>. After each work phase, if you have more <STONE> than <CLAY> in your supply, you get 1 <WOOD>.": "打出时立即获得1根<WOOD>，在每回合工作阶段结束后，若在你补给区里的<STONE>多于<CLAY>，则你获得1根<WOOD>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <WOOD>. Each time after you use the __Grain Utilization__ or __Cultivation__ action space, you get 2 <FOOD>.": "打出此卡时立即获得1<WOOD>。每当你使用__运用小麦__ 或是 __耕作__ 行动格后，你获得2<FOOD>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <WOOD>. Each time you play an occupation after this one, you get 1 <WOOD> for each <FOOD> paid as occupation cost.": "当你打出这张卡牌时，你立即获得1<WOOD>。当你在其后打出一张职业卡时，你可以获得打出职业卡花费<FOOD> 相应数量的<WOOD> 。",
    "When you play this card, you immediately get 1 <WOOD>. In the field phase of each harvest, you can use this card to exchange exactly 1 <WOOD> and 1 <FOOD> for 1 bonus <SCORE>.": "打出时立即获得1<WOOD>。在每个丰收时节的收割阶段，你可用此卡将1<WOOD>+1<FOOD>换成1<SCORE>。",
    "When you play this card, you immediately get 1 bonus <SCORE> for each complete round left to play. You may no longer renovate your house.": "当你打出这张卡时，你立即获得与剩下完整的回合数相同的<SCORE>。你之后不能再翻修你的房屋。",
    "When you play this card, you immediately get 1 building resource of your choice and, once all people have been placed this round, you can place a person from your supply.": "打出时，立即获得任意1个建筑资源，在本回合所有人的家庭成员派遣完毕之后，你可以派遣1名你供应区里的家庭成员。",
    "When you play this card, you immediately get 1 good of each of the following types, if you have at least 2 of that good in your supply already: <FOOD>, <GRAIN>, <VEGETABLE>, <REED>, <WOOD>.": "打出此卡时，若在你补给区中已拥有下列某种物品且数量不少于2个，则你可以再获得1个该种物品：<FOOD>, <GRAIN>, <VEGETABLE>, <REED>, <WOOD>。",
    "When you play this card, you immediately get 2 <CATTLE>.": "当你打出这张卡时，你立即获得2<CATTLE>.",
    "When you play this card, you immediately get 2 <CLAY>. At any time, but only once per round, you can buy 2 <CLAY> for 2 <FOOD>.": "打出此卡时，你立即得到 2<CLAY>。每回限一次，任何时候你可以用 2个<FOOD> 来购买 2 个<CLAY> 。",
    "When you play this card, you immediately get 2 <CLAY>. At any time, you can turn <CLAY> into <STONE>: you get 1 <STONE> for 2 <CLAY>, and 2 <STONE> for 3 <CLAY>.": "当你打出这张牌，你立即获得2<CLAY>。任意时刻，你可以将<CLAY>转换成<STONE>：2<CLAY>换1<STONE>，3<CLAY>换2<STONE>。",
    "When you play this card, you immediately get 2 <FOOD>. Each time after you take an unconditional __Sow__ action, you get 1 <FOOD> for each stable you have.": "打出时立即获得2份<FOOD>。当你执行无限制条件的__播种__行动后，你获得等同于你农场里马厩数量的<FOOD>。",
    "When you play this card, you immediately get 2 <FOOD>. Each time you use the __Farmland__ or __Cultivation__ action space, you can also take a __Bake Bread__ action.": "当你打出这张牌时，你立即得到 2<FOOD>。当你使用 __农田__ 或 __耕作__ 行动格时，你可以进行一次 __烤面包__行动 。",
    "When you play this card, you immediately get 2 <FOOD>. In the feeding phase of each harvest, you can turn 2/3/4 <GRAIN> into 3/6/9 <FOOD>.": "当你打出这张卡牌时，你立即获得 2 <FOOD>. 在每次收成的喂食阶段，你可以将2/3/4 <GRAIN> 转换成 3/6/9 <FOOD>.",
    "When you play this card, you immediately get 2 <STONE>. Each time another player renovates to stone or builds a stone room, you get 1 <STONE>.": "当你打出这张卡, 你立即获得2 <STONE>. 每次其他玩家翻修到石屋或者扩建1间石屋时，你获得1 <STONE>.",
    "When you play this card, you immediately get 2 <WOOD>. Each improvement costs you up to 2 <WOOD> less, if you pay 1 <FOOD> instead.": "当你打出这张牌时，你立即得到 2<WOOD>。每当你打出发展卡时，你可以支付 1<FOOD>减少花费 2<WOOD>。",
    "When you play this card, you immediately get 2 <WOOD>. Each time before another player takes at least 5 <WOOD> from an accumulation space, they must first pay you 1 <FOOD>.": "打出时立即获得2根<WOOD>。每当其他玩家从积累行动格取得不少于5根<WOOD>前，他们必须先支付你1份<FOOD>。",
    "When you play this card, you immediately get 3 <CLAY>. Immediately after, you can renovate without paying any building resources.": "当你打出这张卡时，你立即获得 3 <CLAY>. 并且你可立即执行一次翻修行动而无需花费任何建筑资源.",
    "When you play this card, you immediately get 3 <FOOD>. For each <VEGETABLE> you get from your fields during the field phase of the harvest, you get 1 additional <FOOD>.": "当你打出这张卡牌时，你立即获得3<FOOD>。你在收成的收割阶段，你每从田地里获得1<VEGETABLE> ，你额外获得1<FOOD>.",
    "When you play this card, you immediately get 5 <FOOD>. At the end of each round that does not end with a harvest, you must pay 1 <FOOD>, or else take a <BEGGING> marker.": "打出时立即获得5份<FOOD>。在每个不以丰收时节为结束的回合结束时，你都必须支付1份<FOOD>，否则拿取1个<BEGGING>标记。",
    "When you play this card, you immediately get 6 <FOOD>. You may no longer use the action spaces of rounds 12 to 14.": "当你打出这张卡牌时，你立即获得6<FOOD>。 你不能再使用12到14回合的行动格。",
    "When you play this card, you immediately get a __Major Improvement__ action to build a Fireplace. Each time you use the __Hollow__ accumulation space, you also get 1 <FOOD>.": "打出此卡时，立即获得1次__购买主发——火炉__行动（照常付费）。每当你使用__泥坑__积累行动格时，你额外获得1份<FOOD>。",
    "When you play this card, you immediately get your choice of 1 <WOOD> or 1 <GRAIN>. Instead of just 1 animal total, you can keep any 1 animal in each room of your house.": "当你打出这张卡时，你会立即得到1<WOOD>或1<GRAIN>。你可以在每个房间里放置一只动物，而不是总共一只。",
    "When you play this card, you must immediately take 1 <BEGGING> marker. At the start of each harvest, you can play 1 occupation without paying an occupation cost.": "当你打出这卡时， 你须立即拿取1<BEGGING>标示。在每次收成阶段开始时，你可以打出一张职业卡而不用支付培训费用。",
    "When you play this card, you must skip the next harvest. (You also do not have to feed your family that harvest.)": "当你打出此卡时，你必须跳过下个收成阶段。(你也不必喂养家庭成员)",
    "When you play this card, you remove exactly 3 <STABLE> in your supply from play to build a pasture covering 2 farmyard spaces. You only need to pay a total of 2 <WOOD> for fences": "打出此卡时，从你补给区里将3个未使用的<STABLE>移出游戏，并立即在你农场里建造1个占地2格的圈地，你需要为此圈地支付总计2<WOOD>",
    "When you renovate to stone, you can place up to 1 <WOOD> from your supply in each of your rooms. During scoring, each such <WOOD> is worth 1 bonus <SCORE>.": "当你翻修成石屋时，你可以立即从你的补给区向你的每个房间板块各放置至多1<WOOD>。在计分时，每个这样的<WOOD>值1<SCORE>。",
    "Whenever you obtain animals, you must immediately accomodate them in your farm, otherwise they will be discarded (or cooked if you have the proper improvement.)": "当你获得动物的时候，你必须立即将它们安置在你的农场，否则他们就会被丢弃（或者如果你有合适的发展卡可以将它们烹调成食物）",
    "Where are all the cards?": "所有的牌在哪里？",
    "Whisky Distiller": "威士忌蒸馏师",
    "Wholesale Market": "批发市场",
    "Wholesaler": "批发商",
    "Wild Greens": "野菜",
    "Wild boar": "野猪",
    "Wildlife Reserve": "野生保护区",
    "Winter Caretaker": "冬季管理员",
    "Wish for Children": "生儿育女",
    "Wolf": "狼",
    "Wood Barterer": "木材贸易商",
    "Wood Carrier": "运木工",
    "Wood Cart": "木头推车",
    "Wood Collector": "拾木工",
    "Wood Cutter": "伐木工",
    "Wood Expert": "木材专家",
    "Wood Field": "木头地",
    "Wood Harvester": "木头收割工",
    "Wood Pile": "木桩",
    "Wood Rake": "木质耙子",
    "Wood Saw": "木工锯",
    "Wood Slide Hammer": "木质滑锤",
    "Wood Worker": "森林工人",
    "Wood Workshop": "木材车间",
    "Wood in Your Supply >= Current Round": "你供应区的木头数量>=当前回合数",
    "Wood rooms cost you 2 <WOOD> less. Your 3rd and 4th stable each cost you 1 <WOOD> less. Your 13th to 15th fence each cost you nothing.": "从现在起，你建造每间木屋的费用都减少2<WOOD>，建造第3和第4个马厩的费用分别减少1<WOOD>，建造第13~15根栅栏时免费。",
    "Wood rooms now cost you 1 <REED>, and additionally 5 <WOOD> through round 5, 4 <WOOD>  in rounds 6 and 7, and 3 <WOOD>  in round 8 and later.": "扩建木房现在只花费你5 <WOOD> 和1 <REED> ,并且在第6回合后 <WOOD> 消耗改为4，第8回合后改为3 <WOOD> 。",
    "Woodcraft": "木工技术",
    "Wooden House": "木屋",
    "Wooden Hut Extender": "木屋扩建工",
    "Wooden Shed": "简陋木屋",
    "Wooden Whey Bucket": "木质乳清桶",
    "Wooden rooms only cost you 2 <WOOD> and 2 <REED> each.": "每间木屋只花费你 2 <WOOD>和 2 <REED> 。",
    "Wool Blankets": "羊毛毯",
    "Woolgrower": "牧羊业者",
    "Work Certificate": "工作证",
    "Work Permit": "工作许可证",
    "Working Gloves": "工人手套",
    "Writing Boards": "写字板",
    "Writing Chamber": "写作室",
    "Writing Desk": "写字台",
    "You": "你",
    "You are allowed to fence a stable or divide an existing pasture in several smaller ones by building fences on the fence spaces inside the pasture.": "你可以在马厩周边打栅栏或者在圈地内的栅栏空间上建造栅栏从而将现有圈地划分为几个较小的圈地。",
    "You are cooking your animals": "你正在宰杀你的牲畜",
    "You are not allowed to renovate your house twice in a single action.": "你不能在一个行动中翻修两次房屋。",
    "You can build 1 major improvement": "你可以打出一张主要发展卡",
    "You can build any number of fences, paying 1 wood for each new fence you build.": "你可以建造任意数量的栅栏，每个新栅栏需支出1个木头。",
    "You can build as many rooms and/or stables as you want. You are allowed to only build rooms or only build stables.": "你可以建造任意多的房间和/或马厩。你只能建造房间或马厩。",
    "You can build the Joinery when taking a __Minor Improvement__ action. If you use the Joinery (or an upgrade thereof) during the harvest, you can pay 1 <FOOD> to plow 1 field.": "你可以通过__打次发__行动来打出木工坊。每个丰收时节时，如果你使用了木工坊(或其升级版)，则你可以支付1 <FOOD>来犁一块田。",
    "You can build the __Joinery__ and __Well__ major improvement even when taking a __Minor Improvement__ action, or you can build both with a single __Major Improvement__ action.": "当你执行一次 __次要发展卡__ 行动时你能打出 __木工坊__或者 __井__, 或者执行一次 __主要发展卡__ 行动时能同时打出两者。",
    "You can build the major improvements __Joinery__, __Pottery__, and __Basketmaker's Workshop__ even when taking a __Minor Improvement__ action. They each cost you 1 <STONE> less.": "你可以通过次要发展卡行动打出__木工坊__、__陶艺工坊__和__芦苇工坊__。此外，上述工坊对于你而言所需的<STONE>费用-1。",
    "You can consider the __Lessons__ action spaces not occupied. You can replace each <FOOD> that an occupation costs with <WOOD>.": "__职业训练__行动格对你而言总是未被占据的。在支付技能培训费时，你可以用同等数量的<WOOD>来代替<FOOD>。",
    "You can either build 1 major improvement or play 1 minor improvement": "你可以打出1张主要发展卡或打出1张次要发展卡",
    "You can hold 1 additional animal in each pasture without a stable. Each time you sow in a field, you can place 1 additional crop of the respective type in that field.": "你每个不含马厩的圈地饲养空间都+1，每当你执行“播种”行动时，你可以放置额外1份相应的农作物到田上。",
    "You can immediately build a <BAKE>-improvement by paying its cost. Each time another player uses the __Grain Seeds__ action space, you can take a __Bake Bread__ action.": "你可以立即支付正常费用来打出 1 张 <BAKE> 的发展卡。每次其他玩家使用 __小麦种子__行动格时，你可以进行一次 __烤面包__ 行动。",
    "You can immediately build a stable at no cost, but only if you place it in a pasture covering exactly 1 farmyard space.": "立即免费建造1个马厩，但必须将此马厩建在你农场中仅占1格的圈地内。",
    "You can immediately build up to 3 stables at no cost. (You must pay the cost of this card though.)": "你可以立即免费建造最多 3 个马厩。 （不过必须支付这张卡的费用。）",
    "You can immediately choose to either get 1 <REED> or exchange 1 <REED> for 1 <CATTLE>.": "您可以立即选择获取1<REED> 或用1<REED> 兑换1<CATTLE>。",
    "You can immediately plow 1 field such that it completes a \"zigzag\" pattern.": "你可以立即犁1块田来使该田与原有的3块田构成Z字形。",
    "You can immediately sow in exactly 1 field.": "你可以立即在一块田里播种。",
    "You can immediately take a __Build Fences__ action, during which you do not have to pay <WOOD> for fences that you build next to field tiles.": "你可以立即进行一次“建造栅栏”行动，此次行动，你无需为紧邻田地板块的栅栏支付<WOOD> 。",
    "You can immediately take a __Renovation__ action.": "您可以立即执行 __翻修__ 行动。",
    "You can keep 1 <SHEEP> on this card for each occupation card in front of you (including this one), unless it is already able to hold animals.": "你可以在你打出的每张职业卡上各养1<SHEEP>（包括此卡），除非是本身就能饲养动物的职业卡。",
    "You can keep 1 additional animal (of the same type) in each of your unfenced stables, and 2 additional animals (of the same type) in each pasture with stable.": "你可以在每个圈地外的马厩中额外饲养 1 只动物（相同类型），并在每个有马厩的圈地中额外饲养 2 只动物（相同类型）。",
    "You can keep 2 sheep on the border between each pair of orthogonally adjacent rooms.": "您可以在每对上下左右相邻房间之间的边界上养 2 只羊。",
    "You can no longer play this card when any player (including you) has 5 or more cards in front of them.": "当任何一名玩家(包括你)面前打出5张或更多卡牌时你不能打出此卡.",
    "You can only build fences if you renovate first. You are not allowed to renovate twice in a single action.": "如果你想建造栅栏你只能先翻修。你不能在一次行动中翻修两次。",
    "You can only build one stable per farmyard space.": "每一个农场空地仅能建造一个马厩。",
    "You can only plant <STONE> on this card. Plant as though it were 3 fields, but it is considered 1 field. Sow and harvest <STONE> on this card as you would vegetables.": "此卡视为1块田地，但可以作为3块田来用，且此处只能种<STONE>）。<STONE>的播种和收割遵循蔬菜的一般规则。",
    "You can only play this card if there are more complete rounds left to play than you have unused farmyard spaces.": "只有当剩余的完整回合数多于未使用的农地空间时，你才能打出此卡。",
    "You can only play this card if you have at least as many pasture spaces as the number of completed rounds. If you do, you get a number of <FOOD> equal to the current round.": "只有当你农场里圈地的占地总格数≥游戏已过完整回合数时，你才可打出此卡。你获得等于当前回合数的<FOOD>。",
    "You can only play this card if you have less than 7 <SHEEP>. Once this game, when you have 7 <SHEEP> on your farm, you immediately get 3 bonus <SCORE> and 2 <FOOD>.": "你只能在饲养了不到7只<SHEEP>时打出此卡。每局限一次，当你拥有7只<SHEEP>时，你立即获得3<SCORE>+2份<FOOD>。",
    "You can only use this action space to grow your family if you currently have more rooms than people, regardless of whether these people are still at home or on action spaces.": "只有当你的房间数量比人多的时候，你才可以使用这格来增加你的家庭成员，无论那些人是否在家还是在行动格上。",
    "You can place exactly two people immediately after one another if at least one of them uses the __Sheep Market__, __Pig Market__, or __Cattle Market__ accumulation space.": "每当你放置家庭成员时，你可以放置恰好2名家庭成员，只要这2名家庭成员至少有1人使用了__羊市场__/__猪市场__/__牛市场__积累行动格。",
    "You can plant <WOOD> on this card as though it were 2 fields, but it is considered 1 field. Sow and harvest <WOOD> on this card as you would <GRAIN>.": "此卡视为1块田地，但可以作为两块田来用，且此处只能种<WOOD>。<WOOD>的播种和收割遵循<GRAIN>的一般规则。",
    "You can play exactly one minor improvement from your hand": "你可以从你手中打出一张次要发展卡",
    "You can play this card at the start of the work phase of round 1 without placing a person. (This card has no effect other than counting as a played occupation.)": "第1回合工作阶段开始时，你可以免费打出此卡而不用派遣家庭成员。（此卡没有效果，只是算作1张职业）",
    "You can plow one field": "你可以犁一块田地",
    "You can plow one field and then immediately sow grain or vegetables in all of your empty fields, including the one you just plowed": "你可以先犁一块田然后立即在空地上播种小麦或蔬菜,包括你刚犁的田",
    "You can renovate your wooden house directly to stone without renovating it to clay first.": "你可以将你的木屋直接翻修至石屋，无需先翻修成砖屋。",
    "You can use an action space providing both stone and a different building resource even if it is occupied by another player. Stone rooms cost you 2 <STONE> less each.": "你可以使用同时提供石头与一种不同资源的行动格，即使已被其他玩家占据。你在建造石屋时，每间费用减少 2 <STONE>。",
    "You can use any __Wish for Children__ action space even if it is occupied by one other player's person.": "即使__生儿育女/求子心切__行动格已放置一位其他玩家的家庭成员，你也仍然可以使用。（如已放置两位或以上其他玩家的家庭成员，则不可以使用）",
    "You can use any __Wish for Children__ action space, even if it is occupied by another player's person.": "即使__生儿育女/求子心切__行动格已放置一位其他玩家的家庭成员，你也仍然可以使用。（如已放置两位或以上其他玩家的家庭成员，则不可以使用）",
    "You can use the __Urgent Wish for Children__ action space (from round 12-13) even if it is occupied by the first person another player placed.": "即使__求子心切__行动格已被其他玩家用其第1个家庭成员所占据，你仍旧可以使用该行动格（被其他玩家用第2个家庭成员占据的话你就不能用了）。",
    "You can use the action space on round space 13 even if it is occupied by one or more people of the players to your immediate left and right.": "即使第13回合的行动格已被你的左手边或右手边玩家所占用，你仍旧可以派遣家庭成员去使用该行动格。",
    "You cannot place a person here": "你不能在这里放置你的家庭成员",
    "You do not have enough %s": "你没有足够的 %s",
    "You do not have enough stables in your reserve. Remaining stables: %s": "你的储存区没有足够的马厩。剩余马厩：%s",
    "You do not need to pay wood for fences that you build on the edge of your farmyard board.": "你在建造栅栏时，不需要为在你农场边缘的栅栏花费木头。",
    "You get 2 <FOOD> and 1 <GRAIN>, which you must sow immediately.": "打出时立即获得2<FOOD>和1<GRAIN>，且必须立即将这份小麦进行播种。",
    "You immediately get 1 <CATTLE>. (Effectively, you are exchanging 1 <SHEEP> for 1 <CATTLE>.)": "你立刻获得1头 <CATTLE>. (实际上，你是用1只 <SHEEP> 换1头 <CATTLE>.)",
    "You immediately get 1 <CLAY> for each clay room and for each major improvement you have.": "你立刻从每一间砖屋和每一张主要发展卡中获得1<CLAY>。",
    "You immediately get 1 <CLAY> for each planted field you have.": "你每拥有1块已播种的田便立即获得1块<CLAY>。",
    "You immediately get 1 <CLAY> for every 2 <CLAY> you already have in your supply.": "你供应区每拥有2个<CLAY>你就立即获得1个<CLAY>。",
    "You immediately get 1 <FOOD> for each grain field you have and 1 <GRAIN> for each vegetable field you have.": "你每拥有1块麦田便可获得1份<FOOD>，每拥有1块菜田便可获得1份<GRAIN>。",
    "You immediately get 1 <GRAIN> and 1 <VEGETABLE>.": "你立即获得1<GRAIN>和1<VEGETABLE>。",
    "You immediately get 1 <GRAIN>. Each time you build fences, stables, and rooms, or renovate your house, you can replace up to 2 building resources of any type with 1 <GRAIN> each.": "你立即获得1<GRAIN>。每次你建造栅栏，马厩、扩建房间和翻修房间时, 你能最多用 2<GRAIN>代替相应数量的任意建筑资源。",
    "You immediately get 1 <PIG> and 1 <CATTLE>. (effectively, you are exchanging 2 <SHEEP> for 1 <PIG> and 1 <CATTLE>.)": "你立即得到 1<PIG>和 1<CATTLE>. （实际上，你把  2<SHEEP> 交换成了 1<PIG>和 1<CATTLE> 。)",
    "You immediately get 1 <STONE>. As long as you live in a wooden house with exactly 2 rooms, actions spaces—excluding Meeting Place—are not considered occupied for you.": "打出时立即获得1块<STONE>。只要你居住在仅有2间房间的木屋里，则除了聚会场所行动格外的其他所有行动格对你而言都视为未被占用的。",
    "You immediately get 1 <VEGETABLE>. (Effectively, you are buying 1 <VEGETABLE> for 2 <FOOD>.)": "立即获得 1<VEGETABLE> 。 （实际上，你使用 2 个<FOOD>购买 1 <VEGETABLE>)",
    "You immediately get 1 <VEGETABLE>. (Effectively, you are exchanging 1 <GRAIN> for 1 <VEGETABLE>).": "你立刻获得1个<VEGETABLE>。（实际上，你是将1个<GRAIN>换成1个<VEGETABLE>）。",
    "You immediately get 1 <WOOD> for each occupation you have in front of you.": "你立即获得等同于你面前已打出的职业数量的<WOOD>。",
    "You immediately get 1 <WOOD> for each room you have. If you have more rooms than people, you get 1 additional <WOOD>.": "你立即获得等同于你房间数量的<WOOD>。若你的房间数大于家庭成员数，则你再额外获得1根<WOOD>。",
    "You immediately get 1 <WOOD>. Additionally, place 1 <WOOD> on each of the next round spaces, up to the number of fences you built. At the start of these rounds, you get the <WOOD>.": "打出时立即获得1根<WOOD>，并且，在之后n个回合的行动格上各放1根<WOOD>，n=你已建造的栅栏数，在这些回合开始时，你获得这根<WOOD>。",
    "You immediately get 1 <WOOD>. After each round that does not end with a harvest, you can breed exactly one type of animal. (This is not considered a breeding phase.)": "打出时立即获得1根<WOOD>。在每个不以丰收时节为结束的回合结束时，你可以繁殖恰好1种动物（这并不属于繁殖阶段）",
    "You immediately get 1 building resource of each type of which you have 4 or more resources in your supply already.": "对于你供应区的每种建筑资源，若你有至少 4 个，则立即获得 1 个该种建筑资源。",
    "You immediately get 2 <FOOD> and 1 additional <FOOD> for each major improvement you have from the bottom row of the supply board.": "您可以立即获得2份 <FOOD>，以及从每个你建造的底层主要发展卡（烤炉和工坊）中获得1份额外的 <FOOD>。",
    "You immediately get 2 <FOOD>. You must immediately place a person from your supply. If you do, in the next returning home phase, you must remove that person from play.": "你立即获得 2 <FOOD>.你必须立即从你的供应区里派遣一名家庭成员，在紧接着的那个回家阶段，将此家庭成员移出游戏。",
    "You immediately get 2 <WOOD> and 2 <STONE>. During scoring, you get 1 negative point for each <WOOD> and each <STONE> in your supply. You can no longer discard <WOOD> or <STONE>.": "立即获得2<WOOD>+2<STONE>。计分阶段，你供应区的每个<WOOD>/<STONE>都使你-1分，你不能再丢弃<WOOD>/<STONE>。",
    "You immediately get 4 <FOOD>. (Effectively, you are turning 1 <GRAIN> into 4 <FOOD>.)": "你立即获得 4 <FOOD> 。（实际上，你是将 1 <GRAIN> 换成 4 <FOOD>）",
    "You immediately get 5 <CLAY> and a __Renovation__ action. If you take the action, you must pay the renovation cost.": "你立即获得5<CLAY>和一次 __翻修__ 行动.如果你执行该行动，你必须支付翻修费用.",
    "You immediately get a number of <STONE> equal to the number of people you have.": "立即获得等同于你家庭成员数的<STONE>。",
    "You immediately get a number of <WOOD> equal to the number of <STONE> in your supply.": "你立即获得 <WOOD>，数量等同于你供应区中的 <STONE>。",
    "You immediately get a number of <WOOD> equal to the number of people you have on accumulation spaces.": "立即获得与你已派遣到积累行动格上的家庭成员数相等的<WOOD>。",
    "You immediately get your choice of 3 <FOOD>, or 1 <FOOD> for each sheep you have. (Keep the sheep.)": "你选择立即获得3份<FOOD>，或是获得与你饲养的羊数量相等的<FOOD>。（无需支付羊）",
    "You may bake bread": "你可以烤面包",
    "You may choose a field to harvest completely (Scythe)": "你可以选择收割一块田地收割所有物品（大镰刀）",
    "You may choose fields to put additional crops in (Cow Patty)": "你可以选择能放置额外物品的田地（牛肉馅饼）",
    "You may choose fields to put additional crops in (Tinsmith Master)": "你可以选择放置额外农作物的田地（锡匠大师）",
    "You may choose grain fields not to harvest (Grain Thief)": "你能选择不收割的麦田（谷物小偷）",
    "You may discard grain from one of your fields (Thunderbolt)": "你可以从你的田地之一丢弃麦子（突发事件）",
    "You may exchange resources": "你可以交换资源",
    "You may exchange resources before feeding your family": "你可以在喂食家庭成员前交换资源",
    "You may exchange up to 4 building resources": "您最多可以交换 4 个建筑资源",
    "You may harvest additional good (Stable Manure)": "你可以收获额外物品（马厩肥料效果）",
    "You may harvest additional grain (Scythe worker)": "你可以收割额外的小麦（镰刀工）",
    "You may move your person from Archway to another action space": "你可以将你的家庭成员从拱门移动到另一个行动格",
    "You may move your person from Farmland to another action space (Straw Hat)": "你可以将你的一位家庭成员从农田转移到另一个行动格（草帽）",
    "You may not skip the family growth only to play a minor improvement.": "你不能跳过“增加家庭人员”行动而仅仅打出一张次要发展卡。",
    "You may notice this section is adapted to be tablet/mobile-friendly (less wide than real components). It is publisher-approved and affected cards will be adapted or omitted.": "您可能会注意到，这个区域进行了改动从而对平板电脑/移动设备更友好（宽度比真实游戏配件小）。它是出版商批准的，受影响的卡片将被修改或省略。",
    "You may only build a major improvement if you renovate first.": "你可以先翻修，然后打出一张主要发展卡。",
    "You may only build a major improvement or play a minor improvement if you renovate first.": "若你翻修房屋，你只能选择打出一张主要发展卡或一张次要发展卡。",
    "You may place stables on action spaces (Lazybones)": "你可以在行动格上放置马厩（偷懒之人）",
    "You may return a farmer to your home (Sheep Inspector)": "你可以返回一名家庭成员到你家中(羊群巡视员)",
    "You may return one built stable to your supply (Sample Stable Maker)": "你可以退还一个建造好的马厩到你的供给区（样板马厩建造工）",
    "You may return up to 3 stables to your supply (Lumber Pile)": "你可以最多退还三个马厩到你的供给区（木材堆）",
    "You may take 1<VEGETABLE> from one of your fields (Lifting machine)": "你可以从你的一块田上拿取 1<VEGETABLE> （输送器效果）",
    "You may take one vegetable field (Asparagus knife)": "可以拿取一片蔬菜田（芦笋刀）",
    "You must bake bread": "你必须烤面包",
    "You must reorganize your animals inside your pastures, rooms and stables": "你必须在你的圈地、房间和马厩里重新放置你的动物",
    "You no longer need <REED> to renovate or build a room.": "你翻修或者建造房屋不需要<REED> .",
    "You only require 1 <SHEEP> to breed sheep during the breeding phase of a harvest. This card can hold 1 <SHEEP>.": "在丰收时节的繁殖阶段你只需要1<SHEEP>就可以繁殖羊。此卡可以饲养1<SHEEP>。",
    "Young Animal Market": "幼畜市场",
    "Young Farmer": "年幼的农夫",
    "Your Person on Day Laborer": "你在临时工上的家庭成员",
    "Your board": "你的个人面板",
    "Your hand": "你的手牌",
    "Your pastures of size 1 can hold up to 3 animals of the same type. (With a stable, they can hold up to 6 animals of the same type.)": "从现在起，你的1格圈地可以饲养同种类的3只动物了。（若其中还有马厩，则可以饲养至多6只同类的动物）",
    "Zigzag Harrow": "Z形耙",
    "[Anytime]": "[任何时候]",
    "[Bake bread]": "[烤面包]",
    "[Build 1 major improvement or play 1 minor improvement]": "[打出一张主要发展卡或打出一张次要发展卡]",
    "[Build 1 major improvement]": "[打一张主要发展卡]",
    "[Build fences]": "[建造栅栏]",
    "[Build rooms]": "[建造房间]",
    "[Harvest]": "[收获]",
    "[Pay 1]": "[支付1]",
    "[Pay 2]": "[支付2]",
    "[Pay] 1<FOOD>*": "[支付]1<FOOD>*",
    "[Pay] 2<FOOD>": "[支付]2<FOOD>",
    "[Pay] 2<FOOD>*": "[支付]2<FOOD>*",
    "[Plow a field]": "[犁一块地]",
    "[Put 1 <FOOD> on the 5 next turns. At the start of each turn, collect the <FOOD>]": "[ 在接下来的五个回合各放置1<FOOD>，在这些回合开始时，你获得该<FOOD>]",
    "[Renovation]": "[翻修]",
    "[Scoring]": "[游戏结束时]",
    "[Sow]": "[播种]",
    "[When you build it, you can Bake immediatly]": "[建造此烤炉时，可以立即执行1次“烤面包”行动]",
    "[__Bake Bread__ action:]": "[__烤面包__ 行动:]",
    "[and/or]": "[和/或]",
    "[then]": "[然后]",
    "a minor improvement": "一张次要发展卡",
    "agricola_displayed": "农场主",
    "an occupation": "一张职业卡",
    "and/or": "和/或",
    "begging": "乞讨卡",
    "beggings": "乞讨",
    "cattle": "牛",
    "cattles": "牛",
    "clay": "粘土",
    "clay room": "砖屋",
    "clay rooms": "砖屋",
    "fenced stable": "栅栏中的马厩",
    "fenced stables": "栅栏中的马厩",
    "field": "农田",
    "fields": "农田",
    "food": "食物",
    "gain pigs": "获得野猪",
    "grain": "小麦",
    "grains": "小麦",
    "major": "主要",
    "major improvement": "主要发展卡",
    "major/minor": "主要/次要",
    "minor": "次要",
    "minor improvement": "次要发展卡",
    "my face: open this tour if you need it later": "我的页面：如果你以后需要的话，打开这个巡视",
    "occupation": "职业卡",
    "or": "或",
    "pasture": "圈地",
    "pastures": "圈地",
    "people": "人",
    "person": "人",
    "pig": "猪",
    "pigs": "猪",
    "reed": "芦苇",
    "see below": "见下文",
    "settings: this implementation comes with a lot of ways to customize your experience to your needs. Take some time to play with them until you're comfortable": "设置：此工具提供了许多方法来根据您的需要定制您的体验。花点时间调整，直到你觉得舒服为止",
    "sheep": "羊",
    "sheeps": "羊",
    "stone": "石头",
    "stone room": "石屋房间",
    "stone rooms": "石屋房间",
    "take vegetable from ${source}": "从${source}拿取蔬菜",
    "the star calendar: details of live scores (only if corresponding game option was enabled)": "星标表：实时分数的详细信息（仅当相应的游戏选项已启用时）",
    "the star: a breakdown of the endgame scoring": "星标：终局得分的明细",
    "the switch will allow to toggle the safe/help mode: when enabled, clicking will do nothing, and instead will open tooltips on any elements with a question mark on it, making it sure you won't misclick": "该开关将允许切换安全/帮助模式：启用后，单击将不会执行任何操作，而是会打开任何元素上带有问号的工具提示，确保不会错误单击",
    "unused space": "未使用的空间",
    "unused spaces": "未使用的空间",
    "vegetable": "蔬菜",
    "vegetables": "蔬菜",
    "wood": "木头",
    "{{ <CHILD> [Growth with room only] }}": "{{ <CHILD> [需要空房间] }}",
    "{{ <CHILD_FREE> [Growth without room] }}": "{{ <CHILD_FREE> [不需要房间] }}",
    "dummy": "dummy"
}